<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<!-- podster.de/claim/1d95de0G13du1dg7dY -->
		<title>transatlantik | literatur on air</title>
		<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		<language>de</language>
		<copyright>Copyright 2009, Verlagsgruppe Random House</copyright>
		<pubDate>Mon, 24. Aug 2009 14:37:00 GMT</pubDate>
			
		<itunes:author>Transatlantik Redaktion</itunes:author>
		<itunes:explicit>No</itunes:explicit> 
		<itunes:owner>
  			<itunes:name>Andrea Schieber</itunes:name>
			<itunes:email>webmaster@randomhouse.de</itunes:email>
		</itunes:owner>

		<itunes:keywords>Literatur</itunes:keywords>
		
		<itunes:subtitle>transatlantik | literatur on air</itunes:subtitle>
				 
		<itunes:summary>„transatlantik | literatur on air“, ein Podcast, bei dem Euch in einem Rhythmus von drei Wochen jeweils ein literarisches Werk vorgestellt wird. Eine gesunde Mischung aus passend gewählten Hörbuchausschnitten, über exklusive Beiträge der Lektoren, hin zu den verschiedensten Passantenstimmen und eine Vielzahl an Informationen zu Buch und Autor machen diesen Literaturpodcast zu etwas Besonderem. Mehr Informationen rund um den Podcast, sowie „transatlantik | literatur on air“ findet Ihr auf unseren Blog unter www.transatlantik.de</itunes:summary>
		
		<!-- iTunes Browse Podcasts Category -->
				<itunes:category text="Arts">
	   <!-- iTunes Browse Podcasts Subcategory -->
   				<itunes:category text="Literature"/></itunes:category>	
				
		
		<image>
            <url>http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik.jpg</url> 
		    <title>transatlantik | literatur on air</title> 
 		    <link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link> 
		</image>
		
		<itunes:image href="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik.jpg" />
		<itunes:link rel="image" type="video/jpeg" href="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik.jpg">transatlantik | literatur on air</itunes:link> 
		
		<item>
			<title>Mathias Malzieu – Die Mechanik des Herzens - Transatlantik Podcast, Teil 46</title>
			
			<description>Am 16. April 1874 hat eine unnatürliche Kälte Edinburgh fest im Griff. Es ist der Tag, an dem ich auf die Welt komme. Das Erste, was ich sehe, ist Doktor Madeleine – eine Hebamme mit einer besonderen Leidenschaft: Sie repariert Leute. Sie tastet meine winzige Brust ab und wirkt beunruhigt: »Sein Herz ist hart, ich fürchte, es ist gefroren.« Sie stöbert auf einem Regal herum und nimmt verschiedene Uhren zur Hand. Mit einem Ohr lauscht sie meinem defekten Herzen, mit dem anderen dem Ticken der Uhren. »Diese hier!«, ruft sie plötzlich freudig und streicht zärtlich über eine alte Kuckucksuhr. Madeleine setzt mir die Uhr vorsichtig ein und zieht sie auf. »Tick, tack«, macht die Uhr. »Bubumm«, antwortet mein Herz. Ticktack. Bubumm. Ticktack. Bubumm. Jeden Morgen muss jetzt meine Uhr aufgezogen werden, sonst hat endgültig mein letztes Stündlein geschlagen. Und noch etwas muss ich bedenken: ich darf mich niemals verlieben, sonst könnte mein Uhrwerk verrücktspielen.</description> 
			
			<pubDate>Tue, 12 Jun 2012 09:40 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik46.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>	

<item>
			<title>Michel Rostain – Als ich meine Eltern verließ - Transatlantik Podcast, Teil 45</title>
			
			<description>Der  verzweifelte Vater erzählt aus der Perspektive des toten Sohnes - was würde er denken über die trauernden Eltern, wie würde er sich ihr Weiterleben und seine eigene Beerdigung vorstellen? Und plötzlich wird das in allem Kummer sogar manchmal komisch. Ein ergreifend schönes Buch ohne jedes Pathos.</description> 
			
			<pubDate>Tue, 29 May 2012 11:40 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik45.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>	
		
<item>
			<title>Cornelia Travnicek – Chucks - Transatlantik Podcast, Teil 44</title>
			
			<description>Punkig, zärtlich, bedingungslos ehrlich – In »Chucks« konfrontiert Cornelia Travnicek ihre Protagonistin Mae mit sich selbst, ihrer Vergangenheit und mit dem Tod. Ein tiefgreifendes Stück junger deutschsprachiger Literatur, eine bezaubernde Geschichte vom Aufwachsen zwischen Liebe und Tod, durchdrungen von einem Ton, der mal humorvoll, mal aufwieglerisch laut, aber auch überaus zärtlich sein kann.</description> 
			
			<pubDate>Mon, 30 Apr 2012 14:02 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik44.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>	
		
<item>
			<title>Colin Meloy – Wildwood - Transatlantik Podcast, Teil 43</title>
			
			<description>Noch nie hat jemand die Undurchdringliche Wildnis betreten – oder kam je zurück, um davon zu berichten. Doch als Prue mit ansehen muss, wie ihr kleiner Bruder von einem Schwarm Krähen dorthin entführt wird, steht für sie fest: Sie muss Mac in die Undurchdringliche Wildnis folgen, wenn sie ihn finden und wieder zurückbringen will. Gemeinsam mit ihrem Freund Curtis begibt sie sich auf eine gefährliche Suche – und entdeckt, dass der scheinbar unbewohnbare Wald von magischen Wesen bevölkert wird. Sie begegnen sprechenden Tieren, einem Adlergeneral, den Banditen des Waldes und einer bösen Hexe und werden dabei in gefährliche Kämpfe verwickelt. Was als Rettungsaktion begann, wird für Prue und Curtis zum größten Abenteuer ihres Lebens …</description> 
			
			<pubDate>Mon, 19 Mar 2012 19:09 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik43.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>		
		
<item>
			<title>Jaroslav Rudiš – Die Stille in Prag - Transatlantik Podcast, Teil 42</title>
			
			<description>Fünf Menschen zwischen Straßenbahnlärm und dem Techno des Herzens, zwischen Lichteffekten und Rockmusik – und ein Konzert der Stille, das alles verändert. "Die Stille in Prag" erzählt die Geschichte vom erfolgreichen Anwalt Wayne, den ein Fernsehbericht über seinen Bruder im Irak völlig aus der Bahn wirft, von Hana, seiner Frau, die nach einer feurigen Nacht in Lissabon nicht mehr dieselbe ist, als sie in Prag aus dem Flieger steigt. Von der rebellischen Punk-Sängerin Vanda, die am Morgen vor ihrem großen Konzert neben dem Straßenbahnfahrer Petr aufwacht. Und von Vladimir, der hinter dem Lärm das Grundübel der Welt vermutet und sein Leben dem Kampf für die Stille verschrieben hat – egal zu welchem Preis.</description> 
			
			<pubDate>Tue, 28 Feb 2012 11:06 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik42.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>

<item>
			<title>Ulla Hahn – Wiederworte - Transatlantik Podcast, Teil 41</title>
			
			<description>In unserem neuesten Podcast dreht sich dieses Mal alles um Poesie. Um genau zu sein, um den großartigen Geschichtsband "Wiederworte" von Ulla Hahn! Schon mit ihrem ersten Gedichtband "Herz über Kopf" (1981) hat Ulla Hahn eine begeisterte Leserschaft gewonnen. Nun, dreißig Jahre Lebenserfahrung später, hat die vielfach preisgekrönte Autorin ein Gespräch mit ihrem jungen poetischen Selbst aufgenommen. In "Wiederworte" stellt sie ihren frühen Gedichten neue gegenüber, gibt ihnen wieder Worte, auch Widerworte. Lässig, lüstern, lebensfroh sind diese Antworten. Doch auch vor einer sehr direkten, mitunter schmerzhaften Sprache scheut sich Ulla Hahn nicht. Liebe und Vergänglichkeit, Geschichte und Gegenwart – die großen Themen sind geblieben, geändert hat sich der Blick der Dichterin, ist ernsthafter geworden und verspielter zugleich.</description> 
			
			<pubDate>Tue, 07 Feb 2012 19:05 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik41.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
		
		<item>
			<title>Harold – Einzelkind - Transatlantik Podcast, Teil 40</title>
			
			<description>Harold bringt sich gerne um. Das ist sein Hobby. Vermutlich hat er es sich von seinem berühmten Namensvetter aus "Harold and Maude" abgeguckt, dem etwas schmalzigen Film aus den 70ern. Aber sonst hat er mit dem Filmmenschen nichts zu tun. Vielmehr ist er Wurstfachverkäufer. Aber seine spezielle Feindin aus der Käseabteilung sorgt dafür, dass Harold entlassen wird. Harold ist eigentlich überhaupt nicht lebensfähig und seinen Mitmenschen hilflos ausgeliefert, die ihn nach Kräften quälen und ausnutzen. Und dann muss er eine Woche lang auf den 11-jährigen Melvin aufpassen, der behauptet ein Genie zu sein, ein hochintelligentes, aber auch altkluges Bürschchen, um genauer zu sein, eine Nervensäge, die den wehrlosen Harold in ein Schlamassel nach dem anderen hineinzieht. Melvin sucht seinen Vater. Harold begibt sich mit auf die Reise und bereut es spätestens, als er die Queen überfährt.</description> 
			
			<pubDate>Mon, 16 Jan 2012 16:55 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik40.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
		
		
		
		<item>
			<title>Patrick Ness, Siobhan Dowd – Sieben Minuten nach Mitternacht - Transatlantik Podcast, Teil 39</title>
			
			<description>Es ist sieben Minuten nach Mitternacht. Wie jede Nacht erwartet Conor bange den Alptraum, der ihn quält, seit seine Mutter unheilbar an Krebs erkrankt ist. Doch diese Nacht klopft etwas an sein Fenster und ruft seinen Namen: ein Wesen, das uralt ist und wild und weise – und das wie niemand sonst Conors Seele und seine geheimsten Ängste kennt. Von da an kommt das Wesen Nacht für Nacht, und allmählich begreift Conor, dass es der einzige Freund ist, der ihm in den schwersten Stunden seines Lebens zur Seite steht. Denn Conor wird zerrissen von der einen Frage, die er sich nicht zu denken und nicht auszusprechen wagt. Der Frage, ob er seine Mutter, die er über alles liebt, loslassen darf? Ob er sie nicht gar loslassen muss, um selbst nicht verloren zu sein?</description> 
			
			<pubDate>Mon, 12 Dec 2011 17:46 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik39.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
		
		
		<item>
			<title>Paola Capriolo – Der stumme Pianist - Transatlantik Podcast, Teil 38</title>
			
			<description>Im winterlichen Kent findet die Krankenschwester Nadine am Strand einen sprachlosen Mann im Frack, dessen Identität sich nicht ermitteln lässt. Sie nimmt ihn mit in die psychiatrische Klinik, in der sie arbeitet. Als man ihm ein Blatt Papier und einen Stift gibt, schreibt er nicht seinen Namen auf, sondern zeichnet ein Klavier. Im Wintergarten der Klinik steht ein Flügel, auf dem er von nun an allabendlich virtuos spielt. Immer mehr Patienten und Klinikmitarbeiter versammeln sich bei seinen Konzerten. Die Musik, darunter immer wieder Schuberts »Winterreise«, setzt bei den Patienten bisher verschüttete Erinnerungen frei, und auch Nadines Leben nimmt durch den rätselhaften Fremden eine unerwartete Wendung.</description> 
			
			<pubDate>Tue, 29 Nov 2011 17:30 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik38.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
		
		
		<item>
			<title>Jakob Ejersbo – Liberty - Transatlantik Podcast, Teil 37</title>
			
			<description>"Liberty" erzählt die Geschichte von Christian und Markus in Tansania, abwechselnd aus Sicht der beiden fünfzehnjährigen Jungen. Christian kommt 1980 mit seiner Familie nach Tansania, wo sein Vater in der Verwaltung der halbstaatlichen Zuckerrohrplantage TPC arbeitet. Dort lernt er den Afrikaner Markus kennen, der bei der schwedischen Familie Larsson als Laufbursche unterkommt. Die beiden Jungen schlagen sich durch die Welt des korrupten, grausamen Afrikas und werden schneller erwachsen als ihnen lieb ist.</description> 
			
			<pubDate>Thu, 03 Nov 2011 18:15 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik37.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
		
		
		<item>
			<title>Anne Berest – Traurig bin ich schon lange nicht mehr - Transatlantik Podcast, Teil 36</title>
			
			<description>Wenn es nicht die Besuche am Grab der Mutter sind, so sind es die Geburtstage, zu denen die drei Schwestern aufs Land fahren. Wieder einmal treffen sie sich zu einem solchen Anlass im Haus der Familie, wo der Vater mit seiner neuen Frau, Catherine, lebt. Provoziert durch die Ablehnung der Schwestern enthüllt Catherine der versammelten Familie ein Geheimnis: Eine der Schwestern ist nicht die Tochter des geliebten Vaters. Wie Gift dringt diese Enthüllung in die Beziehungen der Familienmitglieder und die Köpfe und Herzen der Schwestern. Denn eine jede findet plötzlich genug Zeichen dafür, bloß ein Kuckuckskind zu sein.</description> 
			
			<pubDate>Wed, 05 Oct 2011 17:47 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik36.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
		
		
		<item>
			<title>Howard Jacobson – Die Finkler-Frage - Transatlantik Podcast, Teil 35</title>
			
			<description>Julian Tresloves Leben ist ein Scherbenhaufen. Gescheitert als Redakteur der BBC, gescheitert in seinen Beziehungen zu Frauen, gescheitert als Vater seiner zwei Söhne. Eines Abends wird Treslove Opfer eines Überfalls und glaubt zu hören, wie die Angreiferin ihn als Juden beschimpft – und ist auf perverse Art glücklich. Endlich gehört er irgendwo dazu. Was nur werden seine beiden Freunde zu diesem Gesinnungswandel sagen? Beide sind Juden und wären es lieber nicht …</description> 
			
			<pubDate>Thu, 15 Sept 2011 16:50 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik35.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
		
		<item>
			<title>Transatlantik - Die besten Outtakes - Transatlantik Podcast, Teil 34</title>
			
			<description>Ganz nach dem Motto "Einmal Mäuschen spielen und hinter die Kulissen von Transatlantik horchen - seid dabei!" haben wir heute einen ganz besonderen Podcast für euch vorbereitet. Nach 33 Podcasts geben wir unsere »schönsten« Versprecher zum Besten. Hört, hört! Auch wir sind nicht vollkommen und müssen uns gegen "Zungenbrecher" &amp; Co. behaupten – mit mäßigem Erfolg. ;) Das bedeutet für euch: zurücklehnen und genießen! </description> 
			
			<pubDate>Tue, 23 Aug 2011 16:31 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik34.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
		
		<item>
			<title>Ryan David Jahn – Ein Akt der Gewalt - Transatlantik Podcast, Teil 33</title>
			
			<description>Vor ihrer Haustür wird sie überfallen. Ihre Nachbarn schauen zu. Patrick, Diane, Thomas, Peter, Frank. Alle sehen, dass etwas Schreckliches passiert, doch niemand unternimmt etwas. Ihr Leben wird nie wieder dasselbe sein – Katrinas Leben ist für immer verloren.
 </description> 
			
			<pubDate>Tue, 16 Aug 2011 16:20 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik33.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
		
		<item>
			<title>Sophie Albers – Wunderland - Transatlantik Podcast, Teil 32</title>
			
			<description>Hanna ist eine junge, behütet aufgewachsene Frau aus liberalen Kreisen, in denen Toleranz zum guten Ton gehört. Sie hat einen guten Job und lebt ein Leben voller Gewissheiten. Als sie Tamer trifft, den irritierend-faszinierenden arabischen Macho mit der Goldkette, den markigen Sprüchen und den ganz anderen Wahrheiten, muss Hanna sich plötzlich fragen: Was ist Heimat, was Glauben, was Freundschaft? Und wen rufe ich an, wenn meine Welt zusammenbricht?
 </description> 
			
			<pubDate>Thu, 14 Jul 2011 14:26 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik32.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
		
		
		<item>
			<title>Rebecca Stott – Die Korallendiebin - Transatlantik Podcast, Teil 31</title>
			
			<description>1815: Der Medizinstudent Daniel Connor reist von Edinburgh nach Paris, um bei einem renommierten Professor zu arbeiten. Doch schon auf dem Weg dorthin ändert sich seine Richtung und er lernt eine geheimnisvolle Frau kennen, die ihn nicht nur beeindruckt, sondern auch seinen zukünftigen Weg beeinflussen wird – mehr als er vermutet hätte ... "Die Korallendiebin" ist ein farbenfrohes und spannendes Abenteuer und eine wunderbare Liebesgeschichte.
 </description> 
			
			<pubDate>Mon, 20 Jun 2011 18:57 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik31.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
		
		
		<item>
			<title>Katharina Eyssen – Alles Verbrecher - Transatlantik Podcast, Teil 30</title>
			
			<description>Es ist eine junge, frische Stimme – die Stimme von Marie –, die hier von ihrem Großvater erzählt. Dieser ist verstorben und hinterlässt einige offene Fragen. So folgt Marie seinen Spuren nach New York, in der Hoffnung, die Wahrheit über ihn, sich und ihre Familie zu finden. War er wirklich ein Verbrecher, wie alle von ihm behaupten? Eine spannende Reise beginnt, die über jene Wahrheit hinausblicken lässt. </description> 
			
			<pubDate>Mon, 23 May 2011 16:12 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik30.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
		
		
		<item>
			<title>Michele Mari – Mr. Pink Floyd - Transatlantik Podcast, Teil 29</title>
			
			<description>In unserem neuen Podcast unternehmen wir einen Ausflug nach England. Zu Pink Floyd, einer der einflussreichsten Rockgruppen der Welt. Und zu Syd Barrett - dem Engel, dem Dämon, dem Poeten, der die Gruppe so stark prägte, dass er heute noch als ihr Geist gilt.</description> 
			
			<pubDate>Mon, 17 May 2011 10:20:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik29.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
		
		
		<item>
			<title>Leonard Cohen – Das Lieblingsspiel - Transatlantik Podcast, Teil 28</title>
			
			<description>Nach ersten literarischen Erfolgen und einer Reihe flüchtiger, aber intensiver sexueller Erlebnisse begegnet der junge Lawrence Breavman, der einzige Sohn wohlhabender Eltern aus Montreal, in New York einem Mädchen namens Shell. Er entdeckt die Totalität der Liebe und muss sich entscheiden, wem er gehören soll – sich selbst oder ihr.
	</description> 
			
			<pubDate>Mon, 17 May 2011 10:00:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik28.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
		
		
		<item>
			<title>Damon Galgut – In fremden Räumen - Transatlantik Podcast, Teil 27</title>
			
			<description>Er ist ein Wanderer, der nie anzukommen scheint: Damon, der junge Mann, der auf langen Reisen nach sich selbst sucht und dessen Weg stets auch in sein Inneres führt, ist ein Rastloser, ein Getriebener. Heimatlos, aber voller Sehnsucht nach einem Ort oder einem Menschen, der ihm Geborgenheit vermitteln kann.
Letztlich muss er alle Wege allein zu Ende gehen, aber sein Leben wird durch jede Reise tief geprägt und für immer verändert.
			</description> 
			
			<pubDate>Mon, 16 May 2011 10:00:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik27.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
		
		<item>
			<title>Giorgio Vasta – Die Glasfresser - Transatlantik Podcast, Teil 26</title>
			
			<description>Palermo 1978. Der elfjährige Nimbus gründet zusammen mit zwei Freunden eine Aktionszelle nach dem Vorbild der Roten Brigaden. Was wie ein kurioses Kinderspiel beginnt, verwandelt sich nach und nach in einen Höllengang von zunehmender Grausamkeit und Obsession.
Verstörend und eindringlich zeichnet Giorgio Vasta den Prozess einer Fanatisierung und porträtiert gleichzeitig den Verlust der Unschuld einer ganzen Generation. 
</description> 
			
			<pubDate>Mon, 21 Feb 2011 18:33:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik26.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
		
		<item>
			<title>Halldór Gudmundsson – Mamutschkas Lebensrezepte - Transatlantik Podcast, Teil 25</title>
			
			<description>Es ist am Ende der sechziger Jahre, als Marianne Kowalew, genannt Mamutschka, zusammen mit ihrem Sohn Peter in der Krögerstraße 7 das legendäre Scarlet Pimpernel eröffnet. Zunächst kocht sie für Freunde und Bekannte, danach folgen Studenten und Künstler, bis das Restaurant – inzwischen bekannt durch seine polnischen Feste – auch von bekannten Großen aus der Geschäftswelt und Musikszene besucht wird. 
Nun hat ein isländischer Intellektueller ein Buch über die Wirtin des Frankfurter Kellerlokals geschrieben. Voller Liebe und Respekt für die außergewöhnliche Protagonistin und mit Nostalgie, Selbstironie und viel Humor gespickt verfasste Halldór Gudmundsson diese Biographie über seine »Adoptiv-Großmutter«, die er im Oktober 1986 zum ersten Mal traf.</description> 
			
			<pubDate>Mon, 31 Jan 2011 15:10:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik25.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
		
		<item>
			<title>Sergio Bizzio – Stille Wut - Transatlantik Podcast, Teil 24</title>
			
			<description>Der Bauarbeiter José María lernt eines Tages an der Supermarktkasse das Hausmädchen Rosa kennen und verliebt sich in sie. Als er verdächtigt wird, seinen Vorarbeiter auf der Baustelle erschlagen zu haben, flüchtet er sich unbemerkt in die Villa der Dienstherrn seiner Geliebten. Er richtet sich in einem unbewohnten Flügel des Hauses ein, bleibt Wochen, Monate, dann Jahre und beobachtet Tag für Tag voller Obsession das Leben der Bewohner. Und er muss mit ansehen, wie Rosa Schlimmes angetan wird …</description> 
			
			<pubDate>Tue, 18 Jan 2011 15:41:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik24.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
		
		
		<item>
			<title>Nagel – Was kostet die Welt - Transatlantik Podcast, Teil 23</title>
			
			<description>Als sein Vater stirbt, nimmt der Taugenichts Meise das unerwartete Erbe und begibt sich auf Reisen. Die Devise: Ausgeben statt horten. Er hat sich geschworen, alles anders zu machen als sein Vater. Doch zurück in Berlin findet er nicht mehr in sein altes Großstadtleben zurück. Meise unternimmt schließlich von dem verbliebenen Geld eine letzte Reise: in die tiefste westdeutsche Provinz – auf ein Weingut im Moseltal, wo ihn ein Kulturschock sondergleichen erwartet…</description> 
			
			<pubDate>Mon, 06 Dec 2010 11:56:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik23.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
		
			
			<item>
			<title>Joshua Ferris – Ins Freie - Transatlantik Podcast, Teil 22</title>
			
			<description>Tim Farnsworth ist ein attraktiver Mann im besten Alter. Seine Frau Jane liebt ihn, trotz mancher Krisen, auch nach all den Jahren noch. Obwohl er meist bis spätabends in seinem Büro in einer angesehenen Anwaltskanzlei in Manhattan arbeitet, mag er seinen Job. Und auch wenn sich seine pubertierende Tochter Becka immer mehr hinter ihrer Gitarre, ihren Rastalocken und einem Polster überschüssiger Pfunde versteckt, bleibt sie für ihn das schönste Mädchen auf der Welt. Er liebt seine Familie, sein Haus und seine Arbeit wie nichts sonst auf der Welt. Und doch steht er eines Tages auf und geht fort. Nicht weil er möchte, sondern weil er muss. Weil ihn nichts mehr halten kann. Er macht sich auf den Weg, hinaus ins Freie. Doch es wird kein Aufbruch hin zu neuen Horizonten. Es wird ein Abstieg in die Abgründe seines Ichs, und so sehr seine Frau auch versucht, ihm dabei beizustehen, ist es am Ende doch ein Weg, den er ganz alleine gehen muss.</description> 
			
			<pubDate>Tue, 16 Nov 2010 16:51:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik22.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
			
			<item>
			<title>Angela S. Choi – Hello Kitty muss sterben - Transatlantik Podcast, Teil 21</title>
			
			<description>Die junge Chinesin Fiona will nicht länger die Rolle spielen, die ihre Eltern von ihr erwarten: stumm sein, keine Emotionen zeigen, einen chinesischen Mann heiraten. Zusammen mit ihrem alten Schulfreund Sean verbringt sie eine rasante Zeit jenseits aller gängigen Klischees von Leidenschaft und Sex. Dass eine gehörige Zahl von Menschen mit dem Leben bezahlen, ist es den beiden wert. </description> 
			
			<pubDate>Mon, 25 Oct 2010 19:21:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik21.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
			
			
			
			<item>
			<title>Robert Goolrick – Eine verlässliche Frau - Transatlantik Podcast, Teil 20</title>
			
			<description>Eine Kleinstadt in Wisconsin 1907: Er ist ein nicht mehr ganz junger, vermögender Geschäftsmann, der per Annonce eine „verlässliche Frau“ sucht. Sie antwortet, dass sie „einfach und ehrlich“ ist. Der Auftakt zu einer gefährlichen Liebschaft und einem tödlichen Plan…</description> 
			
			<pubDate>Tue, 05 Oct 2010 16:56:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik20.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
			
			
			
			<item>
			<title>Urs Richle – Das taube Herz - Transatlantik Podcast, Teil 19</title>
			
			<description>Philosophisch-hintergründig und unterhaltend erzählt Urs Richle die tragische Geschichte eines Schweizer Uhrmachergenies, dessen Automat am französischen Hof den berühmten Schachautomaten des Baron von Kempelen besiegt – eine Parabel über den Traum des Menschen, die Schöpfung zu vervollkommnen.</description> 
			<pubDate>Mon, 13 Sep 2010 19:09:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik19.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
			
			
			<item>
			<title>Rana Dasgupta – Solo - Transatlantik Podcast, Teil 18</title>
			
			<description>Trägt jeder Mensch ein verborgenes Wissen in sich, das der Welt von Nutzen sein könnte? Rauschhaft erzählt Rana Dasgupta in „Solo“ die Lebensgeschichte des fast hundertjährigen, erblindeten Ulrichs und ergründet so den Nutzen einer jeden menschlichen Existenz.</description> 
			<pubDate>Tue, 31 Aug 2010 16:00:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik18.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
		
		
		<item>
			<title>Karen Duve – Taxi - Transatlantik Podcast, Teil 17</title>
			
			<description>Karen Duve ist mit ihrem Roman „Taxi“ ein komisches, ungewöhnliches und brillant erzähltes Großstadtabenteuer gelungen. Erbarmungslos und ehrlich bis auf die Knochen. Und mit Liebesgeschichte. Sozusagen.  </description> 
			<pubDate>Mon, 02 Aug 2010 17:12:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik17.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
		
		
			
		
		<item>
			<title>Aleksandar Hemon – Lazarus - Transatlantik Podcast, Teil 16</title>
			
			<description>In seinem neuen Roman „Lazarus“ folgt Aleksandar Hemon den Spuren eines ungelösten historischen Mordfalls. Eine lakonische, höchst unterhaltsame und rasant erzählte Geschichte über politische Hysterie, Heimatlosigkeit und geplatzte Träume. </description> 
			<pubDate>Wed, 13 Jul 2010 13:54:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik16.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
		
		
		<item>
			<title>Beate Rothmaier – Fischvogel - Transatlantik Podcast, Teil 15</title>
			
			<description>Beate Rothmaiers Roman „Fischvogel“ ist ein mitfühlender Entwicklungsroman von großer psychologischer Präzision. Er begleitet die 13-jährige Mika bei ihrer Entwicklung von einem Mädchen zu einer jungen Frau. </description> 
			<pubDate>Wed, 13 Jul 2010 13:53:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik15.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
		
		
		
		<item>
			<title>Julia Gäbel – Pittys Blues - Transatlantik Podcast, Teil 14</title>
			
			<description>Julia Gäbel erzählt eine wundersame Liebesgeschichte, deren origineller Sound den Leser davonträgt in eine Welt voller Magie. Ein Debüt voll eigenwilliger Charaktere, märchenhaft leicht erzählt mit einer Prise Komik.</description> 
			<pubDate>Wed, 02 Jun 2010 14:44:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik14.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
		
		
		<item>
			<title>Rolf Bauerdick – Wie die Madonna auf den Mond kam - Transatlantik Podcast, Teil 13</title>
			
			<description>In Rolf Bauerdicks außergewöhnlichem Debütroman „Wie die Madonna auf den Mond kam“ erhält der 15-jährige Pavel Botev von seiner Lehrerin den verstörenden Auftrag, einen Menschen zu vernichten. Pavel steht vor der Mission seines Lebens. Sein Kampf gegen skrupellose Mächte wird zum Kampf um die eigene Freiheit. </description> 
			<pubDate>Mon, 10 May 2010 18:40:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik13.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
		
		<item>
			<title>Maria Àngels Anglada – Die Violine von Auschwitz - Transatlantik Podcast, Teil 12</title>
			
			<description>Mit Maria Àngels Anglada wurde die Grande Dame der katalanischen Literatur wiederentdeckt. In „Die Violine von Auschwitz“ erzählt sie die Geschichte des jüdischen Geigenbauers Daniel, der vom Lagerkommandanten den Auftrag erhält, eine Geige nach den Maßen einer Stradivari zu bauen. Die rechtzeitige Fertigstellung des Instruments wird nicht nur zu einer handwerklichen, sondern auch zu einer menschlichen Bewährungsprobe. </description> 
			<pubDate>Tue, 20 Apr 2010 18:00:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik12.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
		
		<item>
			<title>Saša Stanišić – Wie der Soldat das Grammofon repariert - Transatlantik Podcast, Teil 11</title>
			
			<description>Mit Saša Stanišićs Roman „Wie der Soldat das Grammofon repariert“ stellen wir Euch in unserem neuen Podcast ein absolutes Lieblingsbuch der Redaktion vor. Es handelt von einer außergewöhnlichen Kindheit unter außergewöhnlichen Umständen, von einer Flucht aus dem vom Bürgerkrieg geschüttelten Bosnien und von einem neuen Leben im fremden Deutschland.</description> 
			<pubDate>Tue, 30 Mar 2010 18:34:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik11.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
				
		
		<item>
			<title>Terézia Mora – Der einzige Mann auf dem Kontinent - Transatlantik Podcast, Teil 10</title>
			
			<description>In unserem zehnten Podcast stellen wir euch das neueste Werk der Gewinnerin des Adelbert-von-Camisso-Preises 2010 vor. Umgeben von globalen Wirtschaftskatastrophen macht sich ein Mann daran, sein Lebensidyll zu verteidigen, auch wenn er schon längst zugeben müsste, dass die Firma, für die er arbeitet, zusammengebrochen ist und seine Ehe vor dem Aus steht ...</description> 
			<pubDate>Wed, 17 Mar 2010 17:47:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik10.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>

<item>
			<title>John Niven – Coma - Transatlantik Podcast, Teil 9</title>
			
			<description>Ein ganz spezielles Brüderpaar. Gary ist ein untalentierter Golfer, Lee ein untalentierter Gangster. Auf verhängnisvolle und sehr komische Weise kreuzen sich die Wege der beiden, und alles läuft auf einen großen Showdown bei der British Open Championship hinaus.</description> 
			<pubDate>Tue, 23 Feb 2010 11:09:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik09.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>




<item>
			<title>Daniel Depp – Stadt der Verlierer - Transatlantik Podcast, Teil 8</title>
			
			<description>Daniel Depp jagt in seinem schräg-coolen Roman exzentrische Schauspieler, kinobesessene Mafiabosse und liebestrunkene Mörder auf der Suche nach Geld und Ruhm durch die Stadt der Engel. Herrlich böse, hinreißend komisch und überaus spannend.</description> 
			<pubDate>Fri, 29 Jan 2010 18:20:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik08.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>



<item>
			<title>Sofja Tolstaja – Eine Frage der Schuld - Transatlantik Podcast, Teil 7</title>
			
			<description>Wessen Schuld ist es, wenn aus Liebe Lieblosigkeit wird, aus Leidenschaft Wahn, aus Begehren Überdruß? – Sofja Tolstajas Roman "Eine Frage der Schuld" zeichnet das differenzierte Porträt eines mehr und mehr sich entfremdenden Paares. </description> 
			<pubDate>Mon, 25 Jan 2010 18:22:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik07.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>


<item>
			<title>Gerard Donovan – Winter in Maine - Transatlantik Podcast, Teil 6</title>
			
			<description>In der neuen Ausgabe unseres Literaturpodcasts lernt ihr den Außenseiter Julius Winsome kennen, der sich nach dem Verlust seiner vollkommenen Liebe auf einen Rachefeldzug begibt. Taucht mit uns ein in Gerard Donovans packenden Roman „Winter in Maine“.</description> 
			<pubDate>Mon, 07 Dec 2009 17:48:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik06.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>


<item>
			<title>Peter Richter – Gran Via - Transatlantik Podcast, Teil 5</title>
			
			<description>In der neuen Ausgabe unseres Literaturpodcasts stellen wir euch „Gran Via“ von Peter Richter vor. Lasst euch mitnehmen auf eine Reise in das Madrid der 90er, ein Moloch voll finsterer Verlockungen und greller Existenzen.</description> 
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2009 17:53:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik05.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>



<item>
			<title>David Wroblewski – Die Geschichte des Edgar Sawtelle - Transatlantik Podcast, Teil 4</title>
			
			<description>„Die Geschichte des Edgar Sawtelle“ ist ein kluger, lebenspraller Roman über die großen Themen der Literatur: Rache und Schuld, Brudermord und Vaterverlust, Liebe und Hass. Ein zeitloses Epos und eine wahrlich unvergessliche Geschichte über die besondere Freundschaft zwischen einem Jungen und seinem Hund.</description> 
			<pubDate>Mon, 26 Oct 2009 15:24:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik04.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>


<item>
			<title>Andrew Kaufman – Alle meine Freunde sind Superhelden - Transatlantik Podcast, Teil 3</title>
			
			<description>Andrew Kaufmans Roman handelt von dem ganz normalen Typen Tom, dessen sämtliche Freunde Superhelden sind, und seiner Liebe zu einer von ihnen: der Perfektionistin. Und damit beginnt die superlustigste und allertraurigste Liebesgeschichte der Welt.</description> 
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2009 14:19:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik03.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>



<item>
			<title>John Burnside - Glister - Transatlantik Podcast, Teil 2</title>
			
			<description>"Glister" ist ein verstörend ehrliches Buch über Einsamkeit und moralische Verwahrlosung und eine aufrüttelnde Warnung, dass in einer Gesellschaft nicht nur der Stärkste und Skrupelloseste zählt. Burnside hält der Gesellschaft mit seiner vor Spannung vibrierenden Geschichte den Spiegel vor und schenkt ihr gleichzeitig Hoffnung.</description> 
			<pubDate>Mon, 14 Sep 2009 10:45:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik02.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>


		<item>
			<title>Paolo Giordano - Die Einsamkeit der Primzahlen - Transatlantik Podcast, Teil 1</title>
			<description>Paolo Giordano erzählt in einer ebenso klaren wie poetisch-eindringlichen Sprache von Alice und Mattia, die wie Primzahlzwillinge nahe beieinanderstehen und doch immer durch eine Winzigkeit getrennt bleiben. Eine tief berührende Geschichte über die verschlungenen Wege, auf denen die Dramen der Kindheit in uns fortwirken.</description> 
			<pubDate>Mon, 24 Aug 2009 14:39:00 GMT</pubDate>
			<enclosure url="http://www.transatlantik.de/on_air/transatlantik01.mp3" type="audio/mpeg" />
			<link>http://www.transatlantik.de/on_air/podcast.xml</link>
		</item>
		
		
	</channel>
</rss>




