
<rss version="2.0">

<channel>
<title>Der Frauen anschreiben und Online Flirten Podcast! | FrauenAnschreiben.DE</title>
<link>http://www.frauenanschreiben.de</link>  
<description>Frauen anschreiben und online flirten auf Facebook, StudiVZ Und Co - Pierre Stimmenthaler weiss, wie Du Frauen online kennen lernen und schnell zu einem Date bringen kannst.</description>
<copyright>Copyright 2010</copyright>
<lastBuildDate>Thu,01Feb2011 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
       <managingEditor>
              info@frauenanschreiben.de (Pierre Stimmenthaler)
          </managingEditor>
          <webMaster>
              info@frauenanschreiben.de (Pierre Stimmenthaler)
          </webMaster>



<item>
<title>Frauen Anschreiben ist schwierig - Online Dating mit Pierre Stimmenthaler auf FrauenAnschreiben.DE</title>
<description>Frauen Anschreiben und Online Flirten ist schwierig - aber weshalb? Tipps und Loesungsansaetze!</description>
<link>http://www.frauenanschreiben.de/</link>
<enclosure url="http://www.frauenanschreiben.de/podcast/FrauenAnschreibenIstSchwierig.mp3" length="2.442.167" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Tue,02Aug2011 01:05:00 GMT</pubDate>
</item>

<item>
<title>Vergebene Frauen Anschreiben - Online Dating mit Pierre Stimmenthaler auf FrauenAnschreiben.DE</title>
<description>Wie Du vergebene Frauen anschreiben und daten kannst!</description>
<link>http://www.frauenanschreiben.de/</link>
<enclosure url="http://www.frauenanschreiben.de/podcast/VergebeneFrauenAnschreiben.mp3" length="4.216.822" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Tue,09Aug2011 01:05:00 GMT</pubDate>
</item>

<item>
<title>Du wirst ein Online Flirten Experte! - Online Dating mit Pierre Stimmenthaler auf FrauenAnschreiben.DE</title>
<description>Warum Du schon bald den Dreh raus haben wirst und ein Online Flirten - Experte wirst, der anderen helfen wird!</description>
<link>http://www.frauenanschreiben.de/</link>
<enclosure url="http://www.frauenanschreiben.de/podcast/DuWirstExperteImOnlineFlirten.mp3" length="3.894.993" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Tue,16Aug2011 01:05:00 GMT</pubDate>
</item>

<item>
<title>Vorteile und Nachteile beim Frauen anschreiben und online flirten - Online Dating mit Pierre Stimmenthaler auf FrauenAnschreiben.DE</title>
<description>Worauf kannst Du Dich freuen, was solltest Du beachten, wenn Du Frauen anschreiben und online flirten willst?</description>
<link>http://www.frauenanschreiben.de/</link>
<enclosure url="http://www.frauenanschreiben.de/podcast/VorundNachteileONLINEFLIRTEN.mp3" length="4.854.621" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Tue,23Aug2011 01:05:00 GMT</pubDate>
</item>

<item>
<title>Warum sollte man Frauen anschreiben? - Online Dating mit Pierre Stimmenthaler auf FrauenAnschreiben.DE</title>
<description>Gute Gruende, warum Online Flirten Spass macht und guten Gewissens betrieben werden kann...</description>
<link>http://www.frauenanschreiben.de/</link>
<enclosure url="http://www.frauenanschreiben.de/podcast/VorundNachteileONLINEFLIRTEN.mp3" length="2.654.208" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Tue,30Aug2011 01:05:00 GMT</pubDate>
</item>

<item>
<title>Anstupsen und Gruscheln - Online Dating mit Pierre Stimmenthaler auf FrauenAnschreiben.DE</title>
<description>Gruscheln und Anstupsen sind seltsame Funktionen, eignen sich aber prima, um den Flirt zu starten! Heute erfaehrst Du, wie das geht!</description>
<link>http://www.frauenanschreiben.de/</link>
<enclosure url="http://www.frauenanschreiben.de/podcast/Anstupsen.mp3" length="3.885.798" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Tue, 6 Sep 2011 19:00:00 GMT</pubDate>
</item>

<item>
<title>Sei anders! - Online Dating mit Pierre Stimmenthaler auf FrauenAnschreiben.DE</title>
<description>Wenn Du erfolgreich Online Dating auf Facebook betreiben willst, musst Du ANDERS sein als die ganzen anderen Typen...</description>
<link>http://www.frauenanschreiben.de/</link>
<enclosure url="http://www.frauenanschreiben.de/podcast/SeiAnders.mp3" length="4.616.192" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Tue, 13 Sep 2011 19:00:00 GMT</pubDate>
</item>

<item>
<title>Sei anders! - Online Dating mit Pierre Stimmenthaler auf FrauenAnschreiben.DE</title>
<description>Wenn Du erfolgreich Online Dating auf Facebook betreiben willst, musst Du ANDERS sein als die ganzen anderen Typen...</description>
<link>http://www.frauenanschreiben.de/</link>
<enclosure url="http://www.frauenanschreiben.de/podcast/SeiAnders.mp3" length="4.616.192" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Tue, 20 Sep 2011 19:00:00 GMT</pubDate>
</item>

<item>
<title>Die erste Nachricht ist wichtig! - Online Dating mit Pierre Stimmenthaler auf FrauenAnschreiben.DE</title>
<description>Die erste Nachricht ist sehr wichtig beim Online Dating - sie entscheidet ueber weiteren Kontakt! Die Frau hat hier alle Zuegel in der Hand, weshalb die erste Nachricht wirklich BOMBIG sein muss! Heute erklaert Pierre, wie das geht.</description>
<link>http://www.frauenanschreiben.de/</link>
<enclosure url="http://www.frauenanschreiben.de/podcast/ErsteNachricht.mp3" length="5.082.927" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Tue, 27 Sep 2011 19:00:00 GMT</pubDate>
</item>


<item>
<title>Was Du beim Anschreiben UNBEDINGT machen musst! - Online Dating mit Pierre Stimmenthaler auf FrauenAnschreiben.DE</title>
<description>Was Du UNBEDINGT vermeiden solltest, wenn Du eine Frau anschreibst und Dich mit ihr treffen willst, erklaert Pierre Stimmenthaler heute ausfuehrlich seinem Podcast.</description>
<link>http://www.frauenanschreiben.de/</link>
<enclosure url="http://www.frauenanschreiben.de/podcast/WasDuUnbedingtMachenMusst.mp3" length="5.638.808" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Tue, 04 Oct 2011 19:00:00 GMT</pubDate>
</item>

<item>
<title>Online Dating ist normal geworden! - Online Dating mit Pierre Stimmenthaler auf FrauenAnschreiben.DE</title>
<description>Frauen ueber Facebook anzuschreiben ist normal und nichts, wofuer man sich schaemen muesste! Pierre Stimmenthaler erklaert heute, warum das so ist.</description>
<link>http://www.frauenanschreiben.de/</link>
<enclosure url="http://www.frauenanschreiben.de/podcast/FrauenAnschreibenIstNormal.mp3" length="3.722.481" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Tue, 11 Oct 2011 19:00:00 GMT</pubDate>
</item>

<item>
<title>Frau anschreiben, die Du bereits kennst? - Online Dating mit Pierre Stimmenthaler auf FrauenAnschreiben.DE</title>
<description>Solltest Du eine Frau anschreiben, die DU bereits kennst? Oder kommt das dann so rueber, als haettest Du Dich bisher nicht getraut?</description>
<link>http://www.frauenanschreiben.de/</link>
<enclosure url="http://www.frauenanschreiben.de/podcast/FrauAnschreibenDieDuBereitsKennst.mp3" length="4.415.488" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Tue, 18 Oct 2011 19:00:00 GMT</pubDate>
</item>

<item>
<title>Wann Du von einer Frau ablassen solltest... - Online Dating mit Pierre Stimmenthaler auf FrauenAnschreiben.DE</title>
<description>Du hast eine Frau angeschrieben und irgendwann moechte sie nicht mehr weiter mit Dir schreiben - akzeptieren oder nachhaken - was ist hier die beste Strategie?</description>
<link>http://www.frauenanschreiben.de/</link>
<enclosure url="http://www.frauenanschreiben.de/podcast/Stoppen.mp3" length="5.861.376" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Tue, 25 Oct 2011 19:00:00 GMT</pubDate>
</item>

<item>
<title>Wie findest Du Frauen auf Facebook, mit denen Du flirten kannst? - Online Dating mit Pierre Stimmenthaler auf FrauenAnschreiben.DE</title>
<description>Frauen auf Facebook oder in anderen sozialen Netzwerken anzuschreiben macht Spass, und man kann etwa seine Traumfrau oder einfach nur coole Leute dabei kennen lernen. Doch WO kann man diese Frauen finden?</description>
<link>http://www.frauenanschreiben.de/</link>
<enclosure url="http://www.frauenanschreiben.de/podcast/Finden.mp3" length="2.506.351" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Tue, 01 Nov 2011 19:00:00 GMT</pubDate>
</item>

<item>
<title>Freundin finden über das Internet - Online Dating mit Pierre Stimmenthaler auf FrauenAnschreiben.DE</title>
<description>Kann man ueber das Internet eine Freundin finden?</description>
<link>http://www.frauenanschreiben.de/</link>
<enclosure url="http://www.frauenanschreiben.de/podcast/FreundinFinden.mp3" length="3.882.256" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Tue, 08 Nov 2011 19:00:00 GMT</pubDate>
</item>

<!-- http://www.podcast.de/pod_65622m8GBR7lrD7yKvnaw20293/ -->
</channel>
</rss> 