<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"><channel><title>SWR4 Blickpunkt</title><link>http://www.swr.de/swr4/rp/index.html</link><description>Das Thema des Tages - aufbereitet in einem halbstündigen, aktuellen Magazin.</description><copyright>SWR</copyright><image><url>http://www1.swr.de/podcast/gfx/swr4/rp/swr4_blickpunkt.jpg</url><title>SWR4 Blickpunkt</title><link>http://www.swr.de/swr4/rp/index.html</link></image><pubDate>Thu, 07 Jun 2012 03:04:19 +0200</pubDate><language>de</language><atom:link href="http://www1.swr.de/podcast/xml/swr4/rp/blickpunkt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><itunes:image href="http://www1.swr.de/podcast/gfx/swr4/rp/swr4_blickpunkt.jpg"/><itunes:owner><itunes:name>SWR4 Rheinland-Pfalz</itunes:name><itunes:email>rp@swr4.de</itunes:email></itunes:owner><itunes:category text="News"/><itunes:author>SWR4</itunes:author><itunes:explicit>No</itunes:explicit><itunes:keywords>ARD SWR, SWR4, Nachrichten, Politik</itunes:keywords><itunes:subtitle>Aktuelles Magazin</itunes:subtitle><item><title>Sparen bei der Feuerwehr - das will die Landesregierung - oder vielleicht doch nicht?</title><author>swr4.rp@swr4.de (SWR4 Rheinland-Pfalz)</author><description>Retten,  löschen, bergen und schützen. All das soll die Feuerwehr machen. Und macht sie auch überall bei uns im Land. Dafür braucht die Feuerwehr aberGeld. Um die Fahrzeuge, die Schläuche und all das viele andere Gerät in Schuss halten zu können. Und die in modernen und intakten Gerätehäusern auch aufbewahren zu können. Wieviel Geld - darüber streiten die Feuewehren seit Monaten mit der Landesregierung. Denn die wollte eigentlich den Feuerwehren weniger geben um zu sparen - hat das aber heute wieder zurückgenommen. Wir wollen das ganze hin und her heute mal genauer beleuchten.</description><itunes:keywords>Sparen bei der Feuerwehr - das will die Landesregierung - oder vielleicht doch nicht?, Magazin, Nachrichten, Blickpunkt</itunes:keywords><pubDate>Fri, 13 Jan 2012 19:44:49 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr4/rp/blickpunkt/20120113-1938.6444m.mp3" length="4909439" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr4/rp/blickpunkt/20120113-1938.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/510092</guid></item><item><title>Freispruch für Lehrer mit sexuellem Kontakt mit 14jähriger Schülerin</title><author>swr4.rp@swr4.de (SWR4 Rheinland-Pfalz)</author><description>Ein 37jähriger Lehrer hat ein Verhältnis mit einer 14jährigen Schülerin. Und dabei sollen die beiden über 20 mal Sex gehabt haben. Doch das Oberlandesgericht Koblenz spricht den Lehrer frei. Nicht nur rund um Koblenz wird heftig über dieses Urteil diskutiert. Denn neben der juritischen gibt es natürlich auch noch eine morlaische Seite des Falles. Wir sprechen über beide Seiten in der kommenden halben Stunde.</description><itunes:keywords>Freispruch für Lehrer mit sexuellem Kontakt mit 14jähriger Schülerin, Magazin, Nachrichten, Blickpunkt</itunes:keywords><pubDate>Thu, 12 Jan 2012 19:36:51 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr4/rp/blickpunkt/20120112-1931.6444m.mp3" length="5326372" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr4/rp/blickpunkt/20120112-1931.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/509717</guid></item><item><title>Abitur für Pflegeberufe?</title><author>swr4.rp@swr4.de (SWR4 Rheinland-Pfalz)</author><description>Wer jemals einen alten oder schwerkranken Menschen gepflegt hat der weiß, was das bedeutet. Und der weiß auch, was man alles mitbringen muss, um diese Belastungen auf Dauer ducrhstehen zu können. Kranken- oder Altenpflege ist ein Knochenjob mit viel Verantwortung. Für den man auch viel Einfühlungsvermögen und auch noch ein großes Sachwissen haben muss. Die EU hätte gerne, dass auch in Deutschland nur noch Menschen den Pflegeberuf ausüben sollen, die Abitur haben. Das sei in vielen anderen EU-Ländern heute schon Pflicht. Doch geht das Auch in Deutschland? Antworten auf diese Frage gibts in dieser halben Stunde....</description><itunes:keywords>Abitur für Pflegeberufe?, Magazin, Nachrichten, Blickpunkt</itunes:keywords><pubDate>Mon, 09 Jan 2012 19:35:38 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr4/rp/blickpunkt/20120109-1930.6444m.mp3" length="6245839" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr4/rp/blickpunkt/20120109-1930.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/508915</guid></item><item><title>Die FDP in der wohl stärksten Krise seit Bestehen der Partei.</title><author>swr4.rp@swr4.de (SWR4 Rheinland-Pfalz)</author><description>Die FDP kommt nicht zur Ruhe. Im letzten Deutschlandtrend kommt sie nur noch auf magere 2 Prozent, es gibt noch immer internen Querelen und heute Nachmittag ist die sogenannte Jamaika-Koalition im Saarland gescheitert. Eine Koalition, an der die FDP beteiligt war. Und schlimmer: Die Saar-FDP soll Schuld am Scheitern der Schwarz-Gelb-Grünen Koalition sein.
Dabei wollte FDP-Chef Rösler die Liberalen heute auf dem traditionellen Dreikönigstreffen in Stuttgart wieder auf Linie bringen. 
Die FDP in der wohl stärksten Krise seit Bestehen der Partei. Das ist Thema bei Ralf Krause heute Abend bei SWR4-Rheinland-Pfalz.</description><itunes:keywords>Die FDP in der wohl stärksten Krise seit Bestehen der Partei, Magazin, Nachrichten, Blickpunkt</itunes:keywords><pubDate>Fri, 06 Jan 2012 19:49:11 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr4/rp/blickpunkt/20120106-1943.6444m.mp3" length="5384246" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr4/rp/blickpunkt/20120106-1943.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/508535</guid></item><item><title>Die neuesten Entwicklungen im Fall Wulff.</title><author>swr4.rp@swr4.de (SWR4 Rheinland-Pfalz)</author><description>Wenn man heute Morgen die Tageszeitungen aufschlug, waren die Reaktionen auf das was Bundespräsident Christian Wulff gestern im Fernsehen von sich gab, verheerend: Bundespräsidenten-Azubi, Osnabrücker Puppentheater oder einfach nur &quot;zum fremdschämen&quot;. Der ersehnte Befreiungsschlag, der ist Wulff mit diesem Interview nicht gelungen.
Dann am Nachmittag die Meldung: Wulff lehne eine Veröffentlichung seines Anrufs auf dem Anrufbeantworter des Bild-Chefredakteurs ab.  

Die neuesten Entwicklungen im Fall Wulff. Damit beschäftigt sich Ralf Krause</description><itunes:keywords>Die neuesten Entwicklungen im Fall Wulff, Magazin, Nachrichten, Blickpunkt</itunes:keywords><pubDate>Thu, 05 Jan 2012 19:35:19 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr4/rp/blickpunkt/20120105-1929.6444m.mp3" length="5480287" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr4/rp/blickpunkt/20120105-1929.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/508422</guid></item><item><title>Gewalt gegen die Polizei</title><author>swr4.rp@swr4.de (SWR4 Rheinland-Pfalz)</author><description>&quot;Die Polizei - Dein Freund und Helfer&quot;. Dieses Bild hatte lange Bestand in der Bevölkerung. Doch das scheint sich zu ändern. Denn immer wieder geraten die Beamten als Helfer selber in Not: Immer wieder kommt es zu Übergriffen auf die Polizei. Beschimpfungen, Faustschläge oder Angriffe mit Waffen. Viele Beamte mussten so etwas in ihrem Berufsalltag schon erleben. Und fast immer ist dann Alkohol im Spiel. 

Polizisten als Opfer. Damit beschäftigt sich Ralf Krause heute Abend um 19 Uhr bei SWR4-Rheinland-Pfalz.</description><itunes:keywords>Gewalt gegen die Polizei, Magazin, Nachrichten, Blickpunkt</itunes:keywords><pubDate>Tue, 03 Jan 2012 19:40:22 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr4/rp/blickpunkt/20120103-1934.6444m.mp3" length="5748355" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr4/rp/blickpunkt/20120103-1934.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/507915</guid></item><item><title>die neuesten Entwicklungen rund um den Bundespräsidenten</title><author>swr4.rp@swr4.de (SWR4 Rheinland-Pfalz)</author><description>Für Bundespräsident Christian Wulff beginnt das neue Jahr so schlecht, wie das alte aufgehört hat. Jetzt macht der erste Mann im Staat Schlagzeilen damit, dass er angeblich versucht haben soll, Druck auf Journalisten zu machen. Kurz vor Weihnachten soll er den Chefredakteur der Bild-Zeitung angerufen haben um die Berichterstattung über seine Eigenheimfinanzierung zu verhindern. 

Mit den neuesten Entwicklungen rund um den Bundespräsidenten beschäftigt sich Ralf Krause heute Abend um 19 Uhr bei SWR4-Rheinland-Pfalz.</description><itunes:keywords>die neuesten Entwicklungen rund um den Bundespräsidenten , Magazin, Nachrichten, Blickpunkt</itunes:keywords><pubDate>Mon, 02 Jan 2012 19:42:46 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr4/rp/blickpunkt/20120102-1938.6444m.mp3" length="4220129" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr4/rp/blickpunkt/20120102-1938.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/507646</guid></item><item><title>Neueste Trends im Bereich Feuerwerk</title><author>swr4.rp@swr4.de (SWR4 Rheinland-Pfalz)</author><description>PT BP 30.12.

Für viele ist die Sylvesternacht die wichtigste Nacht des Jahres. Dazu gehört dann immer auch ein großes Feuerwerk. Besonders beliebt sind in diesem Jahr sogenannte Feuerwerksbatterien. Die müssen nur einmal angezündet werden und verschießen dann mehrere hundert Böller und Raketen. 
Mit den neuesten Trends im Bereich Feuerwerk beschäftigt sich Ralf Krause heute Abend um 19 Uhr bei SWR4-Rheinland-Pfalz.</description><itunes:keywords>Neueste Trends im Bereich Feuerwerk, Magazin, Nachrichten, Blickpunkt</itunes:keywords><pubDate>Fri, 30 Dec 2011 19:38:58 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr4/rp/blickpunkt/20111230-1933.6444m.mp3" length="5193854" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr4/rp/blickpunkt/20111230-1933.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/507384</guid></item><item><title>Das waren alles Begriffe und Namen des Jahres 2011</title><author>swr4.rp@swr4.de (SWR4 Rheinland-Pfalz)</author><description>In wenigen Stunden begrüßen wir das neue Jahr. 2011 wird dann Geschichte sein. Zu dieser Geschichte passen Begriffe und Namen wie Beck, Wahl, Grüne, Hochmoselübergang, Oberlandesgerichte und Billen. Das waren alles Begriffe und Namen des Jahres 2011. 
Ralf Krause blickt zurück in dieser halben Stunde auf die Personen und die Vorkommnisse, die das politische Rheinland-Pfalz in diesem Jahr geprägt haben. Heute Abend um 19 Uhr bei SWR4-RP.</description><itunes:keywords>Das waren alles Begriffe und Namen des Jahres 2011, Magazin, Nachrichten, Blickpunkt</itunes:keywords><pubDate>Thu, 29 Dec 2011 19:35:48 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr4/rp/blickpunkt/20111229-1931.6444m.mp3" length="5560019" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr4/rp/blickpunkt/20111229-1931.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/507137</guid></item><item><title>Rück- &amp; Ausblick im Zeichen der Krise</title><author>swr4.rp@swr4.de (SWR4 Rheinland-Pfalz)</author><description>Die Börsen fahren Achterbahn und die Staats- und Regierungschefs hetzen von einem Krisengipfel zum nächsten. Selten war ein Jahr derart hektisch wie 2011. Trotzdem steht die Wirtschaft ganz gut da. Auch die Arbeitslosigkeit ist in diesem Jahr wieder gesunken.
Also, alles gut?
In wenigen Tagen beginnt das neue Jahr. Zeit für SWR4-RP, zurückzublicken und einen Ausblick ins kommende Jahr zu wagen.
Das ist das Thema heute Abend ab 19 Uhr bei SWR4-Rheinland-Pfalz mit Ralf Krause.</description><itunes:keywords>Rück- &amp; Ausblick im Zeichen der Krise, Magazin, Nachrichten, Blickpunkt</itunes:keywords><pubDate>Tue, 27 Dec 2011 19:41:18 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr4/rp/blickpunkt/20111227-1937.6444m.mp3" length="5348767" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr4/rp/blickpunkt/20111227-1937.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/506642</guid></item></channel></rss>
