<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>Radio Prag - Rubrik Tagesecho</title>
<link>http://www.radio.cz/de</link>
<description>Beiträge zum aktuellen Zeitgeschehen</description>
<language>de</language>
<pubDate>Wed, 27 Oct 2010 16:43:54 +0200</pubDate>
<lastBuildDate>Wed, 27 Oct 2010 18:55:32 +0200</lastBuildDate>
<docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
<generator>Radio Prague CMS</generator>
<image>
<url>http://img.radio.cz/logo_100.gif</url>
<title>Radio Prag</title>
<link>http://www.radio.cz/de</link>
<width>100</width>
<height>55</height>
</image>
<skipHours>
<hour>0</hour>
<hour>1</hour>
<hour>2</hour>
<hour>3</hour>
<hour>4</hour>
<hour>5</hour>
<hour>6</hour>
<hour>7</hour>
<hour>8</hour>
<hour>9</hour>
</skipHours>
<category>Rundfunksendung</category>
<managingEditor>cr@radio.cz</managingEditor>
<webMaster>webmaster@radio.cz</webMaster>
<item>
<title>Keine Langeweile: Schloss Hluboká attraktivstes Touristenziel in Tschechien</title>
<link>http://www.radio.cz/de/artikel/133041</link>
<description>
Das südböhmische Märchenschloss Hluboká / Frauenberg ist das
attraktivste Touristenziel in Tschechien. Der neogotische Adelssitz siegte
in einem Wettbewerb, der von der staatlichen Tourismus-Agentur CzechTourism organisiert wurde. Über das beste Touristenangebot entschied die
Öffentlichkeit in einer Umfrage auf dem Internetportal der Agentur. Die
Resultate wurden am Dienstag bekannt gegeben.
</description>
<enclosure url="http://www.radio.cz/mp3/podcast/de/tagesecho/101027-keine-langeweile-schloss-hluboka-attraktivstes-touristenziel-in-tschechien.mp3" length="1032487" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Wed, 27 Oct 2010 16:43:54 +0200</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://www.radio.cz/de/artikel/133041</guid>
</item>
<item>
<title>Neun Todesopfer bei nächtlichem Großbrand in Prag</title>
<link>http://www.radio.cz/de/artikel/133040</link>
<description>In der Nacht auf Mittwoch brach in einem ehemaligen Bahngebäude
unmittelbar neben dem Busbahnhofs Prag-Florenc ein Feuer aus. Die traurige
Bilanz: neun Tote und zwei Verletzte. Es handelt sich um einen der
tragischsten Brände in Tschechien in den letzten 20 Jahren.</description>
<enclosure url="http://www.radio.cz/mp3/podcast/de/tagesecho/101027-neun-todesopfer-bei-naechtlichem-grossbrand-in-prag.mp3" length="828523" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Wed, 27 Oct 2010 16:43:45 +0200</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://www.radio.cz/de/artikel/133040</guid>
</item>
<item>
<title>Haushaltsberatungen: Regierung lässt legislativen Notstand ausrufen</title>
<link>http://www.radio.cz/de/artikel/133039</link>
<description>Die tschechische Regierung ist im Verzug: Bis Weihnachten muss sie den Haushalt für das kommende Jahr durchs Parlament bringen. Die erste Lesung im Abgeordnetenhaus hat am Mittwoch begonnen. Da sich Regierung und oppositionelle Sozialdemokraten im Vorfeld nicht über das Vorgehen einigen konnten, will das Mitte-Rechts-Kabinett von Premier Nečas nun den legislativen Notstand ausrufen. Die Sozialdemokraten drohen wiederum mit einem Gang vor das Verfassungsgericht.</description>
<enclosure url="http://www.radio.cz/mp3/podcast/de/tagesecho/101027-haushaltsberatungen-regierung-laesst-legislativen-notstand-ausrufen.mp3" length="868543" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Wed, 27 Oct 2010 16:43:36 +0200</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://www.radio.cz/de/artikel/133039</guid>
</item>
<item>
<title>„Two“ – Fotografien von Erwin Kneihsl in der Prager Galerie SVIT</title>
<link>http://www.radio.cz/de/artikel/132999</link>
<description>
Der 1952 in Wien geborene Erwin Kneihsl lebt und arbeitet in Berlin. Doch
zu den Leidenschaften des Fotografen gehört auch das Reisen und so sind
einige seiner Werkzyklen in Brünn entstanden. Zurzeit ist ein Teil davon
neben anderen Werken in der Galerie SVIT in Prag-Smíchov zu sehen.
</description>
<enclosure url="http://www.radio.cz/mp3/podcast/de/tagesecho/101026-two-fotografien-von-erwin-kneihsl-in-der-prager-galerie-svit.mp3" length="645875" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Tue, 26 Oct 2010 16:10:00 +0200</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://www.radio.cz/de/artikel/132999</guid>
</item>
<item>
<title>Geburtsstadt Zlín als Inspiration: Antonín Bajaja mit Staatspreis für Literatur ausgezeichnet</title>
<link>http://www.radio.cz/de/artikel/132998</link>
<description>Staatspreise für Künstler hat es in der Tschechoslowakei schon vor der Wende gegeben. Die Kriterien für deren Verleihung waren aber bei weitem nicht künstlerischer Art. 1993 führte der damalige Kulturminister und Publizist Pavel Tigrid nach einer kurzen Zäsur die Staatspreise für Kultur wieder ein. Seitdem werden sie in den Tagen um den Staatsfeiertag am 28. Oktober vergeben. Am Montag hat Kulturminister Besser die diesjährigen Staatspreise verliehen.</description>
<enclosure url="http://www.radio.cz/mp3/podcast/de/tagesecho/101026-geburtsstadt-zlin-als-inspiration-antonin-bajaja-mit-staatspreis-fuer-literatur.mp3" length="922773" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Tue, 26 Oct 2010 16:09:57 +0200</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://www.radio.cz/de/artikel/132998</guid>
</item>
<item>
<title>Bildungsminister plant Einschreibegebühren – Unis und Studenten reagieren ablehnend</title>
<link>http://www.radio.cz/de/artikel/132997</link>
<description>
Seit Jahren wird in Tschechien bereits über die Einführung von
Studiengebühren gestritten. Die neue Mitte-Rechts-Regierung beschloss dann
im Frühjahr in ihren Koalitionsverhandlungen die Einführung der Gebühren
im Jahr 2013. Doch Bildungsminister Dobeš hat mittlerweile noch einen
anderen Plan: Ab kommendem Studienjahr sollen die Studenten bereits
Einschreibegebühren entrichten.
</description>
<enclosure url="http://www.radio.cz/mp3/podcast/de/tagesecho/101026-bildungsminister-plant-einschreibegebuehren-unis-und-studenten-reagieren-ablehnend.mp3" length="781607" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Tue, 26 Oct 2010 16:09:56 +0200</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://www.radio.cz/de/artikel/132997</guid>
</item>
<item>
<title>Süßer Start ins Arbeitsleben: Die soziale Konditorei „Cukrárna“</title>
<link>http://www.radio.cz/de/artikel/132962</link>
<description>
Apfeltorten, Honigkuchen, aber auch Mascarpone mit Mango: Die Konditorei
bietet eine Auswahl von klassischen tschechischen Desserts sowie einige
Delikatessen italienischer oder französischer Art. Von den anderen
Konditoreien unterscheidet sich die Neueröffnung im Prager Stadtzentrum
dadurch, dass sie Menschen mit geistiger Behinderung beschäftigt. Vorige
Woche wurde die Konditorei „Cukrárna“ feierlich eröffnet.
</description>
<enclosure url="http://www.radio.cz/mp3/podcast/de/tagesecho/101025-suesser-start-ins-arbeitsleben-die-soziale-konditorei-cukrarna.mp3" length="849212" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Mon, 25 Oct 2010 17:32:32 +0200</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://www.radio.cz/de/artikel/132962</guid>
</item>
<item>
<title>Geburtstagsfeier: Zehn Jahre Tschechisches Zentrum in München</title>
<link>http://www.radio.cz/de/artikel/132961</link>
<description>
In München gibt es schon seit zehn Jahren ein Tschechisches Zentrum –
ein Pendant zum deutschen Goethe-Institut. Grund genug zu feiern. Was das
Publikum am kommenden Mittwoch erwartet, darüber sprach Christian
Rühmkorf mit Zuzana Jürgens, der Leiterin des Tschechischen Zentrums.
</description>
<enclosure url="http://www.radio.cz/mp3/podcast/de/tagesecho/101025-geburtstagsfeier-zehn-jahre-tschechisches-zentrum-in-muenchen.mp3" length="905428" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Mon, 25 Oct 2010 17:32:31 +0200</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://www.radio.cz/de/artikel/132961</guid>
</item>
<item>
<title>Sozialdemokraten übernehmen Macht im Senat: Verhandlungen oder „keine Gnade“?</title>
<link>http://www.radio.cz/de/artikel/132958</link>
<description>
Die Regierungskoalition von Premier Petr Nečas hat bei den Teilwahlen zum
Senat einen deutlichen Dämpfer erlitten. Sie verlor ihre Mehrheit im
Oberhaus des tschechischen Parlaments an die sozialdemokratische
Opposition: Bei den Stichwahlen über ein Drittel der Senatssitze eroberte
die ČSSD insgesamt zwölf Posten.
</description>
<enclosure url="http://www.radio.cz/mp3/podcast/de/tagesecho/101025-sozialdemokraten-uebernehmen-macht-im-senat-verhandlungen-oder-keine-gnade.mp3" length="782234" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Mon, 25 Oct 2010 15:33:14 +0200</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://www.radio.cz/de/artikel/132958</guid>
</item>
<item>
<title>Fußball-Europaliga: Sparta Prag verschenkt Sieg gegen Lausanne</title>
<link>http://www.radio.cz/de/artikel/132869</link>
<description>
Der tschechische Vereinsfußball hat erneut enttäuscht. In seinem dritten
Spiel zur Gruppenphase der Europaliga empfing der AC Sparta Prag den
schweizerischen Zweitligisten Lausanne Sports. Die Chance, gegen den
Außenseiter aus dem Alpenland einen sicheren Sieg zu landen, aber haben
die Prager nicht genutzt. Im Gegenteil: Der tschechische Meister gab einen
3:1-Vorsprung noch leichtfertig aus der Hand, als er in letzter Sekunde das
3:3 kassierte.
</description>
<enclosure url="http://www.radio.cz/mp3/podcast/de/tagesecho/101022-fussballeuropaliga-sparta-prag-verschenkt-sieg-gegen-lausanne.mp3" length="790489" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Fri, 22 Oct 2010 15:58:02 +0200</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://www.radio.cz/de/artikel/132869</guid>
</item>
<item>
<title>Spannung bei den Stichwahlen zum Senat: Erreicht die Linke die Mehrheit?</title>
<link>http://www.radio.cz/de/artikel/132868</link>
<description>
Am Freitag haben erneut die Wahllokale in Tschechien aufgemacht. Diesmal
sind aber nur die Wähler in 27 Wahlkreisen an die Urnen gerufen. Sie
bestimmen über die Neubesetzung von einem Drittel des Senats. Doch es
könnte das entscheidende Zünglein an der Waage sein, um die Mehrheit im
Oberhaus des tschechischen Parlaments zu kippen.
</description>
<enclosure url="http://www.radio.cz/mp3/podcast/de/tagesecho/101022-spannung-bei-den-stichwahlen-zum-senat-erreicht-die-linke-die-mehrheit.mp3" length="716510" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Fri, 22 Oct 2010 15:58:01 +0200</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://www.radio.cz/de/artikel/132868</guid>
</item>
<item>
<title>Denkmalamt startet Projekt: „Moderne Architektur in historischen Städten“</title>
<link>http://www.radio.cz/de/artikel/132835</link>
<description>
Darf man in historischen Städten moderne Gebäude errichten? Diese Frage
beschäftigt Denkmalschützer, Architekten und Investoren gleichermaßen.
Nicht selten kommt es dabei auch zu Konflikten zwischen den verschiedenen
Interessensgruppen. Das Nationale Denkmalamt hat nun ein Projekt gestartet,
das den Umgang mit modernen Bauten im historischen Umfeld erstmals
umfassend dokumentiert.
</description>
<enclosure url="http://www.radio.cz/mp3/podcast/de/tagesecho/101021-denkmalamt-startet-projekt-moderne-architektur-in-historischen-staedten.mp3" length="760500" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Thu, 21 Oct 2010 17:56:09 +0200</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://www.radio.cz/de/artikel/132835</guid>
</item>
<item>
<title>Steuerschraube gegen teuren Solarstrom – Photovoltaik-Branche aufgebracht</title>
<link>http://www.radio.cz/de/artikel/132827</link>
<description>
Am Anfang stand die Milliardenförderung für Solarenergie – und am Ende
eine könnte es eine gesalzene Stromrechnung für die Verbraucher geben.
Darüber wird seit einigen Tagen in Deutschland diskutiert, in Tschechien
ist es schon länger ein Thema. Am Mittwoch hat die Regierung Nečas nun
ein Maßnahmenpaket dagegen festgezurrt. Die Photovoltaikbranche droht
indes mit Sammelklagen.
</description>
<enclosure url="http://www.radio.cz/mp3/podcast/de/tagesecho/101021-steuerschraube-gegen-teuren-solarstrom-photovoltaikbranche-aufgebracht.mp3" length="756530" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Thu, 21 Oct 2010 16:44:27 +0200</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://www.radio.cz/de/artikel/132827</guid>
</item>
<item>
<title>100-Tage-Regierungsbilanz: Premier Nečas top, Innenminister John ein Flop</title>
<link>http://www.radio.cz/de/artikel/132826</link>
<description>
Seit genau 100 Tagen regiert in Tschechien eine Mitte-Rechts-Koalition,
sich selbst bezeichnet sie als Regierung der finanziellen Verantwortung.
Die Koalition besteht aus den Bürgerdemokaten (ODS) und den Juniorpartnern
TOP 09 und Partei der öffentlichen Angelegenheiten (VV). 100 Tage gelten
als Schonfrist, danach geht es zur Sache. Deswegen haben Premier Petr
Nečas selbst sowie die Opposition ein erstes Fazit gezogen.
</description>
<enclosure url="http://www.radio.cz/mp3/podcast/de/tagesecho/101021-100tageregierungsbilanz-premier-necas-top-innenminister-john-ein-flop.mp3" length="812536" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Thu, 21 Oct 2010 16:44:26 +0200</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://www.radio.cz/de/artikel/132826</guid>
</item>
<item>
<title>Auszeichnung: Garten der Villa Müller erhielt den Preis „Bauen mit Grün“</title>
<link>http://www.radio.cz/de/artikel/132782</link>
<description>
Architekt Adolf Loos soll sie als eines seiner schönsten Werke bezeichnet
haben: Die Villa, die er für den Bauunternehmer Müller im Prager
Stadtteil Střešovice erbaute. Das funktionalistische Baudenkmal weckte in
diesen Tagen erneut die Aufmerksamkeit der tschechischen Medien. Für die
Instandhaltung des historischen Gartens der Villa wurde deren Verwalter von
der ELCA (European Landscape Contractors Association) mit dem
Internationalen Trendpreis „Bauen mit Grün“ ausgezeichnet.
</description>
<enclosure url="http://www.radio.cz/mp3/podcast/de/tagesecho/101020-auszeichnung-garten-der-villa-mueller-erhielt-den-preis-bauen-mit-gruen.mp3" length="804490" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Wed, 20 Oct 2010 15:31:34 +0200</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://www.radio.cz/de/artikel/132782</guid>
</item>
<item>
<title>Geschnappte Waffenhändler versteckten MPis sogar im Kinderzimmer</title>
<link>http://www.radio.cz/de/artikel/132781</link>
<description>
Die Waffen von Kalaschnikow sind weltweit am weitesten verbreitet. Vor der
Wende gehörte die Kalaschnikow auch zur Standardbewaffnung der
Tschechoslowakischen Armee. Danach wurde die Bewaffnung in Tschechien und
der Slowakei umgerüstet. Wurden die ausgedienten Kalaschnikows aber auch
ordentlich entsorgt? Mitnichten! Tschechische und slowakische Polizisten
haben Ende September einen illegalen Waffenhändlerring auffliegen lassen,
bei dem neben anderen Waffen auch jede Menge funktionstüchtige
Kalaschnikows gefunden wurden.
</description>
<enclosure url="http://www.radio.cz/mp3/podcast/de/tagesecho/101020-geschnappte-waffenhaendler-versteckten-mpis-sogar-im-kinderzimmer.mp3" length="684536" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Wed, 20 Oct 2010 15:31:29 +0200</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://www.radio.cz/de/artikel/132781</guid>
</item>
<item>
<title>Außerordentliche Haftstrafen für die Brandstifter von Vítkov</title>
<link>http://www.radio.cz/de/artikel/132780</link>
<description>Im April des Vorjahres steckten vier junge Rechtsextreme das Haus einer Roma-Familie in Vítkov bei Opava / Troppau in Brand. Drei Menschen wurden dabei verletzt, darunter die zweijährige Natálka, die mit schwersten Verbrennungen monatelang im Krankenhaus lag und ihr Leben lang an den Folgen des Attentats zu leiden haben wird. Vier Monate später konnte die Polizei im Zusammenhang mit dem Anschlag zwölf Verdächtige aus der Neonazi-Szene festnehmen und unter ihnen schließlich die vier Brandstifter identifizieren. Am Mittwochvormittag ist in Ostrava / Ostrau das Urteil gefallen.</description>
<enclosure url="http://www.radio.cz/mp3/podcast/de/tagesecho/101020-ausserordentliche-haftstrafen-fuer-die-brandstifter-von-vitkov.mp3" length="712539" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Wed, 20 Oct 2010 15:31:26 +0200</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://www.radio.cz/de/artikel/132780</guid>
</item>
<item>
<title>David Mareček ist neuer Generaldirektor der Tschechischen Philharmonie</title>
<link>http://www.radio.cz/de/artikel/132755</link>
<description>
Die Tschechische Philharmonie sorgte im letzten Jahr einige Mal für
Schlagzeilen: Zum Beispielt als sie aus Protest gegen ihren damaligen neu
ernannten Chef ein Konzert absagte und stattdessen auf der Treppe vor dem
Rudolfinum musizierte. Nach einer Interims-Führung haben die
Philharmoniker nun wieder einen ordentlichen Generaldirektor. David
Mareček, der bisherige Chef der Philharmonie Brünn, wird ab Februar das
Amt übernehmen.
</description>
<enclosure url="http://www.radio.cz/mp3/podcast/de/tagesecho/101019-david-marecek-ist-neuer-generaldirektor-der-tschechischen-philharmonie.mp3" length="771890" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Tue, 19 Oct 2010 15:50:12 +0200</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://www.radio.cz/de/artikel/132755</guid>
</item>
<item>
<title>Koalitionsverhandlungen: schwerer Stand für den Wahlsieger in großen Städten</title>
<link>http://www.radio.cz/de/artikel/132754</link>
<description>Überall in den Städten und Gemeinden sind die Koalitionsverhandlungen angelaufen. Vor allem die großen Parteien, die Sozialdemokraten und die Bürgerdemokraten, versuchen, sich den Posten des Oberbürgermeisters zu sichern. Die Sozialdemokraten gelten in vielen Städten als Wahlsieger, doch auch dort sieht es für sie nicht immer gut aus. Lothar Martin sprach mit Christian Rühmkorf über die laufenden Verhandlungen.</description>
<enclosure url="http://www.radio.cz/mp3/podcast/de/tagesecho/101019-koalitionsverhandlungen-schwerer-stand-fuer-den-wahlsieger-in-grossen-staedten.mp3" length="759769" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Tue, 19 Oct 2010 15:50:06 +0200</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://www.radio.cz/de/artikel/132754</guid>
</item>
<item>
<title>12 Euro für deine Stimme: Polizei geht Wählermanipulation in Nordböhmen nach</title>
<link>http://www.radio.cz/de/artikel/132753</link>
<description>
Nordböhmen, Kreis Ústí / Aussig, am Wahlwochenende: Vor den Wahllokalen
versammeln sich vermehrt Roma, Arbeitslose und Sozialhilfeempfänger. Hier
bekommen sie Geld und zwar für ihre Stimmabgabe. Auch an anderen Orten in
der Tschechischen Republik soll es zu solchen Wahlmanipulationen gekommen
sein. Die Polizei hat die Ermittlungen wieder aufgenommen, während die
Parteien im ganzen Land schon mit intensiven Koalitionsverhandlungen
beschäftigt sind.
</description>
<enclosure url="http://www.radio.cz/mp3/podcast/de/tagesecho/101019-12-euro-fuer-deine-stimme-polizei-geht-waehlermanipulation-in-nordboehmen-nach.mp3" length="724556" type="audio/mpeg"/>
<pubDate>Tue, 19 Oct 2010 15:50:03 +0200</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://www.radio.cz/de/artikel/132753</guid>
</item>
</channel>
</rss>
