<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>BB Promotion Podcast</title>
    <itunes:subtitle>Veranstaltungen im Rhein-Neckar-Raum</itunes:subtitle>
    <itunes:author>B &amp; B Medien</itunes:author>
    <itunes:summary>Der BB Promotion Podcast gibt Ihnen Informationen zu unseren aktuellen Shows und Konzerten im Rhein-Neckar Raum mit vielen Hintergrund Informationen.</itunes:summary>
    <itunes:category text="Arts">
      <itunes:category text="Performing Arts" />
    </itunes:category>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <link>http://www.bb-promotion.com</link>
    <description>Der BB Promotion Podcast gibt Ihnen Informationen zu unseren aktuellen Shows und Konzerten im Rhein-Neckar Raum mit vielen Hintergrund Informationen.</description>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright 2007 B &amp; B Medien</copyright>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <image>
      <url>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotiontag2.jpg</url>
      <title>BB Promotion Podcast</title>
      <link>http://www.bb-promotion.com</link>
    </image>
    <webmaster>info@bb-promotion.com</webmaster>
    <item>
      <title>Ausgabe Januar 2008</title>
      <pubDate>MON, 31 DEC 2007 00:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Wir begrüßen Sie herzlich zu einem aufregenden Veranstaltungsjahr 2008, in dem wir wieder hochkarätige Künstler und Shows in der Metropolregion erwarten. Auch haben wir uns für Sie etwas ganz Neues ausgedacht:
Ihre Meinung ist uns wichtig – deshalb laden wir Sie ein: Werden Sie unser exklusiver BB Promotion Konzertkritiker! Wir verlosen in unserem Podcast die Möglichkeit, über ein Februar-Konzert Ihrer Wahl eine Kurzkritik zu schreiben und diese auf unserer Homepage zu veröffentlichen. Dafür schenken wir Ihnen nicht ein gratis Konzertticket, sondern wir ermöglichen Ihnen einen Blick hinter die Kulissen! Und der absolute Clou – Sie dürfen auch noch 3 Freunde zu „Ihrem“ Konzert einladen. Beantworten Sie einfach unsere aktuelle Gewinnfrage am Ende des Podcasts. Weitere Informationen zu dieser Aktion erhalten Sie außerdem auf www.bb-promotion.com.



</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200801.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200801.mp3</link>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200801.mp3" length="6514043" />
      <itunes:duration>00:04:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe Februar 2008</title>
      <pubDate>FRI, 01 FEB 2008 00:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Nach dem Ansturm auf unsere exklusive Gewinnaktion "Werden Sie BB Promotion Konzertkritiker" starten wir im Podcast Februar gleich weiter durch: Diesmal verlosen wir die Möglichkeit, über ein März-Konzert Ihrer Wahl eine Kurzkritik zu schreiben und diese auf unserer Homepage zu veröffentlichen. Dafür schenken wir Ihnen nicht nur ein gratis Konzertticket, sondern wir ermöglichen Ihnen einen Blick hinter die Bühne! Und der absolute Clou - Sie dürfen auch noch 3 Freunde zu "Ihrem" Konzert einladen.



</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200802.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200802.mp3</link>
      <itunes:keywords>Show Konzert Musik Snowshow Gewinnspiel Bar at Buena Vista The BossHoss The Best Of Musicals HIM  Björn Casapietra WEST SIDE STORY Peilomat
</itunes:keywords>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200802.mp3" length="8382431" />
      <itunes:duration>00:08:43</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe März 2008</title>
      <pubDate>MON, 01 MAR 2008 00:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Wir stellen Ihnen folgende Konzerte und Shows vor:
Peilomat – frischer Rock aus Mannheim
Münchener Freiheit – unvergessene Hits und DIE deutsche Kultband schlechthin
Höhner – ob Fasching oder Party. Hits wie Viva Colonia kennt jeder Feierwütige!
Traumfrau Mutter – eine Inszenierung für die Lachmuskeln von Ingolf Lück
Kelly Clarkson – die sensationell erfolgreiche „Pop Idol“ Gewinnerin spielt eines ihrer 2 Deutschlandkonzerte in Mannheim!
REM – im Sommer live auf der Loreley
Und: Udo Jürgens – der Vorverkauf für den deutschen Superstar läuft!



</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200803.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200803.mp3</link>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Snowshow Gewinnspiel Bar at Buena Vista The BossHoss The Best Of Musicals HIM  Björn Casapietra WEST SIDE STORY Peilomat
</itunes:keywords>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200803.mp3" length="78455355" />
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:08:10</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe April 2008</title>
      <pubDate>TUE, 01 APR 2008 00:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Wir stellen Ihnen folgende Konzerte und Shows vor:
Kelly Clarkson – die sensationell erfolgreiche „Pop Idol“-Gewinnerin live im Rosengarten, 
Traumfrau Mutter – eine Inszenierung zum Kräftigen der Lachmuskeln von Ingolf Lück, 
TAO – nach ausverkauftem Gastspiel 2007 jetz mit neuer Show wieder in Mannheim!, 
Mark Knopfler – Mr. Dire Straits auf Solotour, 
OTTO – in Mannheim bereits ausverkauft – Wenige Tickets noch für Saarbrücken!, 
QUEEN &amp; Paul Rodgers – das nächste Konzerthighlight 2008 kündigt sich an!,  
Und: James Blunt – nach ausverkauften Konzerten im März jetzt neue Tourtermine für Herbst 2008!




</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200804.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200804.mp3</link>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Snowshow Gewinnspiel Kelly Clarkson Traumfrau Mutter TAO Mark Knopfler OTTO QUEEN James Blunt
</itunes:keywords>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200804.mp3" length="7798961" />
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:08:07</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe Mai 2008</title>
      <pubDate>TUE, 02 MAY 2008 00:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Tickets für spektakuläre neue Events sind seit April im Vorverkauf erhältlich! Dazu gehört die faszinierende Pferdeshow Apassionata, Peter Maffay ist mit seiner Band gleich in mehreren Städten in Baden-Württemberg zu sehen, das irische Tanzspektakel Lord Of The Dance ist zu sehen und last but not least: Die legendäre Band QUEEN geht wieder auf Tour – das Konzert in Mannheim ist allerdings schon ausverkauft. Kein Wunder: Die Musik von Queen ist populärer denn je!




</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200805.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200805.mp3</link>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Snowshow Gewinnspiel Caveman Tanguera Avril Lavigne REM Porgy Bess Apassionata Lord Of The Dance Peter Maffay 

</itunes:keywords>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:09:23</itunes:duration>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200805.mp3" length="9032777" />
    </item>
    <item type="audio/mpeg">
      <title>Ausgabe Juni 2008</title>
      <pubDate>FRI, 30 MAY 2008 00:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Wir präsentieren Ihnen im Juni wie immer aktuelle Highlights aus unserem Veranstaltungsportfolio. Schon jetzt gibt es außerdem den Ausblick auf einen besonderes rasanten Herbst und Winter mit absoluten Top-Acts. Seien Sie gespannt!




</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200806.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200806.mp3</link>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Snowshow Gewinnspiel Caveman Tanguera Avril Lavigne Coldplay Söhne Mannheims Peter Maffay 

</itunes:keywords>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:07:22</itunes:duration>
      <enclosure url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200806.mp3" length="70708817" />
    </item>
    <item type="audio/mpeg">
      <title>Ausgabe Juli 2008</title>
      <pubDate>MON, 30 JUN 2008 00:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Auch dieses Mal verlosen wir Konzerttickets für eine Show im Juli für Sie plus 3 Ihrer Freunde! Und jetzt stellen wir Ihnen folgende Konzerte und Shows vor: Abschlusskonzert der Popakademie - Coldplay - Alicia Keys - REM - Nicole - Apassionata - Und in der Region - Carmen Falmenco - Popakademie in Concert





</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200807.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200807.mp3</link>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Snowshow Gewinnspiel Abschlusskonzert der Popakademie Coldplay Alicia Keys REM Nicole Apassionata Und in der Region Carmen Falmenco Popakademie in Concert

</itunes:keywords>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:07:57</itunes:duration>
      <enclosure url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200807.mp3" length="7648078" />
    </item>
    <item type="audio/mpeg">
      <title>Ausgabe August 2008</title>
      <pubDate>TUE, 05 AUG 2008 00:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Zu gewinnen gibt es wie immer 4 Top-Tickets für eine Veranstaltung im August 2008. Weitere Infos zu dieser Aktion finden Sie auf unserer Website www.bb-promotion.com. Und jetzt stellen wir Ihnen folgende Konzerte und Shows vor: Stevie Wonder - Alicia Keys - Caveman - Und in der Region: Carmen Flamenco und REM




</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200808.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200808.mp3</link>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Snowshow Gewinnspiel Stevie Wonder Alicia Keys Caveman Carmen Flamenco REM

</itunes:keywords>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:06:12</itunes:duration>
      <enclosure url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200808.mp3" length="5967464" />
    </item>
    <item type="audio/mpeg">
      <title>Ausgabe September 2008</title>
      <pubDate>MON, 01 SEP 2008 00:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Konzert- und Showbesucher, nach dem restlos ausverkauften Konzert von Coldplay Anfang September kündigt sich das nächste Top-Ereignis an: Der legendäre Stevie Wonder wird nach über zehn Jahren erstmals wieder nach Deutschland kommen! Zu unseren Veranstaltungen in diesem Herbst zählen außerdem: OTTO - Alicia Keys - Nicole - Blue Man Group - Apassionata






</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200809.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200809.mp3</link>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Snowshow Gewinnspiel OTTO Alicia Keys Nicole Blue Man Group Apassionata

</itunes:keywords>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:05:53</itunes:duration>
      <enclosure url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200809.mp3" length="5688623" />
    </item>
    <item type="audio/mpeg">
      <title>Ausgabe Oktober 2008</title>
      <pubDate>WED, 01 OCT 2008 00:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Gänsehaut pur, herausragende Künstler, perfekt inszenierte Bühnenshows, begeisterte Fans – All das gab es im September und Anfang Oktober bei den bis unters Hallendach gefüllten Konzerten von Coldplay und „Queen &amp; Paul Rodgers“ zu erleben. Zudem hat ein grandios aufgelegter Stevie Wonder den Zuschauern ein weiteres unvergessliches Musikerlebnis beschert.
Wer diese Highlights verpasst hat, sollte sich die nächsten TOP-Events im Kalender anstreichen! Denn auch der Oktober hält mit Künstlern wie James Blunt oder Alica Keys weitere Superstars bereit: James Blunt - Alica Keys - OTTO - Caveman - Apassionata - The Harlem Gospel Singers &amp; Band - La Belle Bizarre du Moulin Rouge - Der chinesische Nationalzirkus -  Schwanensee - David Garrett.






</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200810.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200810.mp3</link>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Snowshow Gewinnspiel James Blunt Alica Keys OTTO Caveman Apassionata The Harlem Gospel Singers &amp; Band La Belle Bizarre du Moulin Rouge Der chinesische Nationalzirkus Schwanensee David Garrett.

</itunes:keywords>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:06:12</itunes:duration>
      <enclosure url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200810.mp3" length="5969135" />
    </item>
    <item type="audio/mpeg">
      <title>Ausgabe November 2008</title>
      <pubDate>SAT, 01 NOV 2008 00:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Konzert- und Showbesucher, in den Herbst- und Wintermonaten präsentieren wir Ihnen mit Nicole, David Garrett und Jonas Kaufmann hochkarätige deutschsprachige Stars. Außerdem bieten wir Ihnen unvergessliche Showhighlights wie Apassionata und unsere Weihnachtsshows, darunter u.a. das Phantom der Oper und der Chinesische Nationalzirkus!







</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200811.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200811.mp3</link>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Snowshow Gewinnspiel Apassionata The Harlem Gospel Singers &amp; Band Nicole David Garrett und Jonas Kaufmann Der chinesische Nationalzirkus Schwanensee Phantom der Oper
</itunes:keywords>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:06:43</itunes:duration>
      <enclosure url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200811.mp3" length="6463581" />
    </item>
    <item type="audio/mpeg">
      <title>Ausgabe Dezember 2008</title>
      <pubDate>MON, 01 DEC 2008 00:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Konzert- und Showbesucher, herzlich Willkommen zu unserem letzten Podcast für das Jahr 2008. Auch dieses Jahr durften wir mit Ihnen etliche Stars des nationalen und internationalen Showgeschäfts bewundern. Ob Queen, Coldplay, Police, Ina Müller oder Peter Maffay. Allesamt bescherten Sie uns unvergessliche Konzerterlebnisse. Aber noch ist nicht aller Tage Abend, denn auch die Winterzeit hält mit den Harlem Gospel Singers, Apassionata, dem Chinesischen Nationalzirkus oder Jonas Kaufmannn noch einmal unvergessliche Konzert- und Showerlebnisse bereit!








</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200812.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200812.mp3</link>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Snowshow Gewinnspiel The Harlem Gospel Singers Jonas Kaufmann Der chinesische Nationalzirkus Schwanensee Phantom der Oper
</itunes:keywords>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:07:14</itunes:duration>
      <enclosure url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200812.mp3" length="6964951" />
    </item>
    <item type="audio/mpeg">
      <title>Ausgabe Januar 2009</title>
      <pubDate>WED, 31 DEC 2008 00:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Wir haben Ihnen letztes Jahr ultimative Superstars von Coldplay, Queen und Paul Rodgers über Stevie Wonder, Alicia Keys bis hin zu Otto in die Metropolregion gebracht!
Und auch dieses Jahr möchten wir Ihnen wieder sensationelle Events präsentieren, z.B. Lionel Richie und Simply Red! Erwarten Sie mit Spannung grandiose Open Airs im Sommer! Darunter DAS Rockereignis im Mai: AC/DC – schon ausverkauft, aber: Kleiner Tipp, damit Sie beim nächsten Mal nicht leer ausgehen: Schauen Sie auf unsere Homepage – dort kündigen wir die brandheißesten Vorverkaufsstarts immer einige Tage vorher an!








</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200901.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200901.mp3</link>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Moscow Circus on Ice Carmina Burana Jonas Kaufmann Das Phantom der Oper Udo Jürgens Reamonn
</itunes:keywords>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:04:58</itunes:duration>
      <enclosure url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200901.mp3" length="4786130" />
    </item>
    <item type="audio/mpeg">
      <title>Ausgabe Februar 2009</title>
      <pubDate>MON, 02 FEB 2009 00:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, am 13. März 2009 ist Jason Mraz erstmals im Mannheimer Maimarktclub zu erleben. Folgende weiteren Shows und Konzerte können Sie im Februar 2009 in der Metropolregion erleben! Afrika! Afrika! - Lord Of The Dance - The Bar At Buena Vista - Patricia Kaas - The Ten Tenors - Tanguera








</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200902.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200902.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:05:16</itunes:duration>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Afrika Lord Of The Dance The Bar At Buena Vista Patricia Kaas The Ten Tenors Tanguera Jason Mraz
</itunes:keywords>
      <enclosure url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200902.mp3" length="5075776" />
    </item>
    <item type="audio/mpeg">
      <title>Ausgabe März 2009</title>
      <pubDate>MON, 02 MAR 2009 00:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, folgende Shows und Konzerte in der Metropolregion stellen wir Ihnen dieses Mal vor: Rüdiger Hoffmann - Peter Fox - Pink - Jason Mraz - Kim Wilde - Lionel Richie - Rocky Horror Show - Anastacia - MTV Hip Hop Open Minded - Tanguera.









</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200903.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200903.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:06:32</itunes:duration>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Rüdiger Hoffmann Peter Fox Pink Jason Mraz Kim Wilde Lionel Richie Rocky Horror Show Anastacia MTV Hip Hop Open Minded Tanguera
</itunes:keywords>
      <enclosure url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200903.mp3" length="6277409" />
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe April 2009</title>
      <pubDate>WED, 01 APR 2009 00:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, zwei Highlights des Live-Entertainments haben wir für Sie im April parat – und diese sollten Sie dann auch auf keinen Fall verpassen. Freuen Sie sich auf die Rocky Horror Show und Lionel Richie!
In den nächsten Monaten erwartet Sie außerdem das MTV Hip Hop Open Minded, Tanguera, Selig und Linkin Park.










</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200904.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200904.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:07:00</itunes:duration>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Peter Fox Lionel Richie Rocky Horror Show MTV Hip Hop Open Minded Tanguera
</itunes:keywords>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200904.mp3" length="6734238" />
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe Mai 2009</title>
      <pubDate>THU, 30 APR 2009 00:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Wir bieten Ihnen im Mai wieder internationale Stars, ein sportliches Top-Highlight, herzerfrischende Comedy, echten Rock’n‘Roll und außerdem großartige magische Momente! Freuen Sie sich auf: Simply Red - Night Of The Jumps - Naturally 7 - Caveman Angelo Branduardi - La Fee - Hans Klok und AC/DC










</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200905.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200905.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:07:59</itunes:duration>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Simply Red Night Of The Jumps Naturally 7 Caveman Angelo Branduardi La Fee Hans Klok und AC/DC
</itunes:keywords>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200905.mp3" length="7677990" />
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe Juni 2009</title>
      <pubDate>MON, 01 JUN 2009 00:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Wir bieten Ihnen mit Anastacia in Baden-Baden ein großartiges Konzerthighlight im Juni. Freuen Sie sich außerdem auf den Sommerausblick mit folgenden Entertainment-Highlights: MTV Hip Hop Open Minded - Tanguera - Anna Netrebko. Außerdem einer unserer Show-Höhepunkte im November: Cirque du Soleil’s Saltimbanco – Ticktes gibt es ab sofort!











</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200906.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200906.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:05:25</itunes:duration>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik MTV Hip Hop Open Minded Tanguera Anna Netrebko Cirque du Soleil’s Saltimbanco
</itunes:keywords>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200906.mp3" length="5210410" />
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe Juli 2009</title>
      <pubDate>WED, 01 JUL 2009 00:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, endlich - der Sommer ist da! Passend dazu präsentieren wir Ihnen in der Metropolregion Rhein-Neckar südliche Rhythmen aus Argentinien und ein Open Air Event der Extraklasse: Nicht nur mit seiner Hitsingle „Haus am See“ ist Peter Fox in aller Munde! Er ist ein deutscher Superstar! Umso mehr kann sich Mannheim freuen, dass der Berliner live bei den diesjährigen MTV HIPHOP Open Minded in der Quadratestadt mit dabei ist! Vor der traumhaften Kulisse des Ehrenhofs im Mannheimer Schloss ist das Festival DAS Open Air Event in diesem Sommer. Außerdem können Sie sich auf folgende Sommer-Highlights freuen: Tanguera, Anna Netrebko, Linkin Park, We Will Rock You und unser Ausblick auf den diesjährigen Herbst wartet mit tollen Clubkonzerten auf: Selig, Culcha Candéla und Tina Dico.












</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200907.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200907.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:05:25</itunes:duration>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik MTV Hip Hop Open Minded Tanguera Anna Netrebko Linkin Park We Will Rock You Selig Culcha Candéla Tina Dico
</itunes:keywords>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200907.mp3" length="3685059" />
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe August 2009</title>
      <pubDate>FRI, 31 JUL 2009 16:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, nicht nur der Veranstaltungssommer in der Metropolregion hat derzeit viel zu bieten! Schon jetzt kündigen wir Ihnen echte Schmankerl für den kommenden Herbst und das nächste Frühjahr an, die Sie auf keinen Fall verpassen sollten. Sichern Sie sich daher schnell Ihr Ticket für die legendären Männer von ZZ Top! Der Vorverkauf für eins von nur insgesamt zwei Deutschlandkonzerten läuft bereits! Termin ist der 10. Oktober in der SAP Arena Mannheim!













</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200908.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200908.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:04:20</itunes:duration>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik ZZ Top Tanguera Anna Netrebko Cavemann Cirque du Soleil Saltimbanco Selig Culcha Candéla
</itunes:keywords>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200908.mp3" length="4177582" />
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe September 2009</title>
      <pubDate>TUE, 01 SEP 2009 09:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde,
die kommenden Monate werden besonders spannend: Top-Stars, „Alte Hasen“ und talentierte Newcomer geben sich auf den Bühnen in und rund um die Metropolregion die Ehre und sorgen für echte musikalische Live-Highlights im Herbst. Mit dabei sind: ZZ Top - Selig - Söhne Mannheims - Cavemann - Culcha Candéla - Xavier Naidoo - STOMP - Tina Dico














</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200909.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200909.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:06:36</itunes:duration>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik ZZ Top Selig Söhne Mannheims Cavemann Culcha Candéla Xavier Naidoo STOMP Tina Dico
</itunes:keywords>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200909.mp3" length="6343446" />
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe Oktober 2009</title>
      <pubDate>THU, 01 OCT 2009 09:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde,
die lauschig-sommerlichen Abende im Freien sind vorbei. Doch kein Grund zum Trübsal blasen: Der "goldene" Oktober hat viel mehr zu bieten als fallende Blätter und regnerische Tage! Denn auch diesen Monat warten viele tolle Konzert- und Showhighlights auf Sie, die Ihnen garantiert gute Laune machen werden! Mit dabei sind: ZZ Top - Placebo - Söhne Mannheims - Kevin Costner &amp; Modern West - Xavier Naidoo - STOMP - Tina Dico - Cirque du Soleil














</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200910.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200910.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:05:54</itunes:duration>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik ZZ Top Söhne Mannheims Xavier Naidoo STOMP Tina Dico Kevin Costner Modern West Cirque du Soleil
</itunes:keywords>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200910.mp3" length="5683070" />
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe November 09</title>
      <pubDate>MON, 02 NOV 2009 09:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, wenn die Shows spektakulärer, die Konzerte stimmungsvoller und die Hallen voller werden ist es wieder soweit: Der November steht vor der Tür und mit ihm nicht nur kalte und kurze Tage, sondern viele tolle Hallen- und Arenen-Highlights, die alle Live-Fans begeistern und mitreißen werden! Mit dabei sind: Placebo - Söhne Mannheims - Xavier Naidoo - The Harlem Gospel Singers - Apassionata - Cirque du Soleil - Dinosaurier - The Bar at Buena Vista














</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200911.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200911.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:06:22</itunes:duration>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Söhne Mannheims Xavier Naidoo Apassionata Dinosaurier The Bar at Buena Vista Cirque du Soleil
</itunes:keywords>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200911.mp3" length="6125690" />
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe Dezember 09</title>
      <pubDate>TUE, 01 DEC 2009 09:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, endlich ist es wieder soweit – mit dem Dezember hat die Weihnachtszeit begonnen und mit ihr gibt es nun nicht nur stimmungsvolle Weihnachtsmärkte und duftende Plätzchen, sondern auch viele grandiose Veranstaltungshighlights für die ganze Familie! Wer seine Liebsten also dieses Jahr so richtig toll beschenken möchte, sollte jetzt genauer zuhören, denn neben unseren Show- und Konzerttickets, sehen Pfefferkuchen und Schokoladennikoläuse unterm Weihnachtsbaum ziemlich alt aus! Mit dabei sind: The Harlem Gospel Singers - Dinosaurier - The Bar at Buena Vista - Schwanensee - Chinesischer Nationalcircus - Mein Freund Wickie - Das Supertalent














</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200912.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200912.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:05:56</itunes:duration>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Harlem Gospel Singers Dinosaurier The Bar at Buena Vista Schwanensee Chinesischer Nationalcircus Mein Freund Wickie Das Supertalent
</itunes:keywords>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_200912.mp3" length="5712746" />
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe Januar 10</title>
      <pubDate>FRI, 31 DEC 2009 09:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, auch 2010 wird definitiv ein tolles Jahr für alle Fans der Live-Unterhaltung: Bereits jetzt haben Größen wie Mark Knopfler, Whitney Houston, Sunrise Avenue, Marius Müller-Westernhagen, A-ha und Katie Melua ihren Besuch in der Region angekündigt. 















</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201001.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201001.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:03:47</itunes:duration>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Das Supertalent Mama Mia Nickelback Manowar
</itunes:keywords>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201001.mp3" length="3646356" />
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe Februar 10</title>
      <pubDate>TUE, 02 FEB 2010 09:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, ereignisreich und voller Elan startet auch der Februar in die Entertainmentsaison 2010: Denn auch in diesem Monat können Sie nicht nur tolle Shows mit einer Extraportion Evergreens, Popklassikern und choreografischen Glanzleistungen erleben, sondern mit Joan Baez auch eine Künstlerin, die Musikgeschichte geschrieben hat! Überblick Podcast: Mama Mia - Rock the Ballet - Joan Baez - Jean Michel Jarre - Dance into the Light 
















</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201002.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201002.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:04:15</itunes:duration>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Mama Mia Rock the Ballet Joan Baez Jean Michel Jarre Dance into the Light
</itunes:keywords>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201002.mp3" length="4093990" />
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe März 10</title>
      <pubDate>SAT, 27 FEB 2010 14:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Winterschlaf war gestern! Der Schnee ist geschmolzen und die ersten Sonnenstrahlen beleben die müden Glieder. Passend zum Frühlingsanfang präsentieren wir Ihnen in diesem Monat ein spannendes Konzert- und Showprogramm, das garantiert gute Laune macht! Jean Michel Jarre - Schwanensee on Ice - Dance into the Light - Jeanette - Bushido - Marius Müller Westernhagen - David Garrett
















</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201003.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201003.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:05:24</itunes:duration>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik  Jean Michel Jarre Dance into the Light Schwanensee on Ice Jeanette Bushido Marius Müller Westernhagen David Garrett</itunes:keywords>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201003.mp3" length="5198238" />
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe April 10</title>
      <pubDate>WED, 31 MAR 2010 10:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Diesen Monat gibt es gleich mehrere Gründe sich zu freuen: Der Frühling ist da, Ostern steht vor der Tür und wir bieten ihnen ein spannendes und abwechslungsreiches Konzert-und Showprogramm. Ob Powerfrau oder Kult-Comedy – es ist garantiert für jeden das Richtige dabei. Caveman - Whitney Houston - Porgy &amp; Bess - Yamato
















</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201004.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201004.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:03:58</itunes:duration>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Caveman Whitney Houston Porgy &amp; Bess Yamato</itunes:keywords>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201004.mp3" length="5683070" />
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe Mai 10</title>
      <pubDate>FRI, 30 APR 2010 13:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Der Frühling ist da und mit ihm haben sich nicht nur die ersten warmen Sonnenstrahlen angekündigt. Strahlend-schöne Weltklassesängerinnen, ehrwürdige Größen des deutschen Hip-Hops und sommerlichen Showhighlights sorgen für abwechslungsreiche und hochkarätige Events in der Metropolregion Rhein-Neckar.
Der absolute Clou ist der jüngst eröffnete Vorverkauf für "Lord of the Dance" in der SAP ARENA Mannheim. Michael Flatley himself wird erstmals seit Jahren als Lord of the Dance auf der Bühne stehen. Also frühzeitig Karten für den 11. November sichern! In diesem Podcast mitdabei sind: Katie Melua - Whitney Houston Fanta 4 - Porgy &amp; Bess - Yamato
















</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201005.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201005.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:04:05</itunes:duration>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Katie Melua Whitney Houston Fanta 4 Porgy &amp; Bess Yamato</itunes:keywords>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201005.mp3" length="3925970" />
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe Juni 10</title>
      <pubDate>TUE, 01 JUN 2010 10:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, 
nächstes Jahr ist es endlich soweit: Eines der spektakulärsten Live-Highlights der Moderne Roger Waters The Wall Live ist am 3. Juni 2011 in der SAP ARENA Sichern Sie sich also schnell Ihre Tickets für das erfolgreichste Musikepos unsere Zeit! Der offizielle Vorverkauf für The Wall startet noch diesen Monat am 11. Juni – und wer auf Nummer sicher gehen möchte, kann sich in einem exklusiven Presale bereits ab dem 4. Juni 2010 unter www.eventim.de Karten für dieses Ereignis sichern.
Wem die Zeit bis zu diesem großartigen Konzert jedoch viel zu lange dauert, kann beruhigt sein. Denn auch in den kommenden Wochen erwartet Sie wieder ein Konzert- und Showprogramm, der Extraklasse in unserer Region. Mit dem Besuch Mark Knopflers und den Gastspielen von Porgy and Bess und Yamato – The Drummers of Japan dürfen Sie sich auf ganz besondere Sommer-Highlights in der Region freuen– genau das richtige Gegenprogramm zu Freibadbesuchen, Biergärten und Sonnenbaden!
In diesem Podcast mitdabei sind: Marc Knopfler - Porgy &amp; Bess - Yamato
















</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201006.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201006.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:04:36</itunes:duration>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Roger Waters The Wall Live Marc Knopfler Porgy &amp; Bess Yamato</itunes:keywords>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201006.mp3" length="4425850" />
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe Juli 10</title>
      <pubDate>THU, 01 JUL 2010 10:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, glauben Sie uns: nicht nur der Sommer macht gute Laune. Auch unsere anstehenden Konzert – und Showhighlights werden Ihnen mit Sicherheit mehr als ein Lächeln ins Gesicht zaubern. Denn in den kommenden Monaten erwartet Sie eine abwechslungsreiche Konzert-Mischung, aus knallhartem Nu-Metalsound, Rockurgesteinen, Popgrößen, charismatischen Songwritern und dem wohl begehrtesten Stargeiger Deutschlands. 
In diesem Podcast mitdabei sind: Porgy &amp; Bess - Yamato - Korn - Westernhagen - Status Quo - David Garrett - a-ha
















</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201007.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201007.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:05:10</itunes:duration>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Porgy &amp; Bess Yamato Korn Westernhagen Status Quo David Garrett a-ha</itunes:keywords>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201007.mp3" length="4972540" />
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe August 10</title>
      <pubDate>MON, 02 AUG 2010 10:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, willkommen in den Sommerferien – wir wünschen Ihnen viel Erholung, Freude und spannende Erlebnisse in den fernen Ländern dieser Welt! Wer dieses Jahr den Urlaub eher vor der Haustüre plant, muss jedoch auch nicht auf fremde Kulturen, Entspannung und Unterhaltung verzichten! Außerdem verlosen wir unter allen Hörern des Podcasts diesen Monat eine exklusive Reise für 2 Personen zu der Gala-Premiere von WE WILL ROCK YOU in Berlin am 21. Oktober: Um diese zu gewinnen, sagen Sie uns einfach, wie Ihnen unser Podcast gefällt und warum sie ihn hören – und schon sind Sie im Lostopf! 
Alle Infos zur Umfrage finden Sie auf der Startseite http://www.bb-promotion.com

















</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201008.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201008.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:05:38</itunes:duration>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Yamato Korn Die Statisten Status Quo Fanta 4 Die fantastischen vier</itunes:keywords>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201008.mp3" length="5428952" />
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe September 10</title>
      <pubDate>WED, 08 SEP 2010 10:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, der heiße Herbst beginnt und wird dieses Jahr besonders spannend: Sowohl Top Stars als auch talentierte Newcomer geben sich auf den Bühnen der Metropolregion die Ehre und sorgen in den nächsten Monaten für echte musikalische Live-Highlights 


















</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201009.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201009.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:04:59</itunes:duration>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Cats Aura Dione Marius Müller Westernhagen Die Statisten Status Quo </itunes:keywords>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201009.mp3" length="4801595" />
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe Oktober 10</title>
      <pubDate>MON, 04 OCT 2010 09:00:10 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, internationale Topstars geben sich mit dem Herbstbeginn in der Metropolregion die Klinke in die Hand – und Sie sind mittendrin! Fühlen Sie die besondere Live Atmosphäre unserer Konzerte und Shows und sichern sich Karten für einen unvergesslichen Abend! 
Hier nur eine kleine Auswahl unserer Veranstaltungen – weitere spannende Termine entnehmen Sie einfach unserer Homepage oder unserem Ticketservice rheinneckarticket.de! 
Status Quo - Aura Dione - Fanta 4 - WWE - Peter Maffay - Deep Purple - Lord Of The Dance - Chippendales



















</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201010.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201010.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:04:59</itunes:duration>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201010.mp3" length="6782721" />
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Status Quo Aura Dione Fanta 4 WWE Peter Maffay Deep Purple Lord Of The Dance Chippendales
</itunes:keywords>
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe November 10</title>
      <pubDate>FRI, 29 OCT 2010 17:00:10 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, die Tage werden kürzer und Mütze und Schal sind wieder angebracht, ganz klar: Der Winter hält Einzug! Das ist aber noch lange kein Grund, sich zu Hause zu verkriechen, denn wir bieten jede Menge hochkarätige Konzerte und Shows! Und Sie können sich sicher sein: Für jeden Geschmack ist etwas dabei!
Aura Dione - Lord Of The Dance - Chippendales - Molly Hachet - Harlem Gospel Singers - Phantom der Oper



















</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201011.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201011.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:06:06</itunes:duration>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201011.mp3" length="5874914" />
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Status Quo Aura Dione Lord Of The Dance Chippendales Molly Hachet Harlem Gospel Singers Phantom der Oper

</itunes:keywords>
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe Januar 11</title>
      <pubDate>WED, 29 DEC 2010 11:40:10 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, die Weihnachtsfeiertage sind überstanden, die letzten Plätzchen verspeist und das neue Jahr hat auch schon begonnen. Ganz ähnlich geht es bei uns Schlag auf Schlag: Ein Show-Highlight jagt das andere! Da können wir Ihnen nur raten: Seien Sie bei unseren Shows und Konzerten live dabei und genießen Sie einen heißen Abend im eisigen Winter! Mother Africa - Hi Dad! Hilfe. endlich Papa - Kylie Minoque - Herman van Veen - Rock the Ballet - Evita - Alegria




















</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201101.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201101.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:05:55</itunes:duration>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201101.mp3" length="5693520" />
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Show Konzert Musik Mother Africa Hi Dad! Hilfe. endlich Papa Kylie Minoque Herman van Veen Rock the Ballet Evita Alegria

</itunes:keywords>
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe Februar 11</title>
      <pubDate>TUE, 01 FEB 2011 10:00:10 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, in Zeiten, in denen das Wetter durch Unbeständigkeit glänzt und sich nicht entscheiden kann, ob es uns Schnee schickt oder bereits den Frühling einläutet, können wir Ihnen eine Konstante bieten: Unsere hochkarätigen Shows und Konzerte! Ganz egal, ob komödiantisches Theater, Melodic Rock oder chart-erprobter Elektropop -  da ist für jeden garantiert etwas dabei! Magnum - Die Statisten - Alex Max Band - Medina - Chris de Burgh - Yusuf Islam





















</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201102.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201102.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:05:41</itunes:duration>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201102.mp3" length="5473673" />
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Rhein-Neckar Mannheim Tipps Show Konzert Musik Magnum Die Statisten Alex Max Band Medina Chris de Burgh Yusuf Islam


</itunes:keywords>
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe März 11</title>
      <pubDate>TUE, 01 MAR 2011 10:00:10 +0100</pubDate>
      <description>in Zeiten, in denen das Wetter den Frühling langsam einläutet, die ersten Blumen sprießen und das Herz von den ersten Sonnenstrahlen erfreut wird, haben wir wieder einiges zu bieten um ihr Glück vollkommen zu machen. Wie wäre es zum Beispiel mit einem Konzert eines alten Bekannten, Matthias Reim, oder doch lieber der Newcomer-Sensation The Black Pony? Bei unserer Bandbreite an Konzerten ist garantiert etwas für Sie dabei! The Black Pony - Matthias Reim - The Ten Tenors - Die Atzen - Shakira





















</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201103.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201103.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:06:10</itunes:duration>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201103.mp3" length="5933061" />
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Rhein-Neckar Mannheim Tipps Show Konzert Musik The Black Pony Matthias Reim The Ten Tenors Die Atzen Shakira


</itunes:keywords>
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe April 11</title>
      <pubDate>WED, 30 MAR 2011 15:00:10 +0100</pubDate>
      <description>Auf den Wiesen hoppeln schon die ersten Hasen, fleißig üben sie das Eierverstecken. Denn, ganz klar: Ostern steht vor der Tür! Also die beste Zeit, sich und seinen Liebsten ein unvergessliches Konzert-Erlebnis zu schenken! Von Kult-Comedy über zeitlosen Pop bis hin zu elektrisierendem Party-Rave ist auch dieses Mal wieder alles dabei! Caveman - Sade - Shakira - Die Atzen - Cats - Yusuf Islam - Peter Maffay





















</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201104.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201104.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:06:29</itunes:duration>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201104.mp3" length="6236867" />
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Rhein-Neckar Mannheim Tipps Show Konzert Musik Caveman Sade Shakira Die Atzen Cats Yusuf Islam Peter Maffay


</itunes:keywords>
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe Mai 11</title>
      <pubDate>FRI, 29 APR 2011 17:30:10 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, der wechselhafte April ist überstanden und jeder hofft auf Sonnenschein pur in den kommenden Wochen. Das können wir ihnen leider nicht versprechen. Was wir ihnen aber garantieren können sind einzigartige Konzerte mit Weltstars von  Neil Diamond über Elton John bis hin zu Limp Bizkit! Peter Maffay - Cats - Neil Diamond - Elton John - Limp Bizkit - Evita - Cassandra Steen - Clueso





















</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201105.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201105.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:05:23</itunes:duration>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201105.mp3" length="5187422" />
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Rhein-Neckar Mannheim Tipps Show Konzert Musik Peter Maffay Cats Neil Diamond Elton John Limp Bizkit Evita Cassandra Steen Clueso


</itunes:keywords>
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe Juli 11</title>
      <pubDate>FRI, 01 Jul 2011 11:18:10 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, der Hochsommer hält Einzug und die Ferien stehen auch bald schon vor der Tür! Und was fehlt einem da noch zum vollkommenen Glück? Richtig! Unsere Show- und Konzerthighlights, die sie durch die kommenden Wochen begleiten und mit ihrer bunten Vielfalt für garantierte Abwechslung sorgen! Cats - George Michael - Evita - Cassandra Steen - Chako Habekost





















</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201107.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201107.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:04:07</itunes:duration>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201107.mp3" length="3968184" />
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Rhein-Neckar Mannheim Tipps Show Konzert Musik Cats George Michael Evita Cassandra Steen Chako Habekost


</itunes:keywords>
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe August 11</title>
      <pubDate>FRI, 29 Jul 2011 14:18:10 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, haben Sie auch das Gefühl, der Sommer lässt uns alle im Regen stehen? Wir wissen, wie man etwas Sonne in Ihr Herz zaubert: Machen Sie sich doch zum Beispiel eine unterhaltsame Zeit mit dem Musicalklassiker EVITA im Nationaltheater. Oder schauen sich nach weiteren Terminen für den August auf www.bb-promotion.com um!
In diesem Podcast mit dabei: Aktuelle News - George Michael - James Blunt - Alice Cooper - Cavemann - Roxky Horror Show





















</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201108.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201108.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:05:30</itunes:duration>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201108.mp3" length="5288527" />
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Rhein-Neckar Mannheim Tipps Show Konzert Musik Aktuelle News George Michael James Blunt Alice Cooper Cavemann Roxky Horror Show



</itunes:keywords>
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe Oktober 11</title>
      <pubDate>WED, 28 SEP 2011 18:10:10 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, freuen Sie sich auf die kommenden Monate, denn BB Promotion präsentiert Ihnen im Herbst 2011 die Crème de la Crème der Rock- und Popstars in der Metropolregion! Mit James Blunt, Roxette, Clueso, Alice Cooper und Bob Dylan mit Mark Knopfler wird bereits der Oktober zum absoluten Entertainment-Mekka! 
Die Konzerte von Clueso, Sunrise Avenue und Bob Dylan, der gemeinsam mit Mark Knopfler ein Konzert bestreitet, sind allerdings längst restlos ausverkauft. Deswegen gleich Tickets sichern für unsere folgenden Highlights im November: Lenny Kravitz - Alegria - SADE - Chippendales - Paul Potts - Jem Cooke





















</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201110.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201110.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:05:24</itunes:duration>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201110.mp3" length="5189461" />
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Rhein-Neckar Mannheim Tipps Show Konzert Musik Aktuelle News Lenny Kravitz Alegria SADE Chippendales Paul Potts Jem Cooke



</itunes:keywords>
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe November 11</title>
      <pubDate>TUE, 01 NOV 2011 17:10:10 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, neben den Highlights im November wie Lenny Kravitz und Sade möchten wir jetzt schon einen Blick voraus in den Dezember werfen. Denn auch dieser wartet mit großen Stars, Weihnachtszauber und einem ganz besonderen Jubiläum auf! Lassen Sie sich überraschen und genießen Sie einen Winter voller wundervoller Shows und Konzerte! Paul Carrack - Marshall &amp; Alexander - Howard Carpendale - The Harlem Gospel Singers






















</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201111.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201111.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:04:54</itunes:duration>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201111.mp3" length="4754147" />
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Rhein-Neckar Mannheim Tipps Show Konzert Musik Aktuelle News Paul Carrack Marshall &amp; Alexander Howard Carpendale The Harlem Gospel Singers




</itunes:keywords>
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe Dezember 11</title>
      <pubDate>THU, 01 DEC 2011 17:10:10 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, endlich ist es wieder soweit - die Adventszeit ist angebrochen, Weihnachten steht vor der Tür und ein jeder freut sich auf besinnliche Feiertage im Kreis der Familie! Und wer ein noch größeres Lächeln in die Gesichter seiner Liebsten zaubern möchte, ist bei uns genau richtig: Denn wir haben diesen Winter wundervolle Shows und Konzerte im Programm, die sich bestens als Weihnachtsgeschenk anbieten! Lassen Sie sich verzaubern! The Harlem Gospel Singers - Schwanensee - Netrebko &amp; Schott - Chinesischer Nationalcircus - Alex Max Band - Gräfin Mariza - Rocky Horror Show






















</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201112.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201112.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:05:45</itunes:duration>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201112.mp3" length="5228725" />
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Rhein-Neckar Mannheim Tipps Show Konzert Musik Aktuelle News The Harlem Gospel Singers Schwanensee Netrebko &amp; Schott Chinesischer Nationalcircus Alex Max Band Gräfin Mariza Rocky Horror Show





</itunes:keywords>
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe Januar 12</title>
      <pubDate>FRI, 30 DEC 2011 17:10:10 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, letztes Jahr haben wir ihnen mit 30 Seconds To Mars, Bob Dylan, Mark Knopfler, Lenny Kravitz und Sade die ultimativen Superstars in die Metropolregion gebracht! Und auch dieses Jahr garantieren wir Ihnen, dass die Creme de la Creme der Rock- und Pop-Musik auf ihren Tourneen ein Stelldichein in Mannheim geben werden! Lassen Sie sich also überraschen, welch spannendes und abwechslungsreiches Programm wir Ihnen die kommenden 12 Monate bieten werden! Guano Apes - Phantom der Oper - Thriller Live - all you need is love - International Festival of Country Music - Dick Brave &amp; The Backbeats





















</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201201.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201201.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:05:46</itunes:duration>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201201.mp3" length="5569362" />
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Rhein-Neckar Mannheim Tipps Show Konzert Musik Aktuelle News Guano Apes Phantom der Oper Thriller Live all you need is love International Festival of Country Music Dick Brave &amp; The Backbeats






</itunes:keywords>
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe Februar 12</title>
      <pubDate>TUE, 31 JAN 2012 19:10:10 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, so langsam hält der Winter mit klirrender Kälte und eisigem Wind nun doch Einzug – was uns aber nicht im geringsten davon abhält, Ihnen mit unseren Shows und Konzerten einmalige Momente zu bescheren, die Sie garantiert nicht kalt lassen! So können Sie bei „Musical Rocks!“ die größten Hits der Musical-Geschichte mitfeiern oder bei „The Bar at Buena Vista“ kubanische Lebensfreude und Leidenschaft hautnah erleben! Bryan Adams - Dick Brave &amp; The Backbeats - Musical Rocks! - The Bar at Buena Vista - Nana Mouskouri






















</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201202.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201202.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:05:22</itunes:duration>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201202.mp3" length="5178152" />
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Rhein-Neckar Mannheim Tipps Show Konzert Musik Aktuelle News Bryan Adams Dick Brave &amp; The Backbeats Musical Rocks! The Bar at Buena Vista Nana Mouskuri






</itunes:keywords>
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe März 12</title>
      <pubDate>WED, 29 FEB 2012 19:10:10 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, kaum zu glauben, aber wahr: die kommenden Wochen über werden die unterschiedlichsten Flecken der Erde für kurze Zeit in Mannheim beheimatet sein! So wird zum Beispiel Aura Dione zeigen, dass aufregende Exotik auch in Dänemark zu finden ist. Bryan Adams wird die Sehnsucht nach amerikanischem Rock’n’Roll und purer Freiheit stillen. Und die Musiker und Tänzer von „The Bar at Buena Vista“ bringen die flirrende Hitze und knisternde Leidenschaft Kubas mitten in die Metropolregion! Aura Dione - Bryan Adams - The Bar at Buena Vista - Caveman Cirque du Soleil’s Michael Jackson-The IMMORTAL World Tour






















</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201203.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201203.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:05:58</itunes:duration>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201203.mp3" length="5760370" />
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Rhein-Neckar Mannheim Tipps Show Konzert Musik Aktuelle News Aura Dione Bryan Adams The Bar at Buena Vista Caveman Cirque du Soleil’s Michael Jackson – The IMMORTAL World Tour






</itunes:keywords>
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe April 12</title>
      <pubDate>MON, 02 APR 2012 18:10:10 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, der Frühling steht vor der Tür und die ersten Sonnenstrahlen kündigen die warme Jahreszeit an - und somit ist auch klar: Ostern ist nicht mehr weit! Wie wäre es denn, wenn Sie Ihre Lieben mit Tickets für eines unserer Showhighlights überraschen? Von Kult-Comedy über gefühlvollen Pop und Stadion-Rock ist wieder alles dabei, was das Herz des Konzertgängers höher schlagen lässt! Caveman - Herbert Grönemeyer - Die Schöne und das Biest - Marius Müller-Westernhagen - PUR






















</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201204.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201204.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:04:49</itunes:duration>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201204.mp3" length="4657793" />
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Rhein-Neckar Mannheim Tipps Show Konzert Musik Aktuelle News Caveman Herbert Grönemeyer Die Schöne und das Biest Marius Müller-Westernhagen PUR






</itunes:keywords>
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe Mai 12</title>
      <pubDate>WED, 02 MAY 2012 11:10:10 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, der wechselhafte und nasskalte April ist endlich überstanden und jeder hofft auf Sonnenschein pur in den kommenden Wochen. Das können wir ihnen leider nicht versprechen. Was wir ihnen aber garantieren können, sind einzigartige Konzerte und Shows, die fesseln und begeistern!
Der absolute Clou ist der jüngst eröffnete Vorverkauf für Patricia Kaas, die 2013 im Mannheimer Rosengarten und Festspielhaus Baden-Baden zu sehen sein wird. Also frühzeitig Karten sichern für das Konzert-Highlight des kommenden Jahres! Anna Netrebko u. Erwin Schrott - Blackmore’s Night - Chako Habekost - Stomp






















</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201205.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201205.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:04:31</itunes:duration>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201205.mp3" length="4363550" />
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Rhein-Neckar Mannheim Tipps Show Konzert Musik Aktuelle News Anna Netrebko u. Erwin Schrott - Blackmore’s Night - Chako Habekost - Stomp







</itunes:keywords>
    </item>
    <item>
      <title>Ausgabe Juni 12</title>
      <pubDate>FRI, 01 JUN 2012 10:10:10 +0100</pubDate>
      <description>Liebe Musik- und Showfreunde, der Juni bringt das Sportereignis des Jahres mit sich und jeder drückt natürlich der deutschen Nationalmannschaft die Daumen – uns eingeschlossen. Aber man darf eines nicht vergessen: Es gibt auch noch ein Leben neben dem runden Leder, und was für eines! Unsere Konzerte und Shows sind nicht weniger atemberaubend und mitreißend als ein EM-Finale mit Verlängerung und Elfmeterschießen! Denn wenn die H-Blockx richtig losrocken oder die Tänzer von Ballet Revolucion über die Bühne fliegen, lautet das Motto: Let’s get it on! Die Schöne und das Biest - H-Blockx - Söhne Mannheims - Ballet Revolucion





















</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201206.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201206.mp3</link>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:05:05</itunes:duration>
      <enclosure type="audio/mpeg" url="http://pod.bubm.de/bbpromotion/bbpromotion_201206.mp3" length="4912748" />
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Rhein-Neckar Mannheim Tipps Show Konzert Musik Aktuelle News Die Schöne und das Biest H-Blockx Söhne Mannheims Ballet Revolucion






</itunes:keywords>
    </item>
  </channel>
</rss>