<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>Podcast von David Eppenberger</title>
<description>Artikel von David Eppenberger</description>
<link>http://www.eppenberger-media.ch</link>
<language>de</language>
<copyright>eppenberger-media</copyright>
<pubDate>02.07.07</pubDate>

<item>
<title>Sauerkraut will aus dem Korsett der ╚Berner Platte╩ ausbrechen</title>
<pubDate>20.11.09</pubDate>
<description>Herbstzeit ist Sauerkrautzeit. Die Ernte von Weisskohl lДuft in den Anbaugebieten auf Hochtouren. Doch der Konsum ist seit Jahren rЭcklДufig. Die Sauerkrautbranche arbeitet daran, den Konsumenten beizubringen, dass ihr Produkt auch in den warmen Monaten schmeckt. 
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/sauerkraut.mp3"
length="7201423" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>


<item>
<title>Tofu streift ChЖrnlipicker-Image ab</title>
<pubDate>12.10.09</pubDate>
<description>Die Schweizer Fangemeinde von Tofu wДchst. Beliebt sind vor allem verarbeitete Produkte.
Die Tofurei Noppa AG profitiert mit ihren Convenience-Produkten vom Trend nach mehr жkologie und Nachhaltigkeit.  
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/choernlipicker.mp3"
length="4896670" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>

<item>
<title>Dank High-Tech ganzjДhrig Bio-Tomaten produzieren</title>
<pubDate>10.09.09</pubDate>
<description>In Holland steht ein spezielles GewДchshaus. Es kann die WДrme des Sommers fЭr die Heizperioden im Winter im Boden speichern. Im Glashaus von Bijo wДchst Bio-GemЭse. Die Produktion basiert ausschliesslich auf erneuerbaren Energien. 
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/biogewaechshaus.mp3"
length="7186322" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>

<item>
<title>Zartes Fleisch von Angus-Rindern aus den Karpaten</title>
<pubDate>04.09.09</pubDate>
<description>Zwei junge Ostschweizer bauen in RumДnien eine Angus-Mutterkuhherde auf. In zwei Jahren sollen die ersten nachhaltig produzierten Steaks auf den Markt kommen. Die Beiden suchen in der Schweiz nach motivierten Mitarbeitern.
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/Karpaten_meat.mp3"
length="6622782" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>


<item>
<title>In einigen hollДndischen GlashДusern gehen wohl bald die Lichter aus</title>
<pubDate>21.08.09</pubDate>
<description>In den GewДchshДusern Westlands traf der Autor auf Tomaten- und Paprikaproduzenten, die um ihre Existenz kДmpfen. Die hollДndischen GemЭseproduzenten und der Handel suchen nach Auswegen aus der aktuellen Krise.  
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/westland.mp3"
length="8610012" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>

<item>
<title>GefЭrchtete Tomatenminiermotte erreicht die Schweiz</title>
<pubDate>20.08.09</pubDate>
<description>Erstmals wurden in einem Schweizer GewДchshaus Tomatenminiermotten gefunden. Die BekДmpfung des SchДdlings ist praktisch unmЖglich. Eingeschleppt wird der SchДdling oft Эber Importe. Deshalb ruft ACW die Tomatenproduzenten und HДndler zu vermehrter Aufmerksamkeit auf.  
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/miniermotte.mp3"
length="3390849" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>


<item>
<title>Die ╚Kosmetikbauern╩ verbreiten den Duft der Schweiz</title>
<pubDate>10.07.09</pubDate>
<description>Neun Oberaargauer Bauern stellen aus KrДutern und Tannennadeln Дtherische жle her. Mit den eigenen Kosmetikprodukten der Natur-Pflegelinie Suissessence haben sie in kurzer Zeit die Drogerien in der ganzen Schweiz erobert.  
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/suissessence.mp3"
length="7019511" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>

<item>
<title>Jetzt schlДgt die Stunde der "richtigen Tomaten"</title>
<pubDate>08.07.09</pubDate>
<description>Von der Delikatesse zum anonymen Massenprodukt. Dieser Weg scheint fЭr viele Lebensmittel vorprogrammiert. Ganz Дhnlich sieht es bei der Tomate aus. Einst aus SЭdamerika eingefЭhrt, wo sie in tausenden von Variationen vorkam, ist sie zur runden Einheitstomate verkommen, die nur noch mit einer gehЖrigen Prise Salz oder Aromat geniessbar ist. 
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/haemiker_tomaten.mp3"
length="4635596" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>

<item>
<title>Gurken wachsen mit WДrme von verbranntem Abfall</title>
<pubDate>12.06.09</pubDate>
<description>In Hinwil ist in den letzten Monaten das erste GewДchshaus erstellt worden, das mit AbwДrme von einer Kehrichtverbrennungsanlage geheizt wird. Im 4 Hektaren grossen Glashaus sollen kЭnftig tДglich 20'000 Gurken fЭr den Schweizer Markt geerntet werden. 
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/gurkenhaus.mp3"
length="5602509" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>

<item>
<title>Die Bio-Querdenker vom Mehringdamm</title>
<pubDate>20.04.09</pubDate>
<description>Seit 14 Jahren betreibt die LPG-Bio Markt in Berlin vier Filialen mit einem gigantischen Bioprodukte-Angebot. Mit dem breiten Sortiment und den grosszЭgig ausgelegten LadenflДchen schwimmen sie innerhalb der Branche gegen den Strom. Doch das WohlfЭhlkonzept ist erfolgreich. 
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/lpg.mp3"
length="20090411" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>


<item>
<title>Afrikanische Buntbarsche lassen Tomaten spriessen</title>
<pubDate>20.03.09</pubDate>
<description>Im Aquaponik-System des Berliner Fisch-Forschers Bernard Rennert wachsen Tomaten mit NДhrstoffen aus den Exkrementen der Fische, die im gleichen GewДchshaus leben. Das Prinzip ist nicht neu. Ob das System fЭr die Praxis taugt, steht aber noch in den Sternen. 
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/aquaponik.mp3"
length="5602509" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>

<item>
<title>In ╚Thanet Earth╩ wachsen kЭnftig Tomaten fЭr Londons SupermДrkte</title>
<pubDate>09.03.09</pubDate>
<description>Im grЖssten GewДchshauskomplex Englands wachsen seit kurzem die ersten GemЭsepaprika und Tomaten. Mit der ganzjДhrigen Produktion soll die AbhДngigkeit von Importen vermindert werden.
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/thanet_earth.mp3"
length="56025099" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>

<item>
<title>Schweizer Bauern liefern Bio-Soja fЭr Tofu</title>
<pubDate>06.06.08</pubDate>
<description>Eine Bio-Tofurei im ZЭrcher Oberland schliesst langfristige AbnahmevertrДge mit Soja-Bauern ab.
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/noppa.mp3"
length="5925079" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>


<item>
<title>Viren und Nematoden fЭr die ganze Welt</title>
<pubDate>23.04.08</pubDate>
<description>Im luzernischen Grossdietwil produziert und vertreibt die Firma Biocontrol AG Bio-Pflanzenschutzmittel als Alternative zur Chemiespritze. Bauern, Imker und HobbygДrtner bilden die Kundschaft.
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/Biocontrol.mp3"
length="7731634" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>


<item>
<title>Globalisierung und Klimawandel sind schuld an Schneckenplage</title>
<pubDate>10.04.08</pubDate>
<description>Aufgrund des milden Winters steht ein weiteres └Schneckenjahr⌠ bevor. Die einst eingeschleppte spanische Wegschnecke profitiert am meisten. Ein Schneckenforscher warnt zudem vor einer neuen exotischen Art. Die gute Nachricht: Seit diesem Jahr gibt es ganz offiziell biologische SchneckenkЖrner.
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/schnecken.mp3"
length="7463352" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>

<item>
<title>Warmwasser von der Sonne</title>
<pubDate>05.04.08</pubDate>
<description>Sonnenkollektoren auf dem Dach produzieren einen grossen Teil des warmen Wassers, das ein Haushalt verbraucht. Je hЖher die Energiepreise desto eher lohnt sich die Investition. эbrigens auch in alten HДusern.
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/solarkollektoren.mp3"
length="9083949" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>

<item>
<title>Was bedeutet eigentlich "CO2-neutral"?</title>
<pubDate>04.04.08</pubDate>
<description>Als so genanntes Treibhausgas hat Kohlendioxid (CO2) einen grossen Einfluss auf die Regulierung des Erdklimas. Entweicht zu viel CO2 von der Erde, Дndert sich das langjДhrige Gleichgewicht der Gase in der ErdatmosphДre. Mit den befЭrchteten Folgen auf das Klima.
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/co2.mp3"
length="2243525" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>

<item>
<title>GemЭsebau: Mehr Mehr Kontrollen gegen die Schwarzarbeit ab dem 1. Januar 2008</title>
<pubDate>21.12.07</pubDate>
<description>Ab dem 1. Januar gilt das neue Gesetz gegen die Schwarzarbeit. Betriebe mЭssen mit schДrferen Kontrollen und hДrteren Sanktionen rechnen. Von den administrativen Erleichterungen wie dem vereinfachten Abrechnungsverfahren profitieren aber nur die wenigsten GemЭseproduzenten.
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/Schwarzarbeit.mp3"
length="6419905" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>

<item>
<title>Schweizer Bio-Eier machen Halt in RЭti ZH</title>
<pubDate>29.11.07</pubDate>
<description>Die Hosberg AG vermarktet biologisch produzierte Eier. Neben dem eigentlichen Konsum-Ei besteht die Zukunft aus der Produktion von Convenience-Produkten.
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/hosberg.mp3"
length="4274707" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>


<item>
<title>Im Dunkeln wДchst er am besten</title>
<pubDate>2.11.07</pubDate>
<description>Der Wintersalat ChicorИe liegt im Trend und kommt immer hДufiger aus der Region. Und: Er wДchst nur dort, wo sonst keine Pflanze Эberlebt.
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/chicoree.mp3"
length="4274707" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>

<item>
<title>Welche Zukunft hat der Codex Alimentarius?</title>
<pubDate>22.10.07</pubDate>
<description>Der Codex Alimentarius hat den weltweiten Handel mit Lebensmitteln sicherer und einfacher gemacht. Kritiker beschweren sich aber Эber die SchwerfДlligkeit und Intransparenz der Organisation.
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/Welche Zukunft hat der Codex Alimentarius.mp3"
length="7793110" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>

<item>
<title>NДhrwertdatenbanken sind bis 2009 gefЭttert</title>
<pubDate>18.10.07</pubDate>
<description>Die Schweizer NДhrwertdatenbank liefert Informationen Эber die Zusammensetzung von Lebensmitteln. Paolo Colombani betreut die NДhrwertdatenbank im Rahmen des Projektes SwissFIR. Die Daten liefern die Grundlage fЭr eine schweizweit geplante Erhebung des Essverhaltens.
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/Swissfir.mp3"
length="7636069" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>

<item>
<title>Biobauer packt Chance in RumДnien</title>
<pubDate>16.09.07</pubDate>
<description>Christian HДni fЭhrt seit drei Jahren einen Biobetrieb in WestrumДnien. Dort ist er als Biobauer noch ein Exot. Nach der Umstellungszeit erntet er in diesem Jahr erstmals Weizen und Roggen. 
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/biobauer_rumaenien.mp3"
length="6233822" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>

<item>
<title>Mit dunklen Beeren China erorbern</title>
<pubDate>07.09.07</pubDate>
<description>Christof Schenk stellt eigene Sirupe und GetrДnke her. Er beliefert die Lebensmittelbranche mit Extrakten und Rohstoffen aus Holunder.
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/holderhof_bauernzeitung.mp3"
length="6233822" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>

<item>
<title>"Land unter" im Wauwiler Moos</title>
<pubDate>22.08.07</pubDate>
<description>Hochwasser zerstЖrte im Wauwiler Moos einen grossen Teil der GemЭse-Ernte.  Bereits im Juni zerstЖrte eine Hagelfront einen Teil der Produktion. Erneut musste nun Bereichsleiter Alois Dubach seinen GemЭseabnehmern  schlechte Nachrichten Эberbringen
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/Hochwasser_im_Wauwiler_Moos.mp3"
length="3233822" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>

<item>
<title>Bald heisst es in RumДnien: Billig-Lohnland ade!</title>
<pubDate>31.07.07</pubDate>
<description>Temeswar ist der Ort mit der tiefsten Arbeitslosigkeit Europas. Die RumДnische Wirtschaft boomt. Schweizer Unternehmen profitieren vor Ort von der wachsenden Kaufkraft im ehemaligen Ostblockstaat.
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/romania_kmu.mp3"
length="3233822" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>

<item>
<title>Vom Hofladen auf den Weltmarkt</title>
<pubDate>25.07.07</pubDate>
<description> Die Ostschweizer Holderhof Produkte AG produziert Wein und Sirup aus Holunder. Angefangen hat es ganz klein im Hofladen des Bauernhofs. Heute beliefert das Unternehmen Grossverteiler. Jetzt folgt der Schritt auf den chinesischen Markt.
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/holderhof_sgtagblatt.mp3"
length="3233822" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>

<item>
<title>Wenn nur der Wolf nicht auf der Alp Lalle tanzt</title>
<pubDate>06.07.07</pubDate>
<description> 500 Schafe verbringen den Sommer auf der Alp Lalle im Oberwallis. Die SchДfer sind alle Nebenerwerbsbauern. Der Aufwand ist gross, die Leidenschaft ebenso. Nichts fЭrchten die SchДfer aber mehr als den Wolf. 
</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/alp_lalle.mp3"
length="3233822" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>

<item>
<title>In der Luft liegt Holunderduft</title>
<pubDate>22.06.07</pubDate>
<description> Die Nachfrage nach GetrДnken aus BlЭten und Beeren ist gross. Das freut Christof Schenk aus Niederwil SG. Er gehЖrt zu den fЭhrenden Anbietern.</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/holunderkultur_mit_zukunft.mp3"
length="3233822" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>

<item>
<title>Ich will die Nummer eins werden</title>
<pubDate>6.06.07</pubDate>
<description> Die Ostschweizer Holderhof Produkte AG produziert Wein und Sirup aus Holunder. Angefangen hat es ganz klein im Hofladen des Bauernhofs. Heute beliefert das Unternehmen Grossverteiler. Jetzt folgt der Schritt auf den chinesischen Markt.</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/holderhof.m4a"
length="3233822" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>

<item>
<title>Ulrico Feitknecht will mehr Unternehmer sein</title>
<pubDate>27.04.07</pubDate>
<description> Der Tessiner Grossbauer baut auf regionale Produkte. Und er trДumt vom grossen Markt in Norditalien.</description>
<enclosure url="http://www.eppenberger-media.ch/podcast/feitknecht.m4a"
length="3233822" type="audio/mpeg"></enclosure>
<author>David Eppenberger</author>
</item>
</channel>
</rss>  