<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
      <title><![CDATA[Eltern.de - Podcast]]></title>
      <itunes:subtitle>Eltern.de Podcast - alles rund um die Themen Familie und Erziehung</itunes:subtitle>
    <link>http://www.eltern.de/podcasts/index/279380.html</link>
  <atom:link href="http://www.eltern.de/podcast/elternpodcast.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <description><![CDATA[Eltern.de Feed]]></description>
  <language>ger-DE</language>

  <pubDate>Thu, 02 Oct 2008 10:03:42 +0200</pubDate>
  <lastBuildDate>Thu, 02 Oct 2008 10:03:42 +0200</lastBuildDate>
  <ttl>60</ttl>
  <itunes:keywords>podcast, audiodatei, eltern, i-tunes, audiomagazin, mp3, podcatcher, familienpodcast, erziehungspodcast,</itunes:keywords>
  <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
                    <itunes:category text="Kids &amp; Family" />

            
  <itunes:author>eltern.de</itunes:author>

  <itunes:owner>
    <itunes:name>Eltern.de</itunes:name>
    <itunes:email>janacek.roberto@muc.guj.de</itunes:email>
  </itunes:owner>

  <itunes:image href="http://www.eltern.de/asset/Image/Podcast/podcastlogo.jpg" />

  <image>
    <url>http://www.eltern.de/asset/Image/Podcast/podcastlogo.jpg</url>
    <title>Eltern.de - Podcast</title>
    <link>http://www.eltern.de/podcasts/index/279380.html</link>
  </image>
  <item>
    <pubDate>Thu, 02 Oct 2008 10:03:42 +0200</pubDate>

       <title><![CDATA[Episode vom 02.10.2008]]></title>
        <guid>http://www.eltern.de/podcasts/index/eltern-de-podcast-02102008.html</guid>
    <link>http://www.eltern.de/podcasts/index/eltern-de-podcast-02102008.html</link>
        <description><![CDATA[Nach den aktuellen Nachrichten erwarten Sie im neuen Eltern.de Podcast folgende Themen: Eltern-Thema: Explosiv: Die Trotzphase zwischen anderthalb und fünf! Trotz kommt trotzdem - interessante Infos und SurvivalTipps. Anke Willers stellt Ihnen Orte des Grauens und Orte des Glücks vor, und unsere Podcastkinder lüften das Geheimnis der Bockwurst.]]></description>
            <enclosure url="http://www.audioads.de/files/16276/Eltern_02_10_2008.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      </item>
  <item>
    <pubDate>Fri, 03 Oct 2008 16:15:46 +0200</pubDate>

       <title><![CDATA[Episode vom 17.09.2008]]></title>
        <guid>http://www.eltern.de/podcasts/index/eltern-de-podcast-17092008.html</guid>
    <link>http://www.eltern.de/podcasts/index/eltern-de-podcast-17092008.html</link>
        <description><![CDATA[In der aktuellen Ausgabe hören Sie die folgenden Beiträge: 
Wir befragen Eltern in unserer Umfrage: "Wie halten Sie es mit dem Impfen?" und hören die Stellungnahme einer Sprecherin des Robert-Koch-Instituts in Berlin. Anke Willers Tochter isst am liebsten Nudeln mit roter Sauce und das dreimal täglich. Wie unsere Kolumnistin mit dieser Herausforderung fertig wird, erzählt sie Ihnen  in dieser Folge. Unsere Podcastkinder verraten Ihnen zum Schluss, was ein Pfeffersack ist.]]></description>
            <enclosure url="http://www.audioads.de/files/16026/Eltern_17_09_2008.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      </item>
  <item>
    <pubDate>Thu, 04 Sep 2008 09:58:44 +0200</pubDate>

       <title><![CDATA[Episode vom 04.09.2008]]></title>
        <guid>http://www.eltern.de/podcasts/index/eltern-de-podcast-04092008.html</guid>
    <link>http://www.eltern.de/podcasts/index/eltern-de-podcast-04092008.html</link>
        <description><![CDATA[In der ersten Eltern.de-Podcast Ausgabe im September hören Sie folgendes: Zunächst die aktuellen "Eltern"-News, gefolgt vom großem "Abschiedsinterview" mit Hans Grothe. Anke Willers erzählt dann in ihrer Kolumne wissenswertes über Müsli und stellt sich die Frage, wie man kleine Kinder von gesundem Essen überzeugen soll. Zu guter letzt denken unsere Podcastkinder über die Folgen von ungesunder Ernährung nach, genauer gesagt: über den Begriff "Rettungsring".]]></description>
            <enclosure url="http://www.audioads.de/files/15841/Eltern_04_09_2008.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      </item>
  <item>
    <pubDate>Wed, 13 Aug 2008 14:47:44 +0200</pubDate>

       <title><![CDATA[Episode vom 13.08.2008]]></title>
        <guid>http://www.eltern.de/podcasts/index/eltern-de-podcast-13082008.html</guid>
    <link>http://www.eltern.de/podcasts/index/eltern-de-podcast-13082008.html</link>
        <description><![CDATA[Los geht's wieder mit den Nachrichten "Eltern aktuell". Anschließend erwartet Sie ein Gespräch mit ELTERN-Chefredakteurin Marie-Luise Lewicki über die Ergebnisse der großen forsa-Umfrage zum Lebensgefühl von Familien im Sommer 2008. Weil Sommerzeit immer auch Reisezeit ist, haben wir zudem das Wichtigste über Autokindersitze zusammen gestellt. Außerdem entdeckt Anke Willers in ihrer Tochter Clara ungeahnte Shoppingqualitäten und die Podcastkinder ergründen das "Sommerloch".]]></description>
            <enclosure url="http://www.audioads.de/files/15590/Eltern_13_08_2008.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      </item>
  <item>
    <pubDate>Thu, 31 Jul 2008 18:05:50 +0200</pubDate>

       <title><![CDATA[Episode vom 30.07.2008]]></title>
        <guid>http://www.eltern.de/podcasts/index/eltern-de-podcast-30072008.html</guid>
    <link>http://www.eltern.de/podcasts/index/eltern-de-podcast-30072008.html</link>
        <description><![CDATA[Nach den neuesten Informationen in "Eltern aktuell", erwarten Sie in dieser Episode unter anderem folgende Themen: Was ist dran am kleinen Tyrann? Ein Gespräch mit ELTERN-Chefredakteurin Marie-Luise Lewicki. Anke Willers erzählt uns in ihrer Kolumne etwas vom Einkaufen: "Ich kauf uns was - Kaufen macht so viel Spaß!". Und die Podcastkinder erklären uns diesmal, was eigentlich ein Geizkragen ist.]]></description>
            <enclosure url="http://www.audioads.de/files/15415/Eltern_30_07_2008.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      </item>
  <item>
    <pubDate>Wed, 30 Jul 2008 02:40:10 +0200</pubDate>

       <title><![CDATA[Episode vom 16.07.2008]]></title>
        <guid>http://www.eltern.de/podcasts/index/eltern-de-podcast-16072008.html</guid>
    <link>http://www.eltern.de/podcasts/index/eltern-de-podcast-16072008.html</link>
        <description><![CDATA[Ausbildung, den richtigen Partner finden, Karriere, Kinder bekommen und erziehen - fühlen Sie sich bei den ganzen Anforderungen nicht manchmal überlastet? Das fragen wir in unserer Eltern-Umfrage. "Gefangen in der Rushhour des Lebens" - zwischen 25 und 40 soll alles gleichzeitig passieren: Job, Kinder, Haus bauen...mehr dazu im Eltern-Thema. Anke Willers stellt in ihrer Rubrik die Frage: "Warum Kinder der selben Eltern so grundverschieden sein können?". Gar nicht übel sind unsere Tipps gegen die Übelkeit in der Schwangerschaft. Und was darf am Ende nicht fehlen? Genau: unsere Podcastkinder: Sie erklären uns diesmal, was eigentlich ein Seepferdchen ist.]]></description>
            <enclosure url="http://www.audioads.de/files/14254/Eltern_16_07_2008.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      </item>
  <item>
    <pubDate>Thu, 03 Jul 2008 10:08:51 +0200</pubDate>

       <title><![CDATA[Episode vom 03.07.2008]]></title>
        <guid>http://www.eltern.de/podcasts/index/eltern-podcast-03072008.html</guid>
    <link>http://www.eltern.de/podcasts/index/eltern-podcast-03072008.html</link>
        <description><![CDATA[Auch die neue Episode ist wieder randvoll mit interessanten Beiträgen: Zunächst kommen die Nachrichten bei "Eltern aktuell", im "Eltern Thema" und der Umfrage widmen wir uns dem Kind, "dem rätselhaften Wesen". Anke Willers ist auch wieder dabei und danach  hören Sie Wissenwertes über Eis. Tja, und last but not least kommen wieder unsere Podcast-Kinder zu Wort, und erklären uns den Begriff "Bullenhitze".]]></description>
            <enclosure url="http://www.audioads.de/files/14099/Eltern_03_07_2008.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      </item>
  <item>
    <pubDate>Wed, 18 Jun 2008 11:13:41 +0200</pubDate>

       <title><![CDATA[Episode vom 18.06.2008]]></title>
        <guid>http://www.eltern.de/podcasts/index/eltern-de-podcast-kw25.html</guid>
    <link>http://www.eltern.de/podcasts/index/eltern-de-podcast-kw25.html</link>
        <description><![CDATA[Im neuen Eltern.de Podcast hören Sie: Die Eltern-Umfrage und das Eltern-Thema. Macht Stillen blöd? Dazu haben wir ein Interview mit Eltern-Autorin Angelika Tiefenbacher geführt. "Deutschland ist gar nicht so kinderfeindlich. Man muss nur genauer hinsehen - und auf Jeansjackenjäger treffen", meint Anke Willers in ihrer Kolumne. Und wie gewohnt erklären zum Schluss unsere Pocastkinder wieder einen Begriff: diesmal "Gipfelstürmer".]]></description>
            <enclosure url="http://www.audioads.de/files/13886/Eltern_18_06_2008.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      </item>
  <item>
    <pubDate>Thu, 12 Jun 2008 13:47:59 +0200</pubDate>

       <title><![CDATA[Episode vom 05.06.2008]]></title>
        <guid>http://www.eltern.de/podcasts/index/500526.html</guid>
    <link>http://www.eltern.de/podcasts/index/500526.html</link>
        <description><![CDATA[Lesespaß: 42 Prozent der Eltern setzen ihre Kinder auf Vorlesediät. Hören Sie dazu unsere Umfrage und ein Gespräch mit Sabine Bonewitz von der Stiftung Lesen. Kinder, Kinder: Anke Willers berichtet über Eltern, die sich zwischen Singles vorkommen wie Exoten. Zum Schluss können Sie sich wieder auf unsere Podcastkinder freuen, die diesmal den Sommermärchen erklären. Und ganz neu im Eltern.de Podcast: Eltern aktuell - wichtige Informationen und Nachrichten für Sie.]]></description>
            <enclosure url="http://www.audioads.de/files/13733/Eltern_05_06_2008.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      </item>
  <item>
    <pubDate>Thu, 12 Jun 2008 13:50:31 +0200</pubDate>

       <title><![CDATA[Episode vom 15.05.2008]]></title>
        <guid>http://www.eltern.de/podcasts/index/482296.html</guid>
    <link>http://www.eltern.de/podcasts/index/482296.html</link>
        <description><![CDATA[Der Mutterinstinkt: Was ist das eigentlich? Gibt es ihn tatsächlich und wenn ja, kann man ihn verlieren? Dieser Frage gehen wir in unserer Umfrage und in unserem Expertengespräch nach. Freuen Sie sich dann auf eine neue Folge mit unserer Kolumnistin Anke Willers: Heute geht es unter anderem um Bodybuilding und die Bundeskanzlerin. In der Rubrik "Schlauer in 3 Minuten" erfahren Sie Wissenswertes über Kindergetränke. Die Podcastkinder erklären wieder einen Begriff... aber hören Sie selbst!]]></description>
            <enclosure url="http://www.audioads.de/files/13440/Eltern_15_05_2008.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      </item>
  </channel>

</rss>