<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"><channel><title>SWR2 Kontext</title><link>http://www.swr2.de/kontext</link><description>Zusammenhänge erkennen und Orientierung geben. SWR2 Kontext stemmt sich gegen Kleinteiligkeit und Aktualitätsdruck. Die Hintergrundsendung in SWR2 trägt zur Meinungsbildung bei. Sie informiert und analysiert über Themen der Zeit: Politik, Kultur, Gesellschaft - in Kontext werden  Entwicklungen nachgezeichnet  und Trends beobachtet. Dabei geht es nicht darum, besonders schnell zu sein, sondern besonders gründlich und verständlich. SWR2 Kontext weltweit am Samstag von 17.50 bis 18 Uhr ist der wöchentliche Reportageplatz für die ARD-Auslandskorrespondenten. Sie erzählen von Menschen und Ereignissen, die nicht unbedingt im Mittelpunkt der Schlagzeilen stehen.</description><copyright>SWR</copyright><image><url>http://www1.swr.de/podcast/gfx/swr2/swr2-kontext.jpg</url><title>SWR2 Kontext</title><link>http://www.swr2.de/kontext</link></image><pubDate>Mon, 16 Jul 2012 02:55:01 +0200</pubDate><language>de</language><atom:link href="http://www1.swr.de/podcast/xml/swr2/kontext.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><itunes:image href="http://www1.swr.de/podcast/gfx/swr2/swr2-kontext.jpg"/><itunes:owner><itunes:name>SWR2 Kontext</itunes:name><itunes:email>info@swr2.de</itunes:email></itunes:owner><itunes:category text="News &amp; Politics"/><itunes:author>SWR2</itunes:author><itunes:explicit>No</itunes:explicit><itunes:keywords>ARD, SWR, SWR2, Kontext</itunes:keywords><itunes:subtitle>Die Hintergrundsendung</itunes:subtitle><item><title>Kontext weltweit: Die Cowboys und ihr Rodeo - 100 Jahre Calgary Stampede</title><author>info@swr2.de (Claudia Sarre)</author><description>Die größte Freiluft-Show der Welt: 10 Jahre  Calgary-Stampede. Einmal im Jahr herrscht im kanadischen Calgary der  Ausnahmezustand. Die besten Rodeo-Reiter der Welt   stellen beim größten Cowboy-Festival  der Welt  - der  &quot;Calgary Stampede&quot;  - ihr Können im Wildpferde-Bändigen,  Bullenreiten oder Kälber-Einfangen unter Beweis. Die gemeinnützigen Veranstalter sehen sich als Bewahrer alter Traditionen des Westens.  Claudia Sarre mischte sich unter die zehntausende von Besuchern, die sich bis morgen in der Stadt in der kanadischen Prärie drängen:</description><itunes:keywords>Kontext weltweit: Die Cowboys und ihr Rodeo - 100 Jahre Calgary Stampede</itunes:keywords><pubDate>Sat, 14 Jul 2012 17:50:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/07/14/swr2-kontext-weltweit-20120714-1750.6444m.mp3" length="4387643" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/07/14/swr2-kontext-weltweit-20120714-1750.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/552476</guid></item><item><title>Mann gegen Mann - Der Kampf um die Macht mit allen Mitteln</title><author>info@swr2.de (Ralf Hecht)</author><description>Der rumänische Premierminister Ponta krempelt in hohem Tempo das Land um. Spektakulärer Höhepunkt: Ein Amtsenthebungsverfahren gegen Staatspräsident Basescu.</description><itunes:keywords>Mann gegen Mann - Der Kampf um die Macht mit allen Mitteln</itunes:keywords><pubDate>Fri, 13 Jul 2012 19:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/07/13/swr2-kontext-20120713-1905-mann-gegen-mann-der-kampf-um-die-macht-mit-allen-mitteln.6444m.mp3" length="6782137" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/07/13/swr2-kontext-20120713-1905-mann-gegen-mann-der-kampf-um-die-macht-mit-allen-mitteln.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/552959</guid></item><item><title>Heiße Greise</title><author>info@swr2.de (Josef Karcher)</author><description>Es war in einem Londoner Club heute vor 50 Jahren: Die Rolling Stones gaben ihr erstes Konzert. Knapp 20jährige Jungs, die sich dem Rock ¿n Roll verschrieben hatten. Und sie sind heute noch mit bald 70 aktiv wie eh und je. Mick Jagger, Keith Richards und Co. sind zu einer legendären Marke geworden. 
Die Stones gelten als die erfolgreichste Rockband aller Zeiten. Sie haben der 68er-Generation den Soundtrack geliefert, und sie sind heute noch in der Lage, ganze Stadien zu füllen. 
SWR2 Kontext will dieses Phänomen ergründen und fragt: Was macht die Rolling Stones so langlebig? 
Gesprächspartner ist der Journalist und Buchautor Georg Diez (&quot;Rolling Stones&quot;).</description><itunes:keywords>Heiße Greise</itunes:keywords><pubDate>Thu, 12 Jul 2012 19:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/07/12/swr2-kontext-20120712-1905-heisse-greise.6444m.mp3" length="7138550" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/07/12/swr2-kontext-20120712-1905-heisse-greise.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/552627</guid></item><item><title>Eine Grenze um die Natur</title><author>info@swr2.de (Thomas Ihm)</author><description>Baden-Württemberg und Rheinland-Pfalz schaffen Nationalparks
Insgesamt 14 Naturschutzgebiete gibt es in Deutschland, beispielsweise den Bayrischen Wald, das Wattenmeer oder die Sächsische Schweiz.
Der Südwesten hat noch keine Nationalparks. Dabei hat sich Deutschland international verpflichtet, mehr Flächen auszuweisen. Jetzt geht es darum, geeignete Gebiete zu finden, die etwa 10 mal 10 Kilometer groß sind. 
SWR2 Kontext vom 11.7.2012</description><itunes:keywords>Eine Grenze um die Natur -  Baden-Württemberg und Rheinland-Pfalz schaffen Nationalparks</itunes:keywords><pubDate>Wed, 11 Jul 2012 19:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/07/11/swr2-kontext-20120711-1905-eine-grenze-um-die-natur.6444m.mp3" length="7187435" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/07/11/swr2-kontext-20120711-1905-eine-grenze-um-die-natur.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/552290</guid></item><item><title>Der neue Machtfaktor  - Wie das Europaparlament die Volksvertretung übernimmt</title><author>info@swr2.de (Josef Karcher)</author><description>SWR2 Programm 
Programmschema Suche im Programm Sendungen A-Z 
Kontext 
Rückschau Über uns SWR2 extra Kultur aktuell Moderatoren Frequenzen Musik Hörspiel &amp; Feature Literatur Wissen Service Veranstaltungen SWR2 Kulturservice E-MailSWR2-Podcasts  Sendungen A-Z
Auswahl:  Sendungen A-Z:   Abendkonzert Aktuell Alte Musik Am Morgen ars acustica Aula Aus dem Land: Musik / Feature Aus dem Land: Musik und Literatur Bestenliste (Literatur) Biblische Lesungen Buchkritik, Die Campus Dschungel Essay Feature Feature am Sonntag Fortsetzung folgt Forum Forum Buch Fünf vor Sechs Geistliche Musik Geld, Markt, Meinung Glauben Hörspiel am Sonntag Hörspiel-Studio Impuls Interview der Woche Jazz Session Jazztime JetztMusik Journal Kammermusik Kantate Kinderlieder Klassiker Kontext Kontext weltweit Konzerte (Morgenkonzert, Mittagskonzert, Abendkonzert, Sonntagskonzert) Krimi Kulturgespräch Leben Literatur Machete Matinee Meinung Minitz Mittagskonzert Musik Aktuell Musik am Morgen Musik der Welt Musik kommentiert Musikpassagen Musikstunde Musikszene SWR Neues vom Klassikmarkt NOWJazz Oper Radio Akademie Radiophon Spätvorstellung Spielraum Studio-Brettl SWR2 am Morgen Tagesgespräch Tandem Thema Musik Treffpunkt Klassik Treffpunkt Klassik extra Türkisch lernen Volkslieder Welt am Draht Wiegenlieder Wissen Wort zum Tag Zeitgenossen Zeitwort Zur Person Lesung zum Advent Lesung zu Weihnachten   
 
 ProgrammSuche im Programm
Programm zum Download
Programm-Newsletter
Dolby Digital 5.1
FrequenzenSWR2 extra1000 Antworten
Die Durchblicker
99 Sekunden Wissen
Kino-Blog: filmSPAICHer
Archivradio
Nachrichten für KinderRadio im SWR
Auswahl:  Radio im SWR:   SWR1 Baden-Württemberg SWR1 Rheinland-Pfalz SWR3 SWR4 Baden-Württemberg SWR4 Rheinland-Pfalz DASDING SWRinfo   
 
 Druckversion dieser SeiteSeite weiterempfehlen
Schrift verkleinernSchriftgröße zurücksetzenSchrift vergrößernSWR2 Kontext
 Der neue Machtfaktor 
Wie das Europaparlament die Volksvertretung übernimmt

Sendung am Dienstag, 10.7. | 19.05 Uhr | SWR2

Von Josef Karcher



Die Flaggen der Mitgliedsländer der Europäischen Union vor dem Europa-Parlament in Straßburg.

Früher wurde das Europaparlament belächelt. &quot;Hast Du einen Opa, dann schick ihn nach Europa&quot;, hieß es. Doch die Zeiten haben sich geändert. Das Parlament spricht ein gehöriges Wörtchen mit in der europäischen Politik. Jüngstes Beispiel: Die Parlamentarier haben das Urheber-Abkommen ACTA grandios scheitern lassen. Zuvor hatte es in vielen Städten Europas Proteste und Demonstrationen gegen ACTA gegeben. 

SWR2 Kontext analysiert, wie ausgerechnet das Europaparlament mehr und mehr zu einer Volksvertretung wird. Gesprächspartner ist der Münchner Politikwissenschaftler Professor Werner Weidenfeld. Er lehrt am Geschwister-Scholl-Institut der Ludwig-Maximilians-Universität Europäische Integration</description><itunes:keywords>Der neue Machtfaktor  - Wie das Europaparlament die Volksvertretung übernimmt</itunes:keywords><pubDate>Tue, 10 Jul 2012 19:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/07/10/swr2-kontext-20120710-1905-der-neue-machtfaktor.6444m.mp3" length="7179691" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/07/10/swr2-kontext-20120710-1905-der-neue-machtfaktor.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/552007</guid></item><item><title>Südsudan, Somalia, Tschad - Warum versinken Staaten im Chaos?</title><author>info@swr2.de (Durm Martin)</author><description>Der geopolitische Albtraum hat einen Namen: Failed state - gescheiterter Staat. Somalia und der Tschad sind gescheiterte Staaten. Und auch der vor einem Jahr gegründete Südsudan droht ein solcher zu werden. 

Im &quot;gescheiterten Staat&quot; fehlt alles, was wir im Westen wie selbstverständlich genießen: Rechtssicherheit, funktionierende Verwaltungsstrukturen, eine Regierung, die das staatliche Gewaltmonopol garantiert. Länder am Abgrund sind nicht nur eine Katastrophe für ihre Bürger. Sie sind auch hochexplosive Gebilde für ihre Nachbarn. 

Warum scheitern Staaten? Und kann ihnen überhaupt geholfen werden? SWR2 Kontext vom 09.07.2012</description><itunes:keywords>Südsudan, Somalia, Tschad - Warum versinken Staaten im Chaos?</itunes:keywords><pubDate>Mon, 09 Jul 2012 19:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/07/09/swr2-kontext-20120709-1905-suedsudan-somalia-tschad.6444m.mp3" length="7118358" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/07/09/swr2-kontext-20120709-1905-suedsudan-somalia-tschad.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/551736</guid></item><item><title>Der Energiehunger frißt den Regenwald</title><author>info@swr2.de (Segador Julio)</author><description>Der Energiehunger frißt den Regenwald: Brasilien baut den Mega-Staudamm Belo Monte im Amazonas-Becken. Umweltschützer  auf der ganzen Welt und die indigenen Völker am Amazonas kämpfen noch vor Gericht gegen das Projekt am Rio Xingu. Doch die Bauarbeiten sind schon weit fortgeschritten. Im Norden Brasilien entsteht der drittgrößte Staudamm der Welt. Rund 500 Quadratkilometer Regenwald verschwinden unter Wasser, eine Fläche so groß wie der Bodensee. Für Kanäle und Stromtrassen werden weitere Flächen abgeholzt, Straßen für die Baumaschinen werden in den Lebensraum der Indios getrieben. Julio Segador war bei den Indios am Rio Xingu.
SWR2 Kontext weltweit vom 07.07.2012</description><itunes:keywords>Der Energiehunger frißt den Regenwald</itunes:keywords><pubDate>Sat, 07 Jul 2012 17:50:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/07/07/swr2-kontext-weltweit-20120707-1750.6444m.mp3" length="4075634" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/07/07/swr2-kontext-weltweit-20120707-1750.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/550818</guid></item><item><title>Das Trauma der ungeklärten RAF-Morde</title><author>info@swr2.de (Sabine Hackländer)</author><description>Der Verena-Becker-Prozess ist vorbei und mit ihm die Möglichkeit, zu klären, wer genau vor 35 Jahren den damaligen Generalbundesanwalt Buback und seine beiden Begleiter erschossen hat. Dabei ist im Fall Buback einiges mehr über Täter und Ablauf der Tat bekannt als bei den späteren Morden der RAF in den 80er und Anfang der 90er Jahre. Völlig im Dunkeln tappen die Ermittler auch nach über 20 Jahren im Fall der Morde an Ernst Zimmermann, Karl-Heinz Beckurts, Gerold von Braunmühl, Alfred Herrhausen und Detlev Karsten Rohwedder. Müssen wir uns damit abfinden, und wie wie wichtig ist es überhaupt, hier die Wahrheit zu erfahren? Darum geht&apos;s in SWR2 Kontext unter anderen mit der Journalistin Carolin Emcke und der ehemaligen RAF-Terroristin Silke Maier-Witt. 
SWR2 Kontext vom 06.07.2012</description><itunes:keywords>Das Trauma der ungeklärten RAF-Morde</itunes:keywords><pubDate>Fri, 06 Jul 2012 19:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/07/06/swr2-kontext-20120706-1905-das-trauma-der-ungeklaerten-raf-morde.6444m.mp3" length="7191844" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/07/06/swr2-kontext-20120706-1905-das-trauma-der-ungeklaerten-raf-morde.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/551287</guid></item><item><title>Protest ohne Töne</title><author>info@swr2.de (Thomas Ihm)</author><description>Die Probleme der Welt sind in den letzten zwei Jahrzehnten wahrscheinlich größer geworden. Rüstung und Krieg, Atomkraft und Umwelt, Hunger und Armut, solche Themen haben in den 70er- und 80er-Jahren Menschen zu Hauf auf die Straße gebracht. Dazu kamen Künstler, die mit Gitarre und Poesie die Welt retten wollten ¿ und alle hörten zu oder sangen sogar mit. Und heute? Das Protestlied ist unauffällig aber nachhaltig aus unseren Ohren verschwunden. SWR2-Kontext macht sich auf die Suche nach einem verschwundenen Phänomen.
SWR2 Kontext vom 05.07.2012</description><itunes:keywords>Protest ohne Töne</itunes:keywords><pubDate>Thu, 05 Jul 2012 19:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/07/05/swr2-kontext-20120705-1905-protest-ohne-toene.6444m.mp3" length="7096699" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/07/05/swr2-kontext-20120705-1905-protest-ohne-toene.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/550881</guid></item><item><title>Heiliger Krieg gegen Heilige Gräber</title><author>info@swr2.de (Martin Durm)</author><description>Spitzhacke, Spaten, Äxte - das ist das Gerät, mit dem radikale Islamisten in der Wüstenstadt Timbuktu filigrane, historische Bauwerke zertrümmern. 
Sieben von 16 Grabmalen, die die UNESCO zum Weltkulturerbe rechnet, haben die Fanatiker der &quot;Ansar id Din&quot; bereits abgerissen. 
Aufbauen wollen sie dagegen ein radikalislamistisches System nach den Visionen eines Osama Bin Ladens. 
In Timbuktu geht es um mehr als ums Weltkulturerbe. Es geht auch um die internationale Sicherheit. Denn der Norden von Mali, den mittlerweile die Islamisten beherrschen, könnte zu einem neuen Afghanistan werden.
SWR2 Kontext vom 4.7.2012</description><itunes:keywords>Heiliger Krieg gegen Heilige Gräber - Warum wird in Timbuktu ein Weltkulturerbe zerschlagen?</itunes:keywords><pubDate>Wed, 04 Jul 2012 19:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/07/04/swr2-kontext-20120704-1905-heiliger-krieg-gegen-heilige-graeber.6444m.mp3" length="7189155" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/07/04/swr2-kontext-20120704-1905-heiliger-krieg-gegen-heilige-graeber.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/550530</guid></item></channel></rss>
