<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"><channel><title>SWR2 Kontext</title><link>http://www.swr2.de/kontext</link><description>Zusammenhänge erkennen und Orientierung geben. SWR2 Kontext stemmt sich gegen Kleinteiligkeit und Aktualitätsdruck. Die Hintergrundsendung in SWR2 trägt zur Meinungsbildung bei. Sie informiert und analysiert über Themen der Zeit: Politik, Kultur, Gesellschaft - in Kontext werden  Entwicklungen nachgezeichnet  und Trends beobachtet. Dabei geht es nicht darum, besonders schnell zu sein, sondern besonders gründlich und verständlich. SWR2 Kontext weltweit am Samstag von 17.50 bis 18 Uhr ist der wöchentliche Reportageplatz für die ARD-Auslandskorrespondenten. Sie erzählen von Menschen und Ereignissen, die nicht unbedingt im Mittelpunkt der Schlagzeilen stehen.</description><copyright>SWR</copyright><image><url>http://www1.swr.de/podcast/gfx/swr2/swr2-kontext.jpg</url><title>SWR2 Kontext</title><link>http://www.swr2.de/kontext</link></image><pubDate>Thu, 07 Jun 2012 02:59:37 +0200</pubDate><language>de</language><atom:link href="http://www1.swr.de/podcast/xml/swr2/kontext.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><itunes:image href="http://www1.swr.de/podcast/gfx/swr2/swr2-kontext.jpg"/><itunes:owner><itunes:name>SWR2 Kontext</itunes:name><itunes:email>info@swr2.de</itunes:email></itunes:owner><itunes:category text="News &amp; Politics"/><itunes:author>SWR2</itunes:author><itunes:explicit>No</itunes:explicit><itunes:keywords>ARD, SWR, SWR2, Kontext</itunes:keywords><itunes:subtitle>Die Hintergrundsendung</itunes:subtitle><item><title>Anspruchsvoller Abriss!</title><author>info@swr2.de (Andrea Beer)</author><description>Heute vor einem Jahr entschied die schwarz gelbe Bundesregierung: Deutschland steigt aus der Atomkraft aus und in die Energiewende ein. Ein fundamentaler Schwenk, den Bundeskanzlerin Merkel praktisch im Alleingang vollzieht.  Keine drei Monate nach dem Super-GAU in der nach dem Tsunami havarierten Atomanlage im  japanischen Fukushima. Nur wenige Tage  nach der Katastrophe, lässt die Bundesregierung schon sieben der ältesten deutschen AtomMeiler vom Netz nehmen. Zunächst nur für drei Monate. Die sieben ältesten Atomkraftwerke sind bis heute vom Netz. Und sollten sie tatsächlich auch abgerissen werden, könnte das bis zu fünfzehn Jahre dauern. Warum ein Atomkraftrückbau so lange dauert? Darüber sprechen  wir in SWR2 Kontext mit Matthias Steinhoff vom Ökoinstitut in Darmstadt. 
SWR2 Kontext vom 06.06.2012</description><itunes:keywords>Anspruchsvoller Abriss!</itunes:keywords><pubDate>Wed, 06 Jun 2012 19:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/06/06/swr2-kontext-20120606-1905-anspruchsvoller-abriss.6444m.mp3" length="7268125" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/06/06/swr2-kontext-20120606-1905-anspruchsvoller-abriss.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/544097</guid></item><item><title>Zerstörfeuer aus München - Wie CSU Chef Seehofer den Machterhalt versucht</title><author>info@swr2.de (Laura Koppenhöfer)</author><description>Nach dem gestrigen Treffen der Koalitionsspitzen im Kanzleramt tat CSU Chef Horst Seehofer etwas Ungewöhnliches: Er schwieg! Das mag vielen in der schwarz gelben Regierungskoalition und in der CSU Landdesgruppe allerdings recht sein. Denn insgeheim seufzen sie oft: Wer so einen hat, der braucht keine Opposition mehr. Denn der bayerische Ministerpräsident Seehofer gibt sich gerne als Politiker des kleinen Mannes, der sagt was er denkt. Damit torpediert er auch die Bundesregierung und nimmt in Kauf, die eigenen politischen Partner CDU und FDP zu vergrätzen. 

Viele Jahrzehnte gehörten die Provokationen aus Bayern zum politischen Machtspiel innerhalb der Union. Sie dienten dem Machterhalt, weil die CSU damit ihre Macht in Bayerns sicherte und damit auch die Macht der CDU im Bund. Doch seit 2008 muss auch die CSU die Macht in Bayern mit der FDP teilen und der CSU-Chef gilt in Berlin inzwischen als echter Querulant. Doch Seehofer steht 2013 die nächste Landtagswahl bevor. 

Auf Biegen und Brechen hat er das ungeliebte Betreuungsgeld durchgesetzt, gegen den ausdrücklichen Willen der FDP und Teilen der CDU. Auch die PKW-Maut, die CSU-Bundesverkehrsminister Ramsauer immer wieder fordert, kommt beim liberalen Koalitionspartner nicht gut an. Zuletzt schoss Seehofer gegen den NRW-CDU-Wahlverlierer Röttgen, der anschließend prompt von Angela Merkel entlassen wurde. 

Mit aller Macht macht CSU Chef Seehofer also den Einfluss der CSU geltend. Reicht das für den Machterhalt? SWR2 Kontext vom 05.06.2012</description><itunes:keywords></itunes:keywords><pubDate>Tue, 05 Jun 2012 19:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/06/05/swr2-kontext-20120605-1905-zerstoerfeuer-aus-muenchen.6444m.mp3" length="7261991" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/06/05/swr2-kontext-20120605-1905-zerstoerfeuer-aus-muenchen.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/543798</guid></item><item><title>Die Angst vorm roten Mann - Was will Griechenlands neue Linke?</title><author>info@swr2.de (Josef Karcher)</author><description>Für manche ein Schreckgespenst, für viele ein Hoffnungsträger: Alexis Tsipras mischt die griechische Innenpolitik auf und sorgt in Brüssel bei der EU für Unruhe. Der 37jährige Ex-Kommunist hat gute Chancen, am 17. Juni die erneut notwendigen Neuwahlen zu gewinnen. Er macht Wahlkampf gegen die griechischen Altparteien und gegen das europäische Spardiktat. Das kommt vor allem bei den jungen Menschen an. 

SWR2 Kontext fragt: Wer ist dieser Mann, wofür steht er, was kann er bewirken? Gesprächspartner ist der Griechenland-Kenner Professor Heinz-Jürgen Axt, Lehrstuhlinhaber für Europäische Integration und Europapolitik an der Universität Duisburg/Essen. SWR2 Kontext vom 04.06.2012</description><itunes:keywords>Die Angst vorm roten Mann - Was will Griechenlands neue Linke?</itunes:keywords><pubDate>Mon, 04 Jun 2012 19:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/06/04/swr2-kontext-20120604-1905-die-angst-vorm-roten-mann.6444m.mp3" length="7159789" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/06/04/swr2-kontext-20120604-1905-die-angst-vorm-roten-mann.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/543446</guid></item><item><title>Kontext weltweit &apos;Made in Spain&apos; ist Weltspitze</title><author>info@swr2.de (Reinhard Spiegelhauer)</author><description>Spaniens Leuchttürme: Das Land droht unter der Finanzkrise zusammenzubrechen: Spanien leidet unter hohen Schulden und großer Arbeitslosigkeit. Doch es ist ein Irrtum zu glauben, die Wirtschaft sei nicht wettbewerbsfähig. Spanien steigert seine Exporte und &quot;Hecho en Espana&quot; ist in manchen Feldern Weltspitze.  Bahnen Ingenieure dem Land einen Weg aus der Misere, für die Spekulanten verantwortlich sind? Reinhard Spiegelhauer schildert uns drei Leuchttürme der spanischen Wirtschaft: Spanische Techniker werden eine Hochgeschwindigkeitslinie in Saudi-Arabien von Medina nach Mekka bauen. In Andalusien steht das modernste Thermosolar-Kraftwerk der Welt, entworfen von spanischen Ingenieuren. Und auch in der Pharma-Forschung  sind Spanier spitze.</description><itunes:keywords>&quot;Spaniens Leuchttürme&apos;&quot;, Ingenieure und Techniker sind die Hoffnung des Landes</itunes:keywords><pubDate>Sat, 02 Jun 2012 17:50:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/06/02/swr2-kontext-weltweit-20120602-1750-spaniens-leuchttuerme-ingenieure-und-techniker-sind-die-hoffnung-des-landes.6444m.mp3" length="4165784" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/06/02/swr2-kontext-weltweit-20120602-1750-spaniens-leuchttuerme-ingenieure-und-techniker-sind-die-hoffnung-des-landes.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/542483</guid></item><item><title>Very british - Großbritannien feiert das diamantene Thronjubiläum</title><author>info@swr2.de (Thomas Ihm)</author><description>Vor 60 Jahren wurde Queen Elisabeth gekrönt. Noch drei Jahre und sieben Monate, dann hat sie ihre berühmte Vorgängerin Queen Victoria, die im 19. Jahrhundert das Vereinigte Königreich führte, eingeholt. Ganz gewiss ist Elisabeth II. bei den Briten bereits jetzt die beliebteste Königin aller Zeiten, und die Monarchie ist so gefestigt wie schon lange nicht mehr. Die Gründe zum Feiern erkundet SWR2 Kontext.
SWR2 Kontext vom 1.6.2012</description><itunes:keywords>Very british - Großbritannien feiert das diamantene Thronjubiläum</itunes:keywords><pubDate>Fri, 01 Jun 2012 19:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/06/01/swr2-kontext-20120601-1905-very-british-.6444m.mp3" length="6812627" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/06/01/swr2-kontext-20120601-1905-very-british-.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/543017</guid></item><item><title>Ackern ohne Ackermann - Warum es die Deutsche Bank künftig schwerer haben wird</title><author>info@swr2.de (Laura Koppenhöfer)</author><description>Er hat mit Milliardensummen hantiert, selbst Millionen verdient und aus der Deutschen Bank einen Global Player gemacht. Er hat aber auch Massen entlassen, und mit fragwürdigen Kommentaren und Entscheidungen immer wieder Kunden, Mitarbeiter und Politiker vor den Kopf gestoßen. 
Nun tritt Josef Ackermann als Chef der Deutschen Bank ab und die Fußstapfen, die er seinen beiden Nachfolgern hinterlässt, sind groß. Mit dem Bankenexperten Prof. Wolfgang Gerke, Präsident des Bayerischen Finanzzentrums, blicken wir zurück auf die Ära Ackermann und fragen, warum &quot;Joe&quot; trotz der vielen Erfolge so unbeliebt geblieben ist. 
SWR2 Kontext vom 31.5.2012</description><itunes:keywords>Ackern ohne Ackermann - Warum es die Deutsche Bank künftig schwerer haben wird</itunes:keywords><pubDate>Thu, 31 May 2012 19:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/05/31/swr2-kontext-20120531-1905-ackern-ohne-ackermann.6444m.mp3" length="7266764" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/05/31/swr2-kontext-20120531-1905-ackern-ohne-ackermann.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/542664</guid></item><item><title>Steffis Erbinnen - Ein Aus- und Rückblick auf das deutsche Damentennis</title><author>info@swr2.de (Thomas Ihm)</author><description>Vor 25 Jahren hatte Steffi Graf ihren ersten großen Sieg bei den French Open. Schon ein Jahr später war sie ganz oben im Tennis-Olymp, indem sie alle vier Grand-Slam-Turniere plus die Olympischen Spiele gewann. Das hat nach ihr niemand mehr geschafft. 

Steffi Graf und neben ihr Boris Becker haben in den 1980er Jahren eine unglaubliche Tennisbegeisterung in Deutschland ausgelöst. 

&quot;Mister Tennis&quot;, so wurde der Reporter und langjährige Sportjournalist Volker Kottkamp genannt. Er berichtete live von den Spielen und Siegen Steffi Grafs, Boris Beckers und Michael Stichs in Wimbledon. SWR2 Kontext vom 30.05.2012.</description><itunes:keywords>Steffis Erbinnen - Ein Aus- und Rückblick auf das deutsche Damentennis</itunes:keywords><pubDate>Wed, 30 May 2012 19:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/05/30/swr2-kontext-20120530-1905-steffis-erbinnen.6444m.mp3" length="7166199" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/05/30/swr2-kontext-20120530-1905-steffis-erbinnen.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/542356</guid></item><item><title>Sonne, Strand und arbeitslos - Was hat Spanien seiner Jugend noch zu bieten?</title><author>info@swr2.de (Sabine Hackländer)</author><description>Wer pleite ist, muss sparen, das gilt auch für Spanien, das nach Griechenland derzeit zu den größten Sorgenkindern in der Eurozone gehört. Die Regierung hat dem Land ein drakonisches Spardiktat auferlegt. Das Resultat: Die daniederliegende Wirtschaft schrumpft, während die Arbeitslosigkeit steigt. Richtig schlimm sieht es dabei für die jungen Menschen aus: Fast die Hälfte aller Jugendlichen ist in Spanien arbeitslos - Akademiker, Arbeiter, Ungelernte, alle sind betroffen. 

Ihre Zukunft ist unser Thema in SWR2 Kontext mit dem Historiker und Spanienkenner Prof. Walther Bernecker von der Universität Erlangen-Nürnberg. SWR2 Kontext vom 29.05.2012</description><itunes:keywords>Sonne, Strand und arbeitslos - Was hat Spanien seiner Jugend noch zu bieten?</itunes:keywords><pubDate>Tue, 29 May 2012 19:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/05/29/swr2-kontext-20120529-1905-sonne-strand-und-arbeitslos.6444m.mp3" length="6789669" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/05/29/swr2-kontext-20120529-1905-sonne-strand-und-arbeitslos.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/542040</guid></item><item><title>Als die Mafia dem Staat den Krieg erklärte</title><author>info@swr2.de (Troendle Stefan)</author><description>Als die Mafia dem Staat den Krieg erklärte: Vor 20 Jahren ermordete die Mafia in Palermo mit einem Bombenattentat ihren bis dahin gefährlichsten Gegner. Doch der Tod von Richter Falcone erwies sich für die Mafia als Bumerang. Der Anschlag riss die Gesellschaft Italiens aus der Lethargie. Stefan Troendle ging auf Sizilien dem gesellschaftlichen Wandel nach.
SWR2 Kontext weltweit vom 26.05.2012</description><itunes:keywords>Als die Mafia dem Staat den Krieg erklärte</itunes:keywords><pubDate>Sat, 26 May 2012 17:50:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/05/26/swr2-kontext-weltweit-20120526-1750.6444m.mp3" length="4409929" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/05/26/swr2-kontext-weltweit-20120526-1750.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/540944</guid></item><item><title>Die Bettenschlacht</title><author>info@swr2.de (Josef Karcher)</author><description>Der Krankenhausmarkt in Deutschland ist in Bewegung. Eine große Operation steht bevor: Die privaten Marktführer Helios und Rhön-Kliniken wollen fusionieren, genauer: Helios, das zum Gesundheitskonzern Fresenuis gehört, will Rhön  mittels eines Aktienkaufs schlucken.  Mit rund sechs Milliarden Euro Jahresumsatz wäre dieser Verbund ein mächtiger Konkurrent anderer Krankenhausbetreiber,  zum Beispiel  von Städten, Landkreisen und Bundesländern sowie Organisationen der freien Wohlfahrtspflege. SWR2 Kontext  blickt hinter die Kulissen des Wettbewerbs um Gesundheitsdienstleistungen und fragt, ob private Konzerne den Markt womöglich beherrschen wollen.
SWR2 Kontext vom 25.05.2012</description><itunes:keywords>Die Bettenschlacht</itunes:keywords><pubDate>Fri, 25 May 2012 19:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/05/25/swr2-kontext-20120525-1905-die-bettenschlacht.6444m.mp3" length="7170396" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/kontext/2012/05/25/swr2-kontext-20120525-1905-die-bettenschlacht.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/541523</guid></item></channel></rss>
