<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"><channel><title>SWR2 Tandem</title><link>http://www.swr2.de/tandem</link><description>Ausgewählte Gespräche, Diskussionen sowie Radio-Features und Hörspiele der Sendung SWR2 Tandem. In SWR2 montags bis freitags 10.05 bis 10.30 Uhr und 19.20 bis 20.00 Uhr.</description><copyright>SWR</copyright><image><url>http://www1.swr.de/podcast/gfx/swr2/swr2-tandem.jpg</url><title>SWR2 Tandem</title><link>http://www.swr2.de/tandem</link></image><pubDate>Mon, 16 Jul 2012 03:13:49 +0200</pubDate><language>de</language><atom:link href="http://www1.swr.de/podcast/xml/swr2/tandem.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><itunes:image href="http://www1.swr.de/podcast/gfx/swr2/swr2-tandem.jpg"/><itunes:owner><itunes:name>SWR2 Tandem</itunes:name><itunes:email>tandem@swr2.de</itunes:email></itunes:owner><itunes:category text="Society &amp; Culture"/><itunes:category text="Arts"/><itunes:author>SWR2</itunes:author><itunes:explicit>No</itunes:explicit><itunes:keywords>SWR, Radio, SWR2, Tandem, Rakete, Hörer live, Menschen, Geschichten, Feature, Hörspiel</itunes:keywords><itunes:subtitle>Nahsichten auf Menschen</itunes:subtitle><item><title>Im Abseits</title><author>tandem@swr2.de (Rudolf Linßen)</author><description>Am Münchner Busbahnhof steigt der Reporter Florian Schairer in einen Fernbus Richtung Osten ein. Der Bus in die Ukraine kommt aus Stuttgart, fährt dann über München, Nürnberg, Görlitz durch Polen erst nach Lemberg und dann nach Kiew. Im Bus sitzt Natalie. Die 22-Jährige hat gerade ihren Bachelor gemacht und will Deutschlehrerin werden. Zurzeit macht sie ein Au-Pair-Jahr in Würzburg und ist auf dem Weg zu einem Besuch ihrer Mutter. Sie erzählt, dass in der Ukraine Bestechung an der Tagesordnung ist. Will man nicht zum Militärdienst oder beim Arzt schneller drankommen - Bestechung geht immer. In der Sendung kommen Menschen zu Wort, die weder in der politischen Auseinandersetzung noch bei der EM-Berichterstattung zu hören waren.</description><itunes:keywords>swr2, tandem, ukraine, Bestechung</itunes:keywords><pubDate>Fri, 13 Jul 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/13/swr2tandem_20120713_im-abseits.6444m.mp3" length="11852855" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/13/swr2tandem_20120713_im-abseits.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/552502</guid></item><item><title>Hörer live, Müssen wir uns mit unseren Eltern versöhnen?</title><author>tandem@swr2.de (Patrick Batarilo (Moderation))</author><description>Müssen wir uns mit unseren Eltern versöhnen? Sollten wir die Auseinandersetzung mit uns selbst ausmachen, oder sollten wir unsere Eltern daran teilhaben lassen? Was macht uns frei für ein eigenes Leben? - Tilmann Moser, 74 Jahre alt, praktiziert seit 1978 als Psychotherapeut in Freiburg und ist Autor zahlreicher Bücher. Besonders bekannt wurde sein Buch &quot;Gottesvergiftung&quot; in dem er mit dem erbarmungslosen Richtergott seiner Kindheit abrechnete. Fast 30 Jahre später korrigierte er die früheren harten Worte. Dennoch, sagt er, war es für ihn wichtig, sich als junger Mann die Verletzungen und die Wut von der Seele zu schreiben</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörer live, Tilmann Moser, Psychotherapie, Versöhnung mit Eltern</itunes:keywords><pubDate>Thu, 12 Jul 2012 19:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/12/swr2tandem_20120712_versoehnung_mit_den_eltern.6444m.mp3" length="19039573" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/12/swr2tandem_20120712_versoehnung_mit_den_eltern.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/552652</guid></item><item><title>Brief an den Vater</title><author>tandem@swr2.de (Petra Mallwitz und Hartmut P.)</author><description>Einen Brief an einen bereits verstorbenen Menschen zu schreiben, erscheint merkwürdig. Hartmut P. hat es in seiner Therapie dennoch getan. Er wuchs in einer  streng protestantischen Familie auf, litt unter einer Mutter mit hohen moralischen Maßstäben einem als passiv erlebten Vater. Hartmut P.&apos;s Therapeut war der Psychoanalytiker Tilmann Moser. Er hat ihn zu dem - keineswegs versöhnlichen - Brief an den Vater ermutigt.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Psychoanalyse, Tilmann Moser</itunes:keywords><pubDate>Thu, 12 Jul 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/12/swr2tandem_20120712_brief-an-den-vater.6444m.mp3" length="11788940" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/12/swr2tandem_20120712_brief-an-den-vater.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/552366</guid></item><item><title>Gast: Kristina Buch, Künstlerin bei der Documenta 13</title><author>tandem@swr2.de (Patrick Batarilo)</author><description>Kristina Buch ist mit 29 Jahren die jüngste Teilnehmerin der diesjährigen Documenta und ihr Kunstprojekt erregt Aufsehen. Sie hat in der Kasseler Innenstadt eine künstliche Blumeninsel errichtet, einen Garten für Schmetterlinge und wird dort im Laufe der Kunstschau über 3000 Falter aussetzen, die sie gezüchtet hat. Die leeren Puppenhülsen der geschlüpften Falter spießt sie in einer Vitrine im Foyer der Documenta-Halle auf. &quot;The Lover&quot; heißt dieser Teil der Arbeit. Ihr erstes Studium, Biologie beeinflusst ihre Kunst.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Rakete, Kristina, Buch, Documenta, Kassel</itunes:keywords><pubDate>Wed, 11 Jul 2012 19:59:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/11/swr2tandem_20120711_kristinabuch.6444m.mp3" length="10131777" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/11/swr2tandem_20120711_kristinabuch.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/552247</guid></item><item><title>Not macht erfinderisch</title><author>tandem@swr2.de (Margarita Tsomou)</author><description>Eine Griechin über den Aufbruch der Griechen. Von Margarita Tsomou. SWR2 Tandem vom 11.07.2012. 
&quot;Die Griechen, die europäischen Versager. Schon immer haben sie über ihre Verhältnisse gelebt. Undankbar sind sie und arbeitsscheu.&quot; Für Margarita Tsomou wurde es in der letzten Zeit in Deutschland immer ungemütlicher. Seit zwei Jahren ist sie als Griechin in ständiger Rechtfertigungsnot. Die andere Seite der Krise erlebt sie, wenn sie ihre Eltern in Griechenland besuchen fährt. Wie viele andere Griechen sind sie von der Stadt aufs Land gezogen, weil es dort billiger ist. Sie leben jetzt auf einer kleinen Insel und entwickeln - genauso wie die anderen Dorfbewohner - ein neues Gemeinschaftsgefühl und einen erstaunlichen Erfindungsreichtum um Geld zu sparen.</description><itunes:keywords>Griechin, Aufbruch, Dorf, Gemeinschaft, Umzug</itunes:keywords><pubDate>Wed, 11 Jul 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/11/swr2tandem_20120711_aufbruch_griechin.6444m.mp3" length="11870851" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/11/swr2tandem_20120711_aufbruch_griechin.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/551632</guid></item><item><title>Traute Rehländer</title><author>tandem@swr2.de (Cornelia Böhm)</author><description>Eine Personenbeschreibung. Von Cornelia Böhm. SWR2 Tandem vom 10.07.2012. 
Den Ausgangspunkt bildet ein kleines sepiafarbenes Foto von 1925. Es zeigt eine junge Frau mit langen Zöpfen, die unter einem blühenden Kirschbaum steht: Traute Rehländer. Cornelia Böhm hat die Fotografie im Album ihrer Großmutter entdeckt. Die Großmutter war fünf Jahre alt, als das Foto entstand, an mehr als den Namen des Mädchens erinnert sie sich nicht mehr. Die Enkelin besucht mit der Fotografie im Gepäck fünf verschiedene Personen, die Traute Rehländer nicht kannten. Sie sollen ihr von ihr erzählen. Wer war das Mädchen auf dem Foto? Welche Träume hatte sie? Was hat sie erlebt? Die Befragten, die zwischen 20 und 30 Jahre alt sind, entwerfen in kurzen Episoden das Leben der Traute Rehländer. Im Versuch sich in die Lebensumstände einer anderen Zeit einzufühlen, spiegeln sich aktuelle Erlebnisse und Wünsche.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörspiel, 1925</itunes:keywords><pubDate>Tue, 10 Jul 2012 19:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/10/swr2tandem_20120710_traute-rehlaender.6444m.mp3" length="14516879" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/10/swr2tandem_20120710_traute-rehlaender.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/551132</guid></item><item><title>Jimi and me</title><author>tandem@swr2.de (Renate Maurer)</author><description>Zu Besuch bei Leon Hendrix in Los Angeles. Von Renate Maurer. SWR2 Tandem vom 10.07.2012. 
Leon Hendrix wurde 1948 geboren, fünf Jahre nach Jimi. Auch Leon Hendrix spielt Gitarre und singt, aber keineswegs wie ein zweiter Hendrix. Und er musste erst viele Abstürze erleben, bevor er zur Musik gefunden hat. Am Anfang stand das Desaster einer Kindheit in Seattle mit Eltern, die beide schwere Trinker waren. Jimi war damals Leons Beschützer und die beiden blieben sich nahe, auch als Hendrix von London aus Amerika eroberte. Da war Leon zwanzig und ein versierter Ganove. Heute lebt er - befreit von seiner Crack-Sucht - mit seiner deutschen Freundin in Los Angeles und tourt mit dem Hendrix-Kopisten Randy Hansen durch die Welt. (Wiederholung vom Vorabend, 19.20 Uhr)</description><itunes:keywords>Jimi Hendrix, Los Angeles, Gitarre, Amerika</itunes:keywords><pubDate>Tue, 10 Jul 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/10/swr2tandem_20120710_jimi_hendrix.6444m.mp3" length="11932695" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/10/swr2tandem_20120710_jimi_hendrix.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/551628</guid></item><item><title>Jimi and me</title><author>tandem@swr2.de (Renate Maurer)</author><description>Zu Besuch bei Leon Hendrix in Los Angeles. Von Renate Maurer. SWR2 Tandem vom 09.07.2012. 
Leon Hendrix wurde 1948 geboren, fünf Jahre nach Jimi. Auch Leon Hendrix spielt Gitarre und singt, aber keineswegs wie ein zweiter Hendrix. Und er musste erst viele Abstürze erleben, bevor er zur Musik gefunden hat. Am Anfang stand das Desaster einer Kindheit in Seattle mit Eltern, die beide schwere Trinker waren. Jimi war damals Leons Beschützer und die beiden blieben sich nahe, auch als Hendrix von London aus Amerika eroberte. Da war Leon zwanzig und ein versierter Ganove. Heute lebt er - befreit von seiner Crack-Sucht - mit seiner deutschen Freundin in Los Angeles und tourt mit dem Hendrix-Kopisten Randy Hansen durch die Welt.</description><itunes:keywords>Jimi Hendrix, Los Angeles, Gitarre, Amerika</itunes:keywords><pubDate>Mon, 09 Jul 2012 19:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/09/swr2tandem_20120709_jimi_hendrix.6444m.mp3" length="12065149" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/09/swr2tandem_20120709_jimi_hendrix.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/551624</guid></item><item><title>Samar Yazbek</title><author>tandem@swr2.de (Nadja Odeh)</author><description>Chronistin der syrischen Revolution. Von Nadja Odeh. SWR2 Tandem vom 09.07.2012. 
Samar Yazbek ist inzwischen eine der bedeutendsten Stimmen des syrischen Widerstands. Hundert Tage lang fuhr sie kreuz und quer durch ihr Heimatland, überall dorthin, wo gekämpft und gemordet wurde; weil sie als Schriftstellerin und Journalistin nur zu gut wusste, dass sie in der Propagandamaschinerie des Assad Regimes nur das glauben durfte, was sie mit eigenen Augen sah. Aus ihren Berichten ist ein vielgelesenes Buch geworden. Doch der Preis dafür ist hoch: Sie wurde vom syrischen Geheimdienst verhaftet, zusammengeschlagen und zur Verräterin gestempelt. Aus Angst um ihr eigenes Leben, vor allem aber um das ihrer einzigen Tochter, hat sie Syrien verlassen und lebt nun im Pariser Exil.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Syrien, Widerstand, Samar Yazbek, Assad Regime</itunes:keywords><pubDate>Mon, 09 Jul 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/09/swr2tandem_20120709_samar-yazbek.6444m.mp3" length="11843887" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/09/swr2tandem_20120709_samar-yazbek.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/550981</guid></item><item><title>Die Psychologie des Geldes</title><author>tandem@swr2.de (Ellinor Krogmann)</author><description>Ellinor Krogmann im Gespräch mit Ruediger Dahlke. SWR2 Tandem vom 06.07.2012. 
Geld wird gar nicht so sachlich betrachtet, wie es auf den ersten Blick scheint. Genauso wie die Auf- und Abbewegungen der Börsenkurse vor allem Stimmungsschwankungen der Anleger ausdrücken, ist auch das Verhältnis jedes und jeder Einzelnen zum Geld hoch emotional. Die Ansichten beispielsweise, wie welche Leistung bezahlt werden sollte, gehen weit auseinander. Jeder beantwortet sie anders und wie die Antwort ausfällt, hat viel mit den eigenen Erfahrungen und den eigenen Werten zu tun. Der Arzt und Psychotherapeut Ruediger Dahlke hat darüber ein Buch geschrieben.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Geld, Ruediger Dahlke</itunes:keywords><pubDate>Fri, 06 Jul 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/06/swr2tandem_20120706_die-psychologie-des-geldes.6444m.mp3" length="11927581" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/06/swr2tandem_20120706_die-psychologie-des-geldes.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/549939</guid></item><item><title>Thema: Wie sollen wir als mündige Bürger mit der Finanzkrise umgehen?</title><author>tandem@swr2.de (Wagner Roland (Mod.))</author><description>Die Hörer diskutieren mit dem Schriftsteller Ingo Schulze. SWR2 Tandem Hörer live vom 05.07.2012. Moderation: Roland Wagner.
Ingo Schulze wurde 1962 in Dresden geboren. In Leipzig hat er an den Montagsdemonstrationen teilgenommen und den Herbst 1989 miterlebt. Eigentlich ist Ingo Schulze ein Geschichtenerzähler. Der Begriffs- und Zahlenwelt des Finanzmarktes hat er sich lange nicht wirklich gewachsen gefühlt. Anfang des Jahres hat er mit seinen &quot;13 Thesen gegen die Ausplünderung der Gesellschaft&quot; öffentlich Stellung bezogen und nun erscheint ein neues Buch von ihm mit dem Titel: Unsere Schönen Neuen Kleider - in Anlehnung an Hans Christian Andersens Parabel für die Bereitschaft der Menschen zum Selbstbetrug.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörer live, Finanzkrise, Ingo Schulze,</itunes:keywords><pubDate>Thu, 05 Jul 2012 20:57:56 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/05/swr2tandem_20120705_thema-wie-sollen-wir-als-muendige-buerger-mit-der-finanzkrise-umgehen.6444m.mp3" length="17863977" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/05/swr2tandem_20120705_thema-wie-sollen-wir-als-muendige-buerger-mit-der-finanzkrise-umgehen.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/550908</guid></item><item><title>Wer regiert das Geld?</title><author>tandem@swr2.de (Klaus Schirmer)</author><description>Margrit Kennedys Kampf für alternative Geldsysteme. Von Klaus Schirmer, SWR2 Tandem vom 05.07.2012. 
Die Finanz- und Schuldenkrise ist zum Dauerzustand geworden. Die Geldvermehrung habe sich schon längst von der Realwirtschaft abgekoppelt und steuere auf den nächsten Crash hin, sagt die Architekturprofessorin und Stadtplanerin Margrit Kennedy. Seit drei Jahrzehnten kämpft die 72-Jährige für ein nachhaltiges Geldsystem, das den Menschen dient und nicht den Märkten. 
Ihr Buch über Geld ohne Zinsen und Inflation ist ein weltweiter Bestseller. Die Sendung begleitet sie zu den Anfängen ihres Engagements als Geldarchitektin, trifft Banker, die durch sie ausgestiegen sind, schaut auf nachhaltige Projekte, die sie initiiert hat und ist dabei, wenn sie mit Vertretern der Occupy-Bewegung debattiert.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, alternative Geldsysteme, Occupy-Bewegung</itunes:keywords><pubDate>Thu, 05 Jul 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/05/swr2tandem_20120705_wer-regiert-das-geld.6444m.mp3" length="11769115" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/05/swr2tandem_20120705_wer-regiert-das-geld.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/549962</guid></item><item><title>Gäste: Mark Gössel und Giuseppe Schembri, Veranstalter der &quot;5. Europäischen Sommerlounge&quot; in Pforzheim</title><author>tandem@swr2.de (Müller Alexandra (Mod.))</author><description>SWR2 Tandem Rakete vom 04.07.2012. Moderation: Alexandra Müller.
Mark Gössel und Giuseppe Schembri sind gebürtige Pforzheimer und sie haben ihrer Heimatstadt ein Sommerfestival &quot;geschenkt.&quot; Vom 12. bis zum 15.Juli findet die fünfte Ausgabe der &quot;Europäischen Sommerlounge&quot; im Schlosspark in Pforzheim statt, mit viel Musik und Theater, slam poetry und Film, einer Party in Weiß und Mitternachtsüberraschungen in der Kirche, einem Comedy-Wettbewerb und einem gegrillten Ochsen. Das Ganze unter Schirmherrschaft  des baden-württembergischen Ministerpräsidenten. Begonnen hat alles mit einem Sofa, das sie mit ihrer Band eines Tages in Stuttgart aus dem Fenster auf die Straße gehievt haben, um öffentlich zu spielen...</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Rakete, Pforzheim, Sommerlounge, Festival, Mark, Gössel, Giuseppe, Schembri</itunes:keywords><pubDate>Wed, 04 Jul 2012 20:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/04/swr2-tandem-20120704-1920-rakete.6444m.mp3" length="10157476" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/04/swr2-tandem-20120704-1920-rakete.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/550515</guid></item><item><title>Der Wert der Dinge</title><author>tandem@swr2.de (Heckel Heike)</author><description>Über das Kaufen und Verkaufen. Von Ina Strelow. SWR2 Tandem vom 04.07.2012. 
Sale ++ Sale ++ Sale! Kauf ich oder kauf ich nicht? Man könnte vollbeschäftigt sein damit den Sonderangeboten dieser Zeit zu folgen, weit über die Dinge des täglichen Bedarfs hinaus. Man könnte auch nur kaufen, was man wirklich braucht. Aber: Kann man das wirklich? Welche psychologischen Verkaufsstrategien regen die Kauflust an? Was nehmen Menschen auf sich, um Schnäppchen zu ergattern? Wie gelingt es anderen scheinbar immun durch den Schnäppchenpark des Alltags zu gehen? Und - verändert sich der Wert der Dinge im jahresfüllenden Sonderangebot?</description><itunes:keywords>Kaufen, verkaufen, Sonderangebot, Geschäft, Schnäppchen</itunes:keywords><pubDate>Wed, 04 Jul 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/04/swr2tandem_20120704_kaufen.6444m.mp3" length="11810107" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/04/swr2tandem_20120704_kaufen.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/549650</guid></item><item><title>Mein Haus auf dem Pulverturm</title><author>tandem@swr2.de (Harald Brandt)</author><description>Der Freistaat Christiania wird legalisiert. Von Harald Brandt. SWR2 Tandem vom 03.07.2012. 
Als eine Gruppe von Hausbesetzern im September 1971 ein ehemaliges Militärgelände im Zentrum von Kopenhagen besetzt und dort den Freistaat Christiania ausruft, hätte sich wohl keiner der Aktivisten vorstellen können, dass ihre Nachfolger 40 Jahre später Aktien verkaufen. Inzwischen hat diese der Alltag eingeholt, beziehungsweise der Markt für Grund und Boden: Im Zentrum einer europäischen Hauptstadt in Sichtweite des dänischen Parlaments ist das eine komplizierte und vor allem eine teure Angelegenheit: 10,2 Millionen Euro müssen die Christianitter zusammenbekommen, um ihren Status zu legalisieren. (Wiederholung vom Vorabend, 19.20 Uhr)</description><itunes:keywords>Freistaat Christiania, legalisiert, Hausbesetzer, Parlament</itunes:keywords><pubDate>Tue, 03 Jul 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/03/swr2tandem_20120703_christiania.6444m.mp3" length="11827152" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/03/swr2tandem_20120703_christiania.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/549619</guid></item><item><title>Mein Haus auf dem Pulverturm</title><author>tandem@swr2.de (Harald Brandt)</author><description>Der Freistaat Christiania wird legalisiert. Von Harald Brandt. SWR2 Tandem vom 02.07.2012. 
Als eine Gruppe von Hausbesetzern im September 1971 ein ehemaliges Militärgelände im Zentrum von Kopenhagen besetzt und dort den Freistaat Christiania ausruft, hätte sich wohl keiner der Aktivisten vorstellen können, dass ihre Nachfolger 40 Jahre später Aktien verkaufen. Inzwischen hat diese der Alltag eingeholt, beziehungsweise der Markt für Grund und Boden: Im Zentrum einer europäischen Hauptstadt in Sichtweite des dänischen Parlaments ist das eine komplizierte und vor allem eine teure Angelegenheit: 10,2 Millionen Euro müssen die Christianitter zusammenbekommen, um ihren Status zu legalisieren.</description><itunes:keywords>Freistaat Christiania, legalisiert, Hausbesetzer, Parlament</itunes:keywords><pubDate>Mon, 02 Jul 2012 19:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/02/swr2tandem_20120702_christiania.6444m.mp3" length="11957307" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/02/swr2tandem_20120702_christiania.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/549618</guid></item><item><title>Ich bin jetzt politisch!</title><author>tandem@swr2.de (Andrea Beer)</author><description>Wie die Lehmanpleite das Denken verändert hat. Von Andrea Beer. SWR2 Tandem vom 02.07.2012. 
Der Lehmancrash im September 2008 war eine der großen Pleiten in der Bankengeschichte. Die Verluste waren riesig und die Klagen der Kunden vehement. Rund vier Jahre später schlagen sich viele der rund 50 000 betroffenen deutschen Kleinanleger noch immer mit den langwierigen Folgen herum. Vor den Gerichten laufen noch viele Klagen, aber regelmäßige Demonstrationen sind selten geworden. Den Geschädigten ist bewusst geworden: Nicht nur Banken oder Hedgefonds haben zur Finanz- und Bankenkrise beigetragen, auch die westlichen Demokratien haben diese befördert. Andrea Beer hat mit Opfern gesprochen.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Lehman Brothers, Kleinanleger, Finanz- und Bankenkrise</itunes:keywords><pubDate>Mon, 02 Jul 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/02/swr2tandem_20120702_ich-bin-jetzt-politisch.6444m.mp3" length="11823967" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/07/02/swr2tandem_20120702_ich-bin-jetzt-politisch.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/549351</guid></item><item><title>Kinder brauchen Nähe</title><author>tandem@swr2.de (Doris Weber)</author><description>Das Evolutionäre in der Erziehung von Kindern nutzen. Von Doris Weber. SWR2 Tandem vom 29.06.2012. 
Manches in unserem Verhalten ist entwicklungsgeschichtlich bedingt: Wir essen immer ein bisschen über den Bedarf hinaus, können rot von grün unterscheiden und haben Angst im Dunkeln. 
Hinzulernen wir von Kind an aus sozialen Erfahrungen. Sie werden nicht gemacht, sie ergeben sich. Kinder lernen aktiv und sie können alles, was sie zu einem gegeben Zeitpunkt brauchen, meint der Kinderarzt und Wissenschaftler Herbert Renz-Polster. Mit den westlichen Erziehungszielen und Theorien setzen wir Kinder oft unter Druck. Theorien ändern sich ständig, sagt Renz-Polster und ein guter Teil von dem, was über Kinder behauptet werde, sei Gerede und Spekulation. Seine Empfehlung an die Eltern lautet: Sorgt für Helfer, sorgt für Freunde, spinnt ein Netz. Kinder brauchen Nähe und gemischtaltrige Gruppen, um zu spielen und kreativ zu sein.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Erziehung, soziale Erfahrungen, Kinder</itunes:keywords><pubDate>Fri, 29 Jun 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/29/swr2tandem_20120629_kinder-brauchen-naehe.6444m.mp3" length="11876660" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/29/swr2tandem_20120629_kinder-brauchen-naehe.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/548861</guid></item><item><title>Thema: Mut finden</title><author>tandem@swr2.de (Batarilo Patrick (Mod.))</author><description>Die Hörer diskutieren mit Ramona Meisel von der Aktion Zivilcourage in Pirna. SWR2 Tandem Hörer live vom 28.06.2012. Moderation: Patrick Batarilo.
Ramona Meisel ist 30 Jahre alt und studierte Sozialpädagogin. Seit einem Jahr arbeitet sie als Projektkoordinatorin bei der Aktion Zivilcourage in Pirna bei Dresden. Gegründet hat sich die Aktion Ende der 1990er Jahre, als im damaligen Landkreis Sächsische Schweiz rechtsextreme Parteien viele Stimmen bei den Kommunalwahlen bekommen hatten. Dazu kam, dass vor allem junge Leute eine zunehmende Gewaltbereitschaft zeigten.
Auf ihrer Homepage beschreibt die Gruppe ihre Ziele folgendermaßen, &quot;wir (...) unterstützen Menschen, ihre Verantwortung wahrzunehmen und Zivilcourage zu zeigen.&quot;</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörer live, Zivilcourage,</itunes:keywords><pubDate>Thu, 28 Jun 2012 19:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/28/swr2tandem_20120628_thema-mut-finden.6444m.mp3" length="17654543" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/28/swr2tandem_20120628_thema-mut-finden.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/549114</guid></item><item><title>Nur Mut</title><author>tandem@swr2.de (Martin Hecht)</author><description>Wie wir ihn finden und wecken können. Von Martin Hecht. SWR2 Tandem vom 28.06.2012. 
Es gibt Momente im Leben, in denen uns das Wasser bis zum Hals steht und wir den Boden unter den Füßen verlieren. Wir brauchen dann dringend etwas, was uns ausgerechnet in solchen existenziellen Krisen so oft fehlt: Mut, Lebensmut. Martin Hecht will wissen, ob und wie man seinen eigenen Mut in sich finden kann, und: was uns überhaupt Mut macht. Was ist eigentlich Mut, und wie können wir diese verborgene Ressource in uns aktivieren? Martin Hecht hat Menschen getroffen, die mit dem Rücken zur Wand standen und überlebt haben. Das Fazit seiner Recherche: Mut steckt in jedem, ja man kann sich auf ihn verlassen, wenn man ihn tatsächlich braucht.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Mut, Lebensmut</itunes:keywords><pubDate>Thu, 28 Jun 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/28/swr2tandem_20120628_nur-mut.6444m.mp3" length="11853248" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/28/swr2tandem_20120628_nur-mut.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/549246</guid></item><item><title>Gast im Studio: Pary El-Qalqili, Dokumentarfilmerin</title><author>tandem@swr2.de (Batarilo Patrick)</author><description>SWR2 Tandem Rakete vom 27.06.2012. Moderation: Patrick Batarilo. Geboren wurde Pary El-Qalqili 1982 in Berlin. Als sie 12 Jahre alt war, ging ihr Vater zurück in sein Geburtsland: Palästina. Er wollte ein Haus bauen und sich für den Aufbau Palästinas engagieren. Doch seine Pläne scheiterten und er wurde ausgewiesen. Zurück in Deutschland zog er zwar wieder bei seiner Familie ein, isolierte sich aber zunehmend von ihr. Pary, die seit 2006 Regie an der Hochschule für Film und Fernsehen in München studiert, hat die zweifache Abwesenheit ihres Vaters in dem Film &quot;Schildkrötenwut&quot; aufgearbeitet.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Rakete, Israel, Palästina, Film, München, Dokumentation, Dokumentarfilm</itunes:keywords><pubDate>Wed, 27 Jun 2012 20:00:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/27/swr2tandem_20120627_gast-im-studio-pary-el-qalqili-dokumentarfilmerin.6444m.mp3" length="13661254" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/27/swr2tandem_20120627_gast-im-studio-pary-el-qalqili-dokumentarfilmerin.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/548795</guid></item><item><title>Der britische Traum vom Handball Olympia</title><author>tandem@swr2.de (Fritz Schütte)</author><description>Die Nationalmannschaft aus dem Internat. Von Fritz Schütte. SWR2 Tandem vom 27.06.2012. 
Bei den Olympischen Spielen in London ist Großbritannien automatisch für die Endrunde in den Ballsportarten qualifiziert. Aber es gibt da ein Problem: Handball ist auf der Insel Exotensport. Die British Handball Association schrieb Sichtungslehrgänge aus für Staatsbürger, die irgendwo auf der Welt Handball spielen. Die frischgebackenen Handballer wurden zum täglich Training ins Sportinternat nach Dänemark geschickt. Einer davon, Chris Mohr, war damals siebzehn, Vater Deutscher, Mutter Britin, in Hessen aufgewachsen und seit der Jugend Handballer. Er verzichtete aufs Abitur und zog ins Internat nach Dänemark.</description><itunes:keywords>Nationalmannschaft, Internat, Olympische Spiele, Training</itunes:keywords><pubDate>Wed, 27 Jun 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/27/swr2tandem_20120627_handball_olympia.6444m.mp3" length="11509067" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/27/swr2tandem_20120627_handball_olympia.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/548265</guid></item><item><title>Schlaflos in Listen</title><author>tandem@swr2.de (Goerke Marie-Luise)</author><description>Hörspiel von Marie-Luise Goerke. SWR2 Tandem vom 26.06.2012. 
Listen sind wichtig. Die ältesten erhaltenen Schriftdokumente sind Listen. Steuerlisten nämlich - vermutlich um den Pharao glücklich zu machen. Ben macht auch Listen. Zahlenlisten. Und rechnet dann die Quersumme aus. Oder war es der Quotient? Ben ist Naturwissenschaftler und die finden es irgendwie befriedigend, wenn etwas aufgeht. Ben erkennt auch Schönheit in mathematischen Gleichungen. Andererseits ist Ben nicht unbedingt der Typ, der Schönheit in dem erkennt, was die meisten anderen Menschen schön finden. Eigentlich geht es hier aber gar nicht um Schönheit. Oder um Ben. Sondern um Einschlafprobleme. Und da funktionieren Listen irgendwie nicht. Zumindest nicht bei unserer Protagonistin.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörspiel, Listen, Einschlafprobleme</itunes:keywords><pubDate>Tue, 26 Jun 2012 19:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/26/swr2tandem_20122606_schlaflos-in-listen.6444m.mp3" length="14152071" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/26/swr2tandem_20122606_schlaflos-in-listen.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/547662</guid></item><item><title>Plötzlich war mein Messer tot</title><author>tandem@swr2.de (Rainer Schildberger)</author><description>Die Welt der Köche. Von Rainer Schildberger. SWR2 Tandem vom 26.06.2012. 
Kochen ist Mode. Köche sind Stars. Kochen scheint einfach und erfüllend. Aber in Wirklichkeit ist der Berufsalltag von Köchen ein hartes Brot. Der Druck in einer Küche ist enorm, Konflikte sind an der Tagesordnung. Ob in einer Taxifahrerkneipe oder einem Sterne-Restaurant. Manche wollen Karriere machen, andere wursteln sich so durch. Einige hören auf, weil die Hände chronisch schmerzen oder weil sie den Kasernenhofton nicht mehr aushalten. Aber Köche haben auch ein ausgesprochenes Berufsethos. Zwei junge Köche in unterschiedlichen Küchen und Lebenssituationen erzählen von ihrem Beruf, der Akribie, ein dickes Fell und gute Messer verlangt. (Wiederholung vom Vorabend, 19.20 Uhr)</description><itunes:keywords>Koch, Mode, Beruf, Konflikt, Küche</itunes:keywords><pubDate>Tue, 26 Jun 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/26/swr2tandem_20120626_koch.6444m.mp3" length="11559692" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/26/swr2tandem_20120626_koch.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/547955</guid></item><item><title>Plötzlich war mein Messer tot</title><author>tandem@swr2.de (Rainer Schildberger)</author><description>Die Welt der Köche. Von Rainer Schildberger. SWR2 Tandem vom 25.06.2012. 
Kochen ist Mode. Köche sind Stars. Kochen scheint einfach und erfüllend. Aber in Wirklichkeit ist der Berufsalltag von Köchen ein hartes Brot. Der Druck in einer Küche ist enorm, Konflikte sind an der Tagesordnung. Ob in einer Taxifahrerkneipe oder einem Sterne-Restaurant. Manche wollen Karriere machen, andere wursteln sich so durch. Einige hören auf, weil die Hände chronisch schmerzen oder weil sie den Kasernenhofton nicht mehr aushalten. Aber Köche haben auch ein ausgesprochenes Berufsethos. Zwei junge Köche in unterschiedlichen Küchen und Lebenssituationen erzählen von ihrem Beruf, der Akribie, ein dickes Fell und gute Messer verlangt.</description><itunes:keywords>Koch, Mode, Beruf, Konflikt, Küche</itunes:keywords><pubDate>Mon, 25 Jun 2012 19:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/25/swr2tandem_20120625_koch.6444m.mp3" length="11672293" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/25/swr2tandem_20120625_koch.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/547950</guid></item><item><title>Kopfmusik</title><author>tandem@swr2.de (Peter Meisenberg)</author><description>Gerd Bergs fingerloses Geigenspiel. Von Peter Meisenberg. SWR2 Tandem vom 25.06.2012. 
Schon mit neun wusste Gerd Berg, er würde Geiger werden. Da riss im letzten Kriegsjahr eine Granate dem 17-Jährigen den linken Arm ab. Doch er entschied sich jetzt erst recht für die Musik. Weil er sie nicht mehr selbst produzieren konnte, trainierte er sein Gehör und seine musikalische Imagination. Er wurde perfekt darin. Unter seiner Regie als Musikproduzent entstanden 6.000 Aufnahmen für ein großes Klassik-Label. 
Wenn der 84-Jährige heute Musik hören will, braucht er nur einen Knopf zu drücken. Nicht am Radio, sondern in seinem Kopf. Darin ist das komplette Repertoire der klassischen Musik gespeichert.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Musikproduzent Gerd Berg</itunes:keywords><pubDate>Mon, 25 Jun 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/25/swr2tandem_20120625_kopfmusik.6444m.mp3" length="11899827" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/25/swr2tandem_20120625_kopfmusik.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/547585</guid></item><item><title>Jugendprotest_ im_ Libanon</title><author>tandem@swr2.de (Mona Naggar)</author><description>Gegen das konfessionelle System. Von Mona Naggar. SWR2 Tandem vom 22.06.2012. 
Inspiriert von den Revolutionen in anderen arabischen Ländern gingen auch junge Libanesen auf die Straße und forderten den Sturz des konfessionellen Systems, das ihr Land regiert. Die Autorin hat den 29-jährigen Lehrer Omar Deeb und seine Freunde auf einer Demonstration in Beirut gegen den Einfluss der Religion auf Staat und Gesellschaft kennen gelernt. Sie begleitet ihn in das Heimatdorf seiner Eltern, das noch Spuren der schweren kriegerischen Konflikte der letzten Jahrzehnte trägt. Verschiedene religiöse Gruppierungen spielten in ihnen eine verhängnisvolle Rolle.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Libanesen, Jugendprotest, konfessionelles System</itunes:keywords><pubDate>Fri, 22 Jun 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/22/swr2tandem_20120622_jugendprotest_im_libanon.6444m.mp3" length="12019531" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/22/swr2tandem_20120622_jugendprotest_im_libanon.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/547346</guid></item><item><title>Thema: Bestattungen - Mehr als nur eine organisatorische Herausforderung?</title><author>tandem@swr2.de (Roland Wagner (Moderation))</author><description>Hörerinnen und Hörer diskutieren mit Barbara Rolf, Theologin und Bestatterin. SWR2 Hörer live vom 21.06.2012. Moderation: Roland Wagner. 
Barbara Rolf belebt in ihrem Bestattungsinstitut vergessene Trauerrituale wieder, bei denen Menschen, die dem Toten nahe standen, sich viel stärker einbringen können. Hausaufbahrung, Hilfe beim Waschen, Grabbeigaben, Tanz, gemeinsame Meditation - über viele mögliche Formen sprechen wir mir ihr. In ihrer Arbeit als Bestatterin hat sie teilweise erschreckende Erfahrungen gemacht. Da werden Verstorbene nur als Geldquelle betrachtet, ihre Würde und die der Angehörigen übergangen. - Aber was hat es mit der Würde der Toten überhaupt auf sich? Sie bekommen doch nichts mehr mit, oder doch?</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörer live, Trauerrituale, Trauerkultur, Bestattung, Barbara Rolf</itunes:keywords><pubDate>Thu, 21 Jun 2012 21:18:12 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/21/swr2tandem_20120510_thema_bestattungen_trauerrituale.6444m.mp3" length="18071096" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/21/swr2tandem_20120510_thema_bestattungen_trauerrituale.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/547478</guid></item><item><title>Tote berühren</title><author>tandem@swr2.de (Astrid Bischofberger)</author><description>Ein würdevoller Umgang mit Verstorbenen. Von Astrid Bischofberger. SWR2 Tandem vom 21.06.12. 
Eine Berührung sagt mehr als tausend Worte - dass das auch für den Abschied von einem verstorbenen Menschen gelten kann, mögen sich viele nicht vorstellen. Als die Mutter von Astrid Bischofberger starb, war es der Tochter jedoch ein dringendes Bedürfnis sie zu waschen, anzukleiden und am offenen Sarg Totenwache zu halten. Es war ein Weg, ihren Tod im wahrsten Sinne des Wortes zu begreifen und sie langsam loszulassen. Was sie erlebt hat, bieten jetzt immer mehr Bestatter ihren Kunden an. Um noch einmal das Verhältnis zwischen Lebenden und Toten zu erkunden, hat die Autorin so ein Bestattungsunternehmen begleitet.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Bestattungsunternehmen, Abschied nehmen, Verstorbene</itunes:keywords><pubDate>Thu, 21 Jun 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/21/swr2tandem_20120621_tote-beruehren.6444m.mp3" length="11715206" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/21/swr2tandem_20120621_tote-beruehren.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/546764</guid></item><item><title>Gast: Selma Wels, Verlegerin für türkische Literatur</title><author>tandem@swr2.de (Lechler Bernd (Mod.))</author><description>SWR2 Tandem Rakete vom 20.06.2012. Moderation: Bernd Lechler. 
Ihre Eltern stammen aus dem türkischen Aydin, sie selbst ist 1979 in Pforzheim geboren und dort aufgewachsen. Vor genau einem Jahr hat Selma Wels zusammen mit ihrer Schwester Inci Bürhaniye in Berlin den Verlag binooki gegründet. Die Schwestern verleihen jungen türkischen Autoren eine Stimme in Deutschland, denn bislang war das Angebot an übersetzter türkischer Gegenwartsliteratur nicht besonders groß. Selma Wels möchte durch binooki aber auch die Kulturen ihrer beiden Heimatländer miteinander verbinden. &quot;Achtung! Klischeefreie Zone&quot; steht auf der Titelseite des Verlagsprogramms.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Rakete, binooki, Verlag, Literatur, Türkei, Berlin, Selma, Wels</itunes:keywords><pubDate>Wed, 20 Jun 2012 20:00:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/20/rakete-20-06-2012.6444m.mp3" length="9954115" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/20/rakete-20-06-2012.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/546815</guid></item><item><title>Zwei Studenten auf der Müllkippe</title><author>tandem@swr2.de (Nora Bauer)</author><description>Erfahrungen in Kambodscha. Von Nora Bauer. SWR2 Tandem vom 20.06.2012. 
Auf der Müllhalde von Battambang, einer Stadt im Nordwesten Kambodschas leben etwa 50 Familien und sortieren in 12 Stunden-Schichten die Überreste des wachsenden Wohlstands: Plastik, Glas, Aluminium, Blei, Kupfer - und Lebensmittel. Etwa ein Dollar ist der Durchschnittslohn. Die Weimarer Studenten Stefan Thurau und Sebastian Herffurth haben vor Ort versucht, mit einheimischen Mitteln eine umweltfreundliche Deponie zu entwickeln. Vor allem aber haben sie - nicht nur erfreuliche - Erfahrungen im Helfen` gesammelt. Das hat auch ihr eigenes Leben nachhaltig verändert.</description><itunes:keywords>Kambodscha, Erfahrung, Müllhalde, Student, Deponie</itunes:keywords><pubDate>Wed, 20 Jun 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/20/swr2tandem_20120620_kambodscha.6444m.mp3" length="11174719" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/20/swr2tandem_20120620_kambodscha.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/546641</guid></item><item><title>Welspaprikas</title><author>tandem@swr2.de (Jan Decker)</author><description>Hörspiel von Jan Decker. SWR2 Tandem vom 19.06.2012. 
Guten Tag. Ich begrüße Sie in unserer Berliner Filiale. Was kann ich für Sie tun? Warum muss Erzsebet, Germanistikstudentin in der ungarischen Stadt Szeged, diese Sätze pauken? Weil das Geld zum Studieren nicht reicht. Und weil es in Szeged das Callcenter einer deutschen Firma gibt. Deren Jobs sind wenigstens anständig bezahlt. Aber die Hotline-Anrufer aus Deutschland dürfen auf keinen Fall mitbekommen, dass sie in Ungarn gelandet sind. Outsourcing schon, aber bitte nicht darüber reden. Wo kämen wir denn sonst hin?</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörspiel, Callcenter</itunes:keywords><pubDate>Tue, 19 Jun 2012 19:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/19/swr2tandem_20120619_welspaprikas.6444m.mp3" length="15742204" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/19/swr2tandem_20120619_welspaprikas.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/545979</guid></item><item><title>Streife auf dem Strich</title><author>tandem@swr2.de (Ingrid Strobl)</author><description>Die Polizistin Nicole Metzinger. Von Ingrid Strobl. SWR2 Tandem vom 18.06.2012. 
Nicole Metzinger ist Polizeioberkommissarin. Ihr Arbeitsplatz: Der Straßenstrich in Köln einschließlich des Drogenstrichs. Als ihr Vorgesetzter ihr vor fast zehn Jahren, vorschlug, diesen Bereich zu übernehmen, zögerte sie nicht: Nicole Metzinger kommt aus einem Problembezirk. Die Frauen, mit denen sie auf dem Strich zu tun hat, sind ihr nicht fremd. Sie könnten ihre Schulfreundinnen sein. Die Prostituierten wiederum vertrauen ihr und bitten sie schon mal um Hilfe. Denn diese Polizistin begegnet ihnen mit Verständnis und Respekt. Und die Zuhälter wissen: Die sollte man besser ernst nehmen.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Straßenstrich, Drogenstrich,</itunes:keywords><pubDate>Mon, 18 Jun 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/18/swr2tandem_20120618_streife-auf-dem-strich.6444m.mp3" length="11794904" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/18/swr2tandem_20120618_streife-auf-dem-strich.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/545914</guid></item><item><title>Der Kammerjäger</title><author>tandem@swr2.de (Ulrike Ostner)</author><description>Menschliche Geschichten hinter den kleinen Tierchen. Ulrike Ostner spricht mit Holger Jauch. SWR2 Tandem vom 15.06.2012. 
Eigentlich wollte Holger Jauch Rockstar werden. Aber dann kam alles ganz anders: der Neu-Ulmer ist heute geprüfter Schädlingsbekämpfer. Seit 15 Jahren hat er seine eigene Firma als Kammerjäger und ist nach wie vor fasziniert von der Findigkeit der kleinen Tierchen. Der Schädling ist klassenlos, sagt er und meint, dass ihn seine Aufträge in alle Gesellschaftsschichten führen. Schaben, Motten, Ratten oder Mäuse gibt es überall. 
Und manchmal zeigt so ein Schädlingsbefall, dass der Schein trügerisch sein kann oder wie schnell Menschen durch die Maschen unserer Gesellschaft fallen.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Schädlingsbekämpfung, Kammerjäger, Schädlingsbefall</itunes:keywords><pubDate>Fri, 15 Jun 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/15/swr2tandem_20120615_der-kammerjaeger.6444m.mp3" length="11780093" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/15/swr2tandem_20120615_der-kammerjaeger.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/545109</guid></item><item><title>Thema: Das Ende der Verbindlichkeit? Wie sieht Etikette im 21. Jahrhundert aus?</title><author>tandem@swr2.de (Storz Franziska)</author><description>Gast im Studio: Etikette-Trainerin Nandine Meyden. SWR2 Tandem Hörer live vom 14.06.2012. Moderation: Franziska Storz. Viele Optionen, ständige Flexibilität und nicht zuletzt schnelle Kommunikationsformen wie Mobiltelefon, social networks und E-Mail haben unseren Alltag verändert. Aber wie verändern Sie unseren Umgang miteinander? Welche Benimmregeln sind überhaupt noch aktuell, welche haben sich überholt? Zu Gast ist Etikette-Expertin und Kommunikationstrainerin Nandine Meyden. Neben Seminaren zu Themen rund um die Etikette hat sie seit 2008 mehrere Bücher über Benimmregeln in Alltag und Beruf veröffentlicht. Außerdem sitzt sie im Deutschen Knigge-Rat, der sich kontrovers mit zeitgemäßen Umgangsformen auseinandersetzt.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörer live, Umgangsformen, Etikette, Knigge, Meyden, Ratgeber, Benehmen, Benimmregeln</itunes:keywords><pubDate>Thu, 14 Jun 2012 20:00:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/14/swr2tandem_20120614_das-ende-der-verbindlichkeit.6444m.mp3" length="18083843" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/14/swr2tandem_20120614_das-ende-der-verbindlichkeit.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/545819</guid></item><item><title>Vielleicht</title><author>tandem@swr2.de (Regina Burbach)</author><description>Über die Verbindlichkeit. Von Regina Burbach. SWR2 Tandem vom 14.06.2012. 
Als es nur das Telefon gab, da war es einem wenigstens noch unangenehm, einen Termin abzusagen. Mit SMS fällt es leichter, weil man nicht mit einander reden muss. Verbindlichkeit - was ist das eigentlich? Darüber gibt es verschiedene Ansichten, je nach Kulturkreis, Lebensart, Alter. Nicht selten kommt es vor, dass man von Anderen Verbindlichkeit erwartet, sich selbst aber nicht festlegen will. Manche sehen schon das Ende der Verbindlichkeit kommen. Ist es so? Wenn ja - warum? Vielleicht ändert sich ja auch nur unsere Gesellschaft und es entsteht eine neue Art Verbindlichkeit.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Verbindlichkeit, Zuverlässigkeit, Wertschätzung</itunes:keywords><pubDate>Thu, 14 Jun 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/14/swr2tandem_20120614_vielleicht.6444m.mp3" length="11677840" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/14/swr2tandem_20120614_vielleicht.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/544963</guid></item><item><title>Gast: Stephanie Birch, Dramaturgie-Mitarbeiterin beim &quot;Ulysses&quot;-Projekt von SWR2</title><author>tandem@swr2.de (Brehm Linda (Mod.))</author><description>SWR2 Tandem Rakete vom 13.06.2012. Moderation:Linda Brehm.
Der Jahrhundert-Roman &quot;Ulysses&quot; von James Joyce als Hörspiel - das ist ein Großprojekt von SWR2 zusammen mit dem DLF. Am 16. Juni wird der Hörspiel- &quot;Bloomsday&quot; gesendet ab 8 Uhr morgens, 22 Stunden lang und an der Verwirklichung dieses außergewöhnlichen Radio-Ereignisses war und ist Stephanie Birch beteiligt. Sie arbeitet in der SWR-Dramaturgie mit und kann hier ihre langjährige Erfahrung als Hörspiel-Regieassistentin und Kultur-Projektmanagerin einbringen. Sie weiß, wie man Musik-und Theaterveranstaltungen organisiert, mit Künstlern verhandelt, für einen Bühnenaufbau sorgt, Texte verfasst, Termine koordiniert, die richtigen Hotels bucht, Catering bestellt, Programmhefte gestaltet, Beschwerden entgegennimmt¿. also eigentlich alles!</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Rakete, Stephanie, Birch, Ulysses, Hörspiel</itunes:keywords><pubDate>Wed, 13 Jun 2012 20:00:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/13/swr2tandem_20120613_gast_stephanie-birch-dramaturgie-mitarbeiterin-beim-ulysses-projekt-von-swr2.6444m.mp3" length="12149106" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/13/swr2tandem_20120613_gast_stephanie-birch-dramaturgie-mitarbeiterin-beim-ulysses-projekt-von-swr2.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/545411</guid></item><item><title>Richtiges Timing - volle Konzentration</title><author>tandem@swr2.de (Steffen Irlinger Tom Noga)</author><description>Der Fußball wird immer jünger, in der Bundesliga und international. Der Shooting Star Mario Götze beispielsweise ist gerade 20 geworden und viele andere hervorragende Spieler sind unter 25. Sie alle sind ungeheuer agil und besitzen ein enormes Raumgefühl. Das verschafft ihnen entscheidende Vorteile in einem immer enger und schneller werdenden Spiel. Die Medien versehen sie mit dem Attribut: &quot;Playstation-Fußballer&quot;. Und da ist etwas dran, denn sie haben alle schon von klein auf virtuell Fußball am Computer gespielt und dadurch ihr Gehirn frühzeitig auf Raum und Zeit der Fußballwelt konditioniert</description><itunes:keywords>Fußball, virtuell, Playstation, Computer, Bundesliga</itunes:keywords><pubDate>Wed, 13 Jun 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/13/swr2tandem_20120613_virtuell_fussball.6444m.mp3" length="11074712" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/13/swr2tandem_20120613_virtuell_fussball.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/546400</guid></item><item><title>Eltern an Bord</title><author>tandem@swr2.de (Egon Koch)</author><description>Das Los der Schifferkinder. Von Egon Koch. Regie: Maria Ohmer. SWR2 Tandem vom 12.06.2012. 
Mit der Einschulung des Kindes bricht bei Binnenschiffern die Familie auseinander. Entweder die Frau geht mit dem Kind an Land und der Mann bleibt an Bord. Oder die Frau bleibt beim Mann und das Kind muß in ein Heim. 1960 war Reni Hofen mit vierzig Mädchen im Schifferkinderheim in Mannheim. Sie besucht es heute zum ersten Mal wieder. Nur noch acht Jugendliche leben hier. Trotz des Altersunterschieds stellen die Schifferkinder ähnliche Erfahrungen fest: Das Heimweh der ersten Zeit und ihre größere Selbständigkeit gegenüber Gleichaltrigen. (Wdh.)</description><itunes:keywords>Schiff, Schifferkinder, Einschulung, Binnenschiff, Familie</itunes:keywords><pubDate>Tue, 12 Jun 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/12/swr2tandem_20120612_schifferkinder.6444m.mp3" length="11914601" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/12/swr2tandem_20120612_schifferkinder.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/543982</guid></item><item><title>Eltern an Bord</title><author>tandem@swr2.de (Egon Koch)</author><description>Das Los der Schifferkinder. Von Egon Koch. Regie: Maria Ohmer. SWR2 Tandem vom 11.06.2012. 
Mit der Einschulung des Kindes bricht bei Binnenschiffern die Familie auseinander. Entweder die Frau geht mit dem Kind an Land und der Mann bleibt an Bord. Oder die Frau bleibt beim Mann und das Kind muß in ein Heim. 1960 war Reni Hofen mit vierzig Mädchen im Schifferkinderheim in Mannheim. Sie besucht es heute zum ersten Mal wieder. Nur noch acht Jugendliche leben hier. Trotz des Altersunterschieds stellen die Schifferkinder ähnliche Erfahrungen fest: Das Heimweh der ersten Zeit und ihre größere Selbständigkeit gegenüber Gleichaltrigen.</description><itunes:keywords>Schiff, Schifferkinder, Einschulung, Binnenschiff, Familie</itunes:keywords><pubDate>Mon, 11 Jun 2012 19:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/11/swr2tandem_20120611_schifferkinder.6444m.mp3" length="11932984" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/11/swr2tandem_20120611_schifferkinder.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/543981</guid></item><item><title>Das waren alles meine Freunde</title><author>tandem@swr2.de (Karla Krause)</author><description>Eine vergewaltigte Bosniakin erzählt. Von Karla Krause. SWR2 Tandem vom 11.06.2012. 
So ist der Krieg eben - das muss sich die Bosniakin Bakira Hasecic auch heute noch anhören. Es waren ehemalige Freunde und Nachbarn, die mitmachten bei einer Politik der ethnischen Säuberung, in der Zigtausende muslimischer Frauen vergewaltigt wurden, und das mit bitterem Erfolg: In der vor dem Krieg zu gleichen Teilen muslimischen und serbisch-orthodoxen Stadt Visegrad leben heute fast ausschließlich Serben. Keine Frau will auf der Straße ihrem Vergewaltiger begegnen. 
Bakira Hasecic ist mit ihrer Familie nach Sarajevo gezogen. Dort erzählt sie wieder und wieder ihre Geschichte und kämpft um Wahrheit und Gerechtigkeit.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Bosnien, ethnische Säuberung, Vergewaltigung</itunes:keywords><pubDate>Mon, 11 Jun 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/11/swr2tandem_20121106_das-waren-alles-meine-freunde.6444m.mp3" length="11925139" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/11/swr2tandem_20121106_das-waren-alles-meine-freunde.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/544224</guid></item><item><title>Eine Frau, vier Kinder, null Euro</title><author>tandem@swr2.de (Almut Engelien)</author><description>Wie eine Familie aus dem Mittelstand ins soziale Nichts stürzte. Almut Engelien im Gespräch mit Petra van Laak. SWR2 Tandem vom 08.06.2012. 
Petra van Laak lebte als Unternehmergattin mit vier Kindern ohne materielle Sorgen in einer kleinen Villa am See. Als die Firma ihres Mannes Pleite geht und die Ehe zerbricht, steht sie mit vier Kindern buchstäblich auf der Straße: Haus und Auto gepfändet, kein Unterhalt, keine Arbeit. Sie jobbt im Call-Center und in Reality-Shows, doch das Geld reicht nie. Die Kinder werden ihre große Stütze in dieser Zeit und helfen ihr schließlich dabei, sich selbständig zu machen. Im Gespräch mit Almut Engelien schildert sie ihre Erlebnisse und wie sie einen Ausweg fand.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Petra van Laak, Finanzieller Absturz</itunes:keywords><pubDate>Fri, 08 Jun 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/08/swr2tandem_20120608_eine-frau-vier-kinder-null-euro.6444m.mp3" length="11680216" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/08/swr2tandem_20120608_eine-frau-vier-kinder-null-euro.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/543246</guid></item><item><title>Gast: Erik Buhn von Occupy Frankfurt</title><author>tandem@swr2.de (Müller Alexandra (Mod.))</author><description>SWR2 Tandem Rakete vom 06.06.2012. Moderation: Alexandra Müller.
Nachdem sie schon totgesagt wurde, ist die Occupy-Bewegung wieder da. Zunächst waren die Demonstrationen verboten worden, mit denen Mitte Mai das Frankfurter Bankenviertel blockiert werden sollte. Als dann am 19. Mai doch 20 000 gegen die Banken demonstrierten und die Frankfurter Innenstadt heil blieb, fragte die Frankfurter Allgemeine Zeitung erstaunt: &quot;Die Blockupy-Proteste bleiben ruhig. Warum?&quot; Occupy verunsichert und erstaunt Viele, weil die Bewegung keine konkreten Forderungen aufstellt.
Der Raketen-Gast Erik Buhn ist 28 Jahre alt, studiert Skandinavistik, klassische Archäologie und Geschichte in Frankfurt und ist von Anbeginn bei Occupy dabei. In der Rakete beantwortet er unter anderem die Frage, ob die Bewegung wirklich kein Ziel hat, wie der Bundespräsident Joachim Gauck sagte.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Rakete, Occupy, Frankfurt,</itunes:keywords><pubDate>Wed, 06 Jun 2012 20:15:50 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/06/swr2tandem_20120606_gast-erik-buhn-von-occupy-frankfurt.6444m.mp3" length="12724235" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/06/swr2tandem_20120606_gast-erik-buhn-von-occupy-frankfurt.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/544110</guid></item><item><title>What a wonderful day</title><author>tandem@swr2.de (Yvonne Weindel)</author><description>George M. Bailey - Korrepetitor des Stuttgarter Balletts. Von Yvonne Weindel. SWR2 Tandem vom 06.06.2012. 
John Cranko holte ihn 1972 ans Stuttgarter Ballett, seitdem ist er dabei. Kein Tänzer kann so lange durchhalten, wohl aber der Korrepetitor. George M. Bailey ist der Pianist, zu dessen Spiel das Stuttgarter Ballett seit vierzig Jahren trainiert. Generationen von Tänzerinnen und Tänzern hat Bailey begleitet. Er stammt aus einer amerikanischen Musikerfamilie und wollte eigentlich in die Modebranche. Ich könnte ohne Musik nicht leben. Eine traurige Situation? Dann spielt man Don´t worry be happy`. Alles nicht so serious - Music ist magic!</description><itunes:keywords>Korrepetitor, Stuttgarter Ballett, Tänzer, Musik</itunes:keywords><pubDate>Wed, 06 Jun 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/06/swr2tandem_20120606_ballett.6444m.mp3" length="11757253" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/06/swr2tandem_20120606_ballett.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/543211</guid></item><item><title>Schmerzensoratorium Migräne</title><author>tandem@swr2.de (Michael Lissek)</author><description>Den Schmerz zur Sprache bringen. Von Michael Lissek. Regie: der Autor. SWR2 Tandem vom 05.06.2012. 
Das eine ist der Schmerz - der dumpf oder sirrend, kristallin oder brütend im Kopf sitzt. Das andere die Sprache - die es dem, der den Schmerz hat, verschlägt. &quot;Schmerzensoratorium Migräne&quot; versucht, beide zusammen zu bringen: Schmerz und Sprache. Eine Textcollage aus Migränebiografien, Hilfsversuchen, Verzweiflungen. Eine Komposition nicht über Migräne, sondern mitten aus ihrem Zentrum.(Wiederholung vom Vorabend, 19.20 Uhr)</description><itunes:keywords>Sprache, Kopf, Verzweiflung, Biografie, Zentrum</itunes:keywords><pubDate>Tue, 05 Jun 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/05/swr2tandem_20120605_migraene.6444m.mp3" length="11799984" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/05/swr2tandem_20120605_migraene.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/542491</guid></item><item><title>Schmerzensoratorium Migräne</title><author>tandem@swr2.de (Michael Lissek)</author><description>Den Schmerz zur Sprache bringen. Von Michael Lissek. Regie: der Autor. SWR2 Tandem vom 04.06.2012. 
Das eine ist der Schmerz - der dumpf oder sirrend, kristallin oder brütend im Kopf sitzt. Das andere die Sprache - die es dem, der den Schmerz hat, verschlägt. &quot;Schmerzensoratorium Migräne&quot; versucht, beide zusammen zu bringen: Schmerz und Sprache. Eine Textcollage aus Migränebiografien, Hilfsversuchen, Verzweiflungen. Eine Komposition nicht über Migräne, sondern mitten aus ihrem Zentrum.</description><itunes:keywords>Sprache, Kopf, Verzweiflung, Biografie, Zentrum</itunes:keywords><pubDate>Mon, 04 Jun 2012 19:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/04/swr2tandem_20120604_migraene.6444m.mp3" length="11134973" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/04/swr2tandem_20120604_migraene.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/542485</guid></item><item><title>Ohne Hoffnung</title><author>tandem@swr2.de (Andreas Boueke)</author><description>Aus dem Alltag eines jungen Palästinensers. Von Andreas Boueke. SWR2 Tandem vom 04.06.2012. 
Houssam hat zwei Jahre in israelischen Gefängnissen verbracht. Er sagt, diese Zeit habe ihn stark gemacht, um die Widersprüche seines Alltags zu ertragen. Er studiert, obwohl er weiß, dass er wahrscheinlich keine Arbeit finden wird. Er bemüht sich, sein Leben nicht nur auf seine Heimatstadt Bethlehem zu beschränken, obwohl er umgeben ist von der hohen Mauer, die Israel vom Westjordanland trennt. Er spricht sich gegen Gewalt aus, aber er verehrt auch die bewaffneten Kämpfer. Er engagiert sich für den Dialog zwischen Israelis und Palästinensern, obwohl er keine Hoffnung auf Frieden hat, solange die israelische Besatzung anhält.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, israelische Besatzung, Palästinenser, Bethlehem</itunes:keywords><pubDate>Mon, 04 Jun 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/04/swr2tandem_20120604_ohne-hoffnung.6444m.mp3" length="11892331" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/04/swr2tandem_20120604_ohne-hoffnung.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/542611</guid></item><item><title>Das Leben danach</title><author>tandem@swr2.de (Nathalie Nad-Abonji)</author><description>Wenn Tänzer nicht mehr tanzen dürfen. Von Nathalie Nad-Abonji. SWR2 Tandem vom 01.06.2012. 
Die Karriere eines Tänzers ist kurz. Mit Mitte 30 fällt für die meisten der letzte Vorhang. Sie bekommen einfach keine Engagements mehr - zu groß ist die Konkurrenz der jungen Tänzer. Doch während der Berufslaufbahn an das Leben nach dem Tanz zu denken, ist für viele tabu. So stehen sie plötzlich vor dem Nichts. Beim Arbeitsamt gelten sie als ungelernt und nicht selten führt der Weg von der Bühne zur Kasse im Supermarkt. Nathalie Nad-Abonji begleitet drei Tänzerinnen in unterschiedlichen Lebensphasen.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Tänzer, Berufslaufbahn</itunes:keywords><pubDate>Fri, 01 Jun 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/01/swr2tandem_20120601_das-leben-danach.6444m.mp3" length="11959297" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/06/01/swr2tandem_20120601_das-leben-danach.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/541815</guid></item><item><title>Thema: Wird die moderne Stadt immer lebensfeindlicher?</title><author>tandem@swr2.de (Kröner Ralf)</author><description>Gast im Studio: Hannelore Schlaffer, Publizistin. SWR2 Tandem Hörer live vom 31.05.2012. Moderation: Ralf Kröner. Thema: Wird die moderne Stadt immer lebensfeindlicher? Hannelore Schlaffer beschäftigt sich - auch in Begleitung des Großprojekts Stuttgart 21 - seit einigen Jahren intensiv mit der Veränderung der Städte. Sie beklagt in ihren Aufsätzen eine City-Architektur, die sich an Glas und Silhouette orientiert, und eine Stadtplanung, die sich mehr an kommerziellen Interessen ausrichtet als am Wohlbefinden der Bewohner. Läuft in unseren Stadtzentren etwas schief?</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörer live, City, Innenstadt, Stadtplanung</itunes:keywords><pubDate>Thu, 31 May 2012 20:46:21 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/31/swr2tandem_20120531_thema-wird-die-moderne-stadt-immer-lebensfeindlicher.6444m.mp3" length="18893448" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/31/swr2tandem_20120531_thema-wird-die-moderne-stadt-immer-lebensfeindlicher.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/542681</guid></item><item><title>Das Verschwinden der Spatzen</title><author>tandem@swr2.de (Susanne Röckel)</author><description>Die moderne Stadt wird lebensfeindlich. Von Susanne Röckel. SWR2 Tandem vom 31.05.2012. 
Manche Theoretiker der Stadtentwicklung feiern die totale Mobilmachung der urbanen Räume. Tatsache ist aber, dass unsere Städte immer weniger Plätze und Nischen für natürliches, wildes, unkonventionelles Leben bieten. Ein Zeichen für diese Entwicklung ist der drastische Rückgang des Haussperlings in den Städten im Westen Deutschlands und Europas. Aber vermisst ihn überhaupt jemand? Das Verschwinden dieser kleinen Vögel, die zu den ältesten Begleitern des Menschen in Mitteleuropa gehören, löst keinen Aufschrei aus wie das Aussterben von Adlern in Gebirgen, von Walen und Delphinen in weit entfernten Meeren.</description><itunes:keywords>swr2, tandem, Haussperling, Lebensraum Spatz</itunes:keywords><pubDate>Thu, 31 May 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/31/swr2tandem_20120531_das-verschwinden-der-spatzen.6444m.mp3" length="11746041" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/31/swr2tandem_20120531_das-verschwinden-der-spatzen.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/541794</guid></item><item><title>Gäste im Studio: Martin Vietz und Nicola Apicelli vom Chaos Computer Club Karlsruhe.</title><author>tandem@swr2.de (Brehm Linda)</author><description>SWR2 Tandem Rakete vom 30.05.2012. Moderation: Linda Brehm. Gäste im Studio sind Martin Vietz, Wirtschaftsinformatiker, und Nicola Apicella, Student der Informatik und unter anderem der Robotik, Pädagogik und angewandten Kulturwissenschaften. Beide engagieren sich schon seit längerem im Chaos Computer Club (CCC) in Karlsruhe. 
Und beide sind im Organisationsteam der diesjährigen Gulasch-Programmier-Nacht (GPN), die nächste Woche Donnerstag startet. Das viertägige Event ist ein jährlicher Kongress. Wir sprechen mit Martin und Nicola über Gulasch, Hacken und den Streit zwischen digitaler Welt und &quot;Real life&quot;.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Rakete, Informatik, Computer, Hacken, Hacker, Karlsruhe, Chaos Computer Club, CCC</itunes:keywords><pubDate>Wed, 30 May 2012 20:00:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/30/gaeste-im-studio-martin-vietz-und-nicola-apicelli-vom-chaos-computer-club-ka.6444m.mp3" length="13819079" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/30/gaeste-im-studio-martin-vietz-und-nicola-apicelli-vom-chaos-computer-club-ka.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/542379</guid></item><item><title>Im Schatten der Ayatollahs</title><author>tandem@swr2.de (Daniela Schmidt-Langels)</author><description>Parastou Forouhar und ihr Widerstand. Von Daniela Schmidt-Langels. SWR2 Tandem vom 30.05.2012. 
Parastou Forouhar, 1962 in Teheran geboren, lebt seit 20 Jahren als Künstlerin in Deutschland. Am 21. November 1998 wurden ihre Eltern - beide prominente Oppositionspolitiker - von Agenten des iranischen Geheimdiensts in ihrem Haus in Teheran brutal ermordet. Seither reist Parastou Forouhar jährlich nach Iran, um die Ermordung ihrer Eltern aufzuklären und an ihren Todestag zu erinnern. Für sie, die in Deutschland zurückbleibenden Söhne und ihren Lebenspartner sind diese Reisen jedes Mal eine Zerreißprobe, denn das iranische Regime ist unberechenbar.</description><itunes:keywords>Parastou Forouhar, Widerstand, Teheran, Iran</itunes:keywords><pubDate>Wed, 30 May 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/30/swr2tandem_20120530_ayatollah.6444m.mp3" length="11820595" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/30/swr2tandem_20120530_ayatollah.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/541787</guid></item><item><title>Brennende Neugier</title><author>tandem@swr2.de (Eva Lauterbach)</author><description>Einblicke in die Arbeit eines Analytikers. Eva Lauterbach im Gespräch mit dem Psychotherapeuten Gerhard Rudnitzki. SWR2 Tandem vom 25.05.2012. 
Gerhard Rudnitzki hat in seinen 50 Arbeitsjahren als Psychoanalytiker nicht nur seine therapeutischen Möglichkeiten immer mehr erweitert, sondern auch viel über sich selbst gelernt. Im Gespräch erzählt er von seinem Arbeits-Alltag und eigenen frühen Verletzungen. Sind solche Grenzerfahrungen wichtig, um ein guter Therapeut zu sein? Wie geht er mit der narzisstischen Herausforderung um, für viele Patienten eine so bedeutende Rolle zu spielen? Wie mit Verliebtheit oder Ablehnung? Und wie erlebt er das Ende einer Therapie?</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Psychotherapeut, Gerhard Rutnitzki</itunes:keywords><pubDate>Fri, 25 May 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/25/swr2tandem_20120525_brennende-neugier.6444m.mp3" length="11796772" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/25/swr2tandem_20120525_brennende-neugier.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/539572</guid></item><item><title>Auslandsadoption - Kindeswohl oder Kinderhandel? 24.5.</title><author>tandem@swr2.de (Moderation: Bernd Lechler)</author><description>Bernd Wacker, 60 Jahre alt, Theologe und Adoptionsspezialist, berät das Kinderhilfswerk Terre des Hommes in Adoptionsfragen. Obwohl er selbst Vater von zwei Adoptivkindern aus Korea und Indien ist, weiß er sehr wohl, dass es bei Auslandsadoptionen gravierende Mängel gibt. Die Sehnsucht nach einem Kind ist bei vielen Paaren so groß, dass sie auf fragwürdige Vermittler zugreifen oder gar glauben, sie könnten ins Ausland fliegen, die Verhältnisse vor Ort durchschauen und auf eigene Faust ein Kind adoptieren. Doch wie können Paare ausschließen, Spielball eines internationalen Kinderhandels zu werden? Gibt es Wege und Länder, die &quot;sicher&quot; sind?</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörer live, Auslandsadoption, Adoptivkinder, Kinderhandel</itunes:keywords><pubDate>Thu, 24 May 2012 19:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/24/swr2tandem_20120524_auslandsadoption_gast_bernd_wacker.6444m.mp3" length="18009136" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/24/swr2tandem_20120524_auslandsadoption_gast_bernd_wacker.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/541193</guid></item><item><title>Das gestohlene Kind</title><author>tandem@swr2.de (Petra Mallwitz)</author><description>Anisha Mörtl erzählt im Gespräch mit Petra Mallwitz die Geschichte ihrer Adoption. SWR2 Tandem vom 24.05.2012. 
Als sie 12 Jahre alt ist, überredet Anisha Mörtl ihre Adoptiveltern, mit ihr nach Indien zu fliegen. Sie will endlich mehr über ihre Wurzeln wissen. 
Der einzige Anhaltspunkt ist die indische Krankenschwester, die das Baby Anisha nach Deutschland vermittelt hat. Doch die mauert, verwickelt sich in Widersprüche. Langsam findet die heute 21-Jährige heraus, dass ihre leibliche indische Mutter sie nicht freiwillig hergegeben hat und erfährt, dass sie kein Einzelfall ist. Aber nicht nur das: In einem Land mit über einer Milliarde Menschen findet Anisha ihre Mutter Fatima wieder.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Adoption, indische Kinder</itunes:keywords><pubDate>Thu, 24 May 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/24/swr2tandem_20120524_das-gestohlene-kind.6444m.mp3" length="11758557" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/24/swr2tandem_20120524_das-gestohlene-kind.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/540389</guid></item><item><title>Gast im Studio: Thorsten Majer, Rechtsanwalt, Kabarettist und Gemeinderat.</title><author>tandem@swr2.de (Lechler Bernd (Mod.))</author><description>SWR2 Rakete vom 23.05.2012. Moderation: Bernd Lechler. 
Thorsten Majer, 1978 in Bietigheim-Bissingen geboren, machte nach dem Abi Zivildienst und arbeitete unter anderem im Aufwachraum. Und wach ist er auch als Jurist mit eigener Kanzlei mit Schwerpunkt Internetrecht und Urheberrecht. - Wie frei kann es im Netz zugehen? Juristisch haben wir hier noch nicht die richtige Lösung, sagt Thorsten Majer. Er kennt das Internet und auch die politische Bühne, denn er war schon lange aktiver junger SPD-Politiker im Kreis Ludwigsburg, als er sich mit 25 Jahren zur Abstimmung für eine Bundestagskandidatur stellte. Nun ist er Gemeinderat, und zur Spielsaison mimt er auch schon mal den derben Schwaben im Stuttgarter Juristenkabarett und imitiert und textet, weil es Spaß macht.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Rakete, Urheberrecht, Internetrecht</itunes:keywords><pubDate>Wed, 23 May 2012 20:00:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/23/swr2tandem_20120523_gast_rechtsanwalt_thorsten_majer.6444m.mp3" length="16496051" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/23/swr2tandem_20120523_gast_rechtsanwalt_thorsten_majer.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/540766</guid></item><item><title>Der grüne, blaue und rote Kunde</title><author>tandem@swr2.de (Anja Kempe)</author><description>Wie Telefonwerber ihre Strategien trainieren. Von Anja Kempe. SWR2 Tandem vom 23.05.12. 
Leute, die anderen am Telefon etwas verkaufen wollen, zum Beispiel eine Versicherung oder einen Drucker für den PC, müssen das geschickt einfädeln, sonst legt der Angerufene den Hörer auf. Und sie müssen aufpassen, dass sie die rechtlichen Bestimmungen einhalten, ansonsten drohen ihnen hohe Geldstrafen. Doch Telefonverkäufer werden gut geschult. Denn am Ende muss der Umsatz stimmen.</description><itunes:keywords>Telefonwerber, Strategie, Training, Versicherung, Anrufer</itunes:keywords><pubDate>Wed, 23 May 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/23/swr2tandem_20120523_telefonwerber.6444m.mp3" length="11491685" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/23/swr2tandem_20120523_telefonwerber.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/539229</guid></item><item><title>Tabor Süden und die verschwundene Souffleuse</title><author>tandem@swr2.de (Friedrich Ani)</author><description>Hörspiel von Friedrich Ani. SWR2 Tandem vom 22.05.2012. 
Die Vermissung der Souffleuse Marianne Zwirn führte mich in eine Welt aus Stille und Einsamkeit. 
Doch diese Welt erschien mir nicht bedrückend oder bedrohlich, sie war geprägt von einer Form von Ausschließlichkeit, die den Menschen, der diese Welt erschaffen hatte, als vollkommenen Einzeln-Geher beschrieb - jemand mit unbestechlichen Schritten, ohne Kompromisse im Leben und Lieben. Dessen alltägliche Entscheidungen oftmals radikal und unverständlich wirken mögen und die doch einer tiefen Herzensklarheit entspringen. Wenn jemand Einzel-Geher versteht, dann ist es Tabor Süden, und er weiß, dass solche Menschen nicht gefunden werden wollen.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörspiel, Tabor Süden</itunes:keywords><pubDate>Tue, 22 May 2012 19:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/22/swr2tandem_20120522_tabor-sueden-und-die-verschwundene-souffleuse.6444m.mp3" length="14302920" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/22/swr2tandem_20120522_tabor-sueden-und-die-verschwundene-souffleuse.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/539275</guid></item><item><title>Samson</title><author>tandem@swr2.de (Bettina Rühl)</author><description>Oder: Der Weg in die Moderne. Von Bettina Rühl. Regie: Andrea Leclerque. SWR2 Tandem vom 22.05.2012.
Der 25-Jährige Samson ist Kenianer vom Volk der Massai. Ein Mythos rankt sich um deren Krieger, und Reiseveranstalter werben mit ihren Fotos für einen Urlaub in Kenia. Wie viele andere Massai verdient Samson sein Geld mit dem Tourismus. Dann trägt er das typische rotkarierte Hüfttuch, sein Oberkörper ist nackt. Wenn er in die Stadt fährt, zieht er Jeans und T-Shirt an. Samson ist in die Schule gegangen, obwohl sein Vater dagegen war. Denn die Massai leben traditionell von und mit ihren Herden. Aber Samson geht seinen eigenen Weg: er pendelt zwischen Tradition und Moderne und ist in beidem zu Hause.(Wdh.)</description><itunes:keywords>Moderne, Kenia, Massai, Urlaub, Tourismus</itunes:keywords><pubDate>Tue, 22 May 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/22/swr2tandem_20120522_moderne.6444m.mp3" length="10510533" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/22/swr2tandem_20120522_moderne.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/539222</guid></item><item><title>Samson</title><author>tandem@swr2.de (Heckel Heike)</author><description>Oder: Der Weg in die Moderne. Von Bettina Rühl. Regie: Andrea Leclerque. SWR2 Tandem vom 21.05.2012.
Der 25-Jährige Samson ist Kenianer vom Volk der Massai. Ein Mythos rankt sich um deren Krieger, und Reiseveranstalter werben mit ihren Fotos für einen Urlaub in Kenia. Wie viele andere Massai verdient Samson sein Geld mit dem Tourismus. Dann trägt er das typische rotkarierte Hüfttuch, sein Oberkörper ist nackt. Wenn er in die Stadt fährt, zieht er Jeans und T-Shirt an. Samson ist in die Schule gegangen, obwohl sein Vater dagegen war. Denn die Massai leben traditionell von und mit ihren Herden. Aber Samson geht seinen eigenen Weg: er pendelt zwischen Tradition und Moderne und ist in beidem zu Hause.</description><itunes:keywords>Moderne, Kenia, Massai, Urlaub, Tourismus</itunes:keywords><pubDate>Mon, 21 May 2012 19:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/21/swr2tandem_20120521_moderne.6444m.mp3" length="10561100" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/21/swr2tandem_20120521_moderne.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/539213</guid></item><item><title>Ganz in ihrem Element</title><author>tandem@swr2.de (Claudia Heissenberg)</author><description>Über Physikerinnen. Von Claudia Heissenberg. SWR2 Tandem vom 21.05.2012. 
Als naturwidrige Amazonen bezeichnete Max Planck wenig schmeichelhaft seine Kolleginnen. Seit Elsa Neumann 1899 als erste Frau in Deutschland mit einer Ausnahmegenehmigung ihre Doktorprüfung in Physik ablegte - und mit Auszeichnung bestand, sind Frauen in der Physik eine Minderheit geblieben. Auch heute ist von 100 Erstsemestern nur jede fünfte weiblich und je höher die Qualifikation desto geringer wird der Frauenanteil. 
Eine, die es in dieser Männerdomäne bis ganz an die Spitze geschafft hat ist Gisela Schütz - seit 2001 Direktorin am Stuttgarter Max-Planck-Institut und allein erziehende Mutter dreier Kinder.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Physikerinnen, Frauen in der Physik, Max-Planck-Institut</itunes:keywords><pubDate>Mon, 21 May 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/21/swr2tandem_20120521_ganz-in-ihrem-element.6444m.mp3" length="11114904" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/21/swr2tandem_20120521_ganz-in-ihrem-element.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/539196</guid></item><item><title>Es gibt ein Leben nach der Diagnose</title><author>tandem@swr2.de (Almut Engelien)</author><description>Eine früh von Demenz Betroffene berichtet. Almut Engelien spricht mit Helga Rohra. SWR2 Tandem vom 18.05.2012. 
Sie war eine erfolgreiche Simultandolmetscherin auf internationalen Konferenzen - bis Helga Rohra plötzlich Worte fehlten und sie nicht mehr wusste, wie ihr Computer angeht. Als sie schließlich mit gerade mal 54 Jahren die Diagnose &quot;Demenz&quot; bekam, stürzte Helga Rohra in eine tiefe Depression - und verarmte. Heute, vier Jahre später, hat sie Tatkraft und Lebensmut wiedergefunden und setzt sich für die Rechte und Lebenschancen von Demenzbetroffenen ein. - Eine der wenigen Sendung, in der nicht über Demenzkranke, sondern mit einer Demenzkranken gesprochen wird.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Demenzkranke</itunes:keywords><pubDate>Fri, 18 May 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/18/swr2tandem_20120518_es-gibt-ein-leben-nach-der-diagnose.6444m.mp3" length="11828660" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/18/swr2tandem_20120518_es-gibt-ein-leben-nach-der-diagnose.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/538622</guid></item><item><title>Gast im Studio: Max Georg Neufeind, Arbeitspsychologe und wissenschaftlicher Mitarbeiter der ETH Zürich</title><author>tandem@swr2.de (Wagner Roland)</author><description>Max Georg Neufeind wurde 1984 im Ruhrgebiet, genauer: in Essen, geboren. Dort wollte er nach dem Abitur schnell weg, blieb aber der &quot;Maloche&quot; treu, wie er selbst sagt. In seinem Studium der Psychologie, Soziologie und politischen Ökonomie kam er immer wieder auf das Thema Arbeit zurück. Heute forscht er an der ETH Zürich unter anderem über das bedingungslose Grundeinkommen. Das wird gerade in der Schweiz neu diskutiert: Die &quot;Volksinitiative für ein bedingungsloses Grundeinkommen&quot; sammelt seit April Stimmen für die Änderung der Bundesverfassung: Sie soll jedem Schweizer monatlich 2.500 Franken zusichern. Max Georg Neufeind sieht diesen Antrag als Impuls das Arbeitsleben neu zu diskutieren, auch in Deutschland.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Rakete, Arbeit, Bedingungsloses Grundeinkommen, Wirtschaft, Geld, Lohn, SPD, Gewerkschaften, Gesellschaft</itunes:keywords><pubDate>Wed, 16 May 2012 20:00:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/16/swr2tandem_20120516_gast-im-studio-max-georg-neufeind-arbeitspsychologe.6444m.mp3" length="12959878" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/16/swr2tandem_20120516_gast-im-studio-max-georg-neufeind-arbeitspsychologe.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/539415</guid></item><item><title>Zu sich zurück</title><author>tandem@swr2.de (Heckel Heike)</author><description>Psychiatrie-Erfahrene werden Genesungsbegleiter. Von Susanne Rytina. SWR2 Tandem vom 16.05.2012. 
Klaus L. weiß, was es heißt, am Ende zu sein: mit 14 Suizidversuch, mit Anfang 20 manisch-depressiv, mit 30 alkoholabhängig und obdachlos. Es ist der Weg eines Theologie-Studenten nach ganz unten, durch die Drehtür-Psychiatrie, hinein in Heime, abhängig von anderen. Heute, mit 58, steht er auf der anderen Seite: Er ist einer von bislang 200 Genesungsbegleitern, die in dem Projekt Ex-In in Deutschland ausgebildet wurden. Durch ihn können Neuankömmlinge in der psychiatrischen Abteilung des Klinikums Heidenheim Mut schöpfen, dass auch sie wieder zu sich finden werden.</description><itunes:keywords>Psychiatrie, Genesung, Krankheit, Suizidversuch, Projekt</itunes:keywords><pubDate>Wed, 16 May 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/16/swr2tandem_20120516_psychiatrie.6444m.mp3" length="11119049" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/16/swr2tandem_20120516_psychiatrie.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/538458</guid></item><item><title>Tabor Süden und der verschwundene Stammgast</title><author>tandem@swr2.de (Friedrich Ani)</author><description>Hörspiel von Friedrich Ani. SWR2 Tandem vom 15.05.2012. 
Ein Mann fährt regelmäßig im immer selben Taxi mit, zweimal die Woche, Stunde um Stunde. Er lässt sich durch die Stadt kutschieren und schweigt. An den seltsamsten Orten steigt er kurz aus. Eines Tages bleibt er weg. Wie vom Erdboden verschluckt. Tabor Süden soll ihn finden. Er weiß, dass es nur gelingen kann, wenn er das System erkennt, das den scheinbar willkürlichen Taxifahrten zugrunde liegt.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörspiel, Tabor Süden</itunes:keywords><pubDate>Tue, 15 May 2012 19:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/15/swr2tandem_20120515_tabor-sueden-und-der-verschwundene-stammgast.6444m.mp3" length="13945732" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/15/swr2tandem_20120515_tabor-sueden-und-der-verschwundene-stammgast.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/538466</guid></item><item><title>Die vergessene Insel</title><author>tandem@swr2.de (Martin Kaluza)</author><description>Wie ein Tsunami die Bewohner der Robinson-Crusoe-Insel überrollte. Von Martin Kaluza. SWR2 Tandem vom 15.05.2012. 
Am Morgen des 27. Februar 2010 erwacht Ilka Paulentz um halb fünf, als ihr Haus von einer Flutwelle weggerissen wird, überlebt aber wie durch ein Wunder. Ihre Heimat ist die Robinson-Crusoe-Insel im Pazifik, 600 Kilometer vor der chilenischen Küste. Im 18. Jahrhundert war hier ein schottischer Seefahrer gestrandet und hatte überlebt; seine Geschichte inspirierte Daniel Defoe zu dem Roman. Im Februar 2010 geht auf der Insel keine offizielle Warnung vor dem Tsunami ein, der durch ein Erdbeben in einigen hundert Kilometern Entfernung ausgelöst wurde. Sechzehn Menschen sterben in den Fluten. Wdh.</description><itunes:keywords>Tsunami, Robinson-Crusoe-Insel, Flut</itunes:keywords><pubDate>Tue, 15 May 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/15/swr2tandem_20120515_tsunami.6444m.mp3" length="12014156" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/15/swr2tandem_20120515_tsunami.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/538448</guid></item><item><title>Die vergessene Insel</title><author>tandem@swr2.de (Martin Kaluza)</author><description>Wie ein Tsunami die Bewohner der Robinson-Crusoe-Insel überrollte. Von Martin Kaluza. SWR2 Tandem vom 14.05.2012. 
Am Morgen des 27. Februar 2010 erwacht Ilka Paulentz um halb fünf, als ihr Haus von einer Flutwelle weggerissen wird, überlebt aber wie durch ein Wunder. Ihre Heimat ist die Robinson-Crusoe-Insel im Pazifik, 600 Kilometer vor der chilenischen Küste. Im 18. Jahrhundert war hier ein schottischer Seefahrer gestrandet und hatte überlebt; seine Geschichte inspirierte Daniel Defoe zu dem Roman. Im Februar 2010 geht auf der Insel keine offizielle Warnung vor dem Tsunami ein, der durch ein Erdbeben in einigen hundert Kilometern Entfernung ausgelöst wurde. Sechzehn Menschen sterben in den Fluten.</description><itunes:keywords>Tsunami, Robinson-Crusoe-Insel, Flut</itunes:keywords><pubDate>Mon, 14 May 2012 19:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/14/swr2tandem_20120514_tsunami.6444m.mp3" length="12130762" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/14/swr2tandem_20120514_tsunami.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/538422</guid></item><item><title>Nabelschau</title><author>tandem@swr2.de (Stefanie Pütz)</author><description>Die Frau und ihr Bauch. Von Stefanie Pütz. SWR2 Tandem vom 14.05.2012. 
Der weibliche Bauch hat flach zu sein - so verlangt es das gängige Schönheitsideal. Ein runder Frauenbauch gilt als Problemzone und wird mit Kleidung kaschiert. Andererseits wird dem Frauenbauch eine immense Bedeutung zugeschrieben, und zwar nicht nur, weil Babys in ihm wachsen können. Der Bauch, so wird gemutmaßt, ist das zentrale Denkorgan der Frau, denn angeblich entscheidet sie alles aus dem Bauch heraus.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Bauch, Problemzone</itunes:keywords><pubDate>Mon, 14 May 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/14/swr2tandem_20120514_nabelschau.6444m.mp3" length="11831268" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/14/swr2tandem_20120514_nabelschau.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/538014</guid></item><item><title>Leben mit angezogener Handbremse</title><author>tandem@swr2.de (Ellinor Krogmann)</author><description>Über das Phänomen der mentalen Selbstsabotage. Ellinor Krogmann im Gespräch mit Petra Bock. SWR2 Tandem vom 11.05.12. 
Ach, das brauche ich doch gar nicht erst versuchen - das klappt doch eh nicht. Petra Bock, Coach und Managementberaterin, beschäftigt sich seit vielen Jahren mit der Frage, warum so viele ihrer Klienten in Jobs oder Beziehungen verharren, die sie selbst längst als kraftraubend und einengend erkannt haben. Jetzt hat sie über das weit verbreitete Phänomen der mentalen Selbstsabotage ein Buch geschrieben. Darin stellt sie Thesen auf, woher abwertende Gedanken und eine resignative Parallelwelt im Kopf kommen und formuliert Methoden, wie man die negative Selbst-Manipulation überwinden kann.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, mentale Selbstsabotage, Coach, Managementberatung</itunes:keywords><pubDate>Fri, 11 May 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/11/swr2tandem_20120511_leben-mit-angezogener-handbremse.6444m.mp3" length="11904038" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/11/swr2tandem_20120511_leben-mit-angezogener-handbremse.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/537436</guid></item><item><title>Tandem, Wie möchten Sie im Alter leben?</title><author>tandem@swr2.de (Bernd Lechler (Moderation))</author><description>Hörerinnen und Hörer diskutieren mit Martin Link, Geschäftsführer des Stuttgarter Paritätischen Bildungswerkes. SWR2 Hörer live vom 10.05.2012. Moderation: Bernd Lechler. 
Was müsste sich in unserer Gesellschaft für ein gutes Leben im Alter ändern? Gast im Studio ist Martin Link. Er hat als Geschäftsführer des paritätischen Bildungswerkes in Stuttgart schon vor zwanzig Jahren begonnen, sich mit Lebensformen im Alter zu beschäftigen. Wie groß das Interesse an dem Thema ist, hat er in seinen vielen Vorträgen und Kursen zum Thema erfahren.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörer live, Senioren, Alter, Lebensformen, Wohnprojekt</itunes:keywords><pubDate>Thu, 10 May 2012 19:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/10/swr2tandem_20120510_thema_wie_moechten_sie_im_alter_leben.6444m.mp3" length="19078790" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/10/swr2tandem_20120510_thema_wie_moechten_sie_im_alter_leben.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/537922</guid></item><item><title>Anders altern</title><author>tandem@swr2.de (Monika Gras-Brand)</author><description>Langzeitbeobachtung einer Senioren-WG. Von Monika Gras-Brand. SWR2 Tandem vom 10.05.2012. 
Fünf Jahre sind vergangen, seit sich acht Frauen zusammengefunden haben, um in eine Alters-Wohngemeinschaft zu ziehen. Von Anfang an haben sie sich Unterstützung geholt, eine professionelle Beraterin, die ihnen in schwierigen Fragen zur Seite steht. In der Gründungsphase dominiert die Begeisterung, dann folgen erste Konflikte, einige springen ab, ein harter Kern bleibt übrig. Nähe und Distanz werden neu ausgelotet. Inzwischen hat sich die Gemeinschaft bewährt, zum Beispiel wenn eine Mitbewohnerin krank wird, bekommt sie Unterstützung wie in einer Familie, die zusammenhält.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Senioren-WG, Alters-Wohngemeinschaft</itunes:keywords><pubDate>Thu, 10 May 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/10/swr2tandem_20120510_anders-altern.6444m.mp3" length="11710673" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/10/swr2tandem_20120510_anders-altern.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/536951</guid></item><item><title>Gäste: Die Kunststudenten Mark Bohle, Hans-Jörg Seidler und Levin Stadler.</title><author>tandem@swr2.de (Brehm Linda (Mod.))</author><description>SWR2 Tandem Rakete vom 09.05.2012. Moderation: Linda Brehm.
Die drei sind jeder mit einem Kurzfilm auf dem 19. Internationalen Trickfilm Festival in Stuttgart vertreten. Ihre Arbeiten sind im Studienschwerpunkt &quot;Typographie in Bewegung&quot; an der Akademie der Bildenden Künste in Stuttgart entstanden. Mark Bohle wurde 1986 in Stuttgart geboren und hat zunächst Wirtschaftswissenschaften studiert, Hans-Jörg Seidler ist Jahrgang 1985 und stammt aus Heilbronn und Levin Stadler  wurde 1989 in Eichstätt geboren. Alle drei studieren seit 2009 an der Kunstakademie in Stuttgart und sind zudem überaus &quot;Musik-affin&quot;. Levin Stadler ist Mitglied der Band Porch, Hans-Jörg Seidler spielt das Schlagzeug in der Rock¿n¿Roll-Band LIQUID KITTY.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Rakete, Stuttgart, Trickfilm, Festival,</itunes:keywords><pubDate>Wed, 09 May 2012 20:00:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/09/swr2tandem_20120509_gaeste-die-kunststudenten-mark-bohle-hans-joerg-seidler-und-levin-stadler.6444m.mp3" length="17674656" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/09/swr2tandem_20120509_gaeste-die-kunststudenten-mark-bohle-hans-joerg-seidler-und-levin-stadler.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/537559</guid></item><item><title>Das Schweigen brechen</title><author>tandem@swr2.de (Beate Hinrichs)</author><description>Israelische Soldaten sprechen über die Besatzung. Von Beate Hinrichs. SWR2 Tandem vom 09.05.2012. 
Es ging wie ein Schock durch Israel, als aktive und ehemalige Armeemitglieder vor einigen Jahren begannen, von ihrem Dienst in den besetzten palästinensischen Gebieten zu berichten. Sie belegen Demütigungen, Gewalttaten und Menschenrechtsverletzungen gegen Palästinenser - nicht im Dienste von Israels Sicherheit, sondern als systematische Unterdrückung. &quot;Breaking the Silence&quot; - &quot;Das Schweigen brechen&quot; heißt die Organisation, die seitdem über 700 Aussagen von Soldatinnen und Soldaten gesammelt hat, alle mehrfach bestätigt und von der Militärzensur freigegeben. (Wdh. vom 01.09.2011)</description><itunes:keywords>Israel, Soldat, Palästina, Gewalt, Militär</itunes:keywords><pubDate>Wed, 09 May 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/09/swr2tandem_20120509_israelische_soldaten.6444m.mp3" length="11897731" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/09/swr2tandem_20120509_israelische_soldaten.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/536918</guid></item><item><title>Tabor Süden und der verschwundene Hausierer</title><author>tandem@swr2.de (Friedrich Ani)</author><description>Hörspiel von Friedrich Ani. SWR2 Tandem vom 08.05.2012. 
Am Anfang der Suche nach einem Menschen betreten wir ein Haus aus Lügen. Aus Furcht, sich selbst zu belasten, oder aus Scham, unterschlagen Angehörige wesentliche Auskünfte und vertuschen Dinge, die ihrer Meinung nach ein schlechtes Licht auf die Familie werfen könnten. Wahrscheinlich haben sie Recht. Aber ich bin kein Richter, ich urteile nicht über private Verfehlungen, ich suche nach brauchbaren Hinweisen auf den Verbleib einer verschwundenen Person.&quot; Tabor Süden, in der Detektei Liebergesell für Vermissungen zuständig, hat einen neuen Fall. Der Hausierer Kurt Adamek ist verschwunden und es ist erstaunlich, dass ihn überhaupt jemand vermisst.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörspiel, Krimi, Tabor Süden</itunes:keywords><pubDate>Tue, 08 May 2012 19:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/08/swr2tandem_20120508_tabor-sueden-und-der-verschwundene-hausierer.6444m.mp3" length="13721962" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/08/swr2tandem_20120508_tabor-sueden-und-der-verschwundene-hausierer.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/536283</guid></item><item><title>Überleben in Ungarn</title><author>tandem@swr2.de (Anna Frenyó)</author><description>Die Geschichte meines Großvaters László. Von Anna Frenyó. SWR2 Tandem vom 08.05.2012. 
László Frenyó ist 2011 mit 99 Jahren gestorben. Als ungarischer Jude musste er in der Nazizeit um sein Leben fürchten, als Christ wurde er im Kommunismus verfolgt. Nun macht sich seine Enkeltochter auf die Suche nach dem Geheimnis ihres Großvaters, um zu verstehen, auf welchem Fundament ihr eigenes Leben steht. Denn die Erklärung für die heutigen Zustände in Ungarn liegt in der Vergangenheit, deren Schatten immer noch über dem Land schweben. 
(Wiederholung vom Vorabend, 19.20 Uhr)</description><itunes:keywords>Ungarn, Lebensbiografie, Kommunismus</itunes:keywords><pubDate>Tue, 08 May 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/08/swr2tandem_20120508_ueberleben_in_ungarn.6444m.mp3" length="12040973" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/08/swr2tandem_20120508_ueberleben_in_ungarn.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/536742</guid></item><item><title>Überleben in Ungarn</title><author>tandem@swr2.de (Anna Frenyó)</author><description>Die Geschichte meines Großvaters László. Von Anna Frenyó. SWR2 Tandem vom 07.05.2012. 
László Frenyó ist 2011 mit 99 Jahren gestorben. Als ungarischer Jude musste er in der Nazizeit um sein Leben fürchten, als Christ wurde er im Kommunismus verfolgt. Nun macht sich seine Enkeltochter auf die Suche nach dem Geheimnis ihres Großvaters, um zu verstehen, auf welchem Fundament ihr eigenes Leben steht. Denn die Erklärung für die heutigen Zustände in Ungarn liegt in der Vergangenheit, deren Schatten immer noch über dem Land schweben.</description><itunes:keywords>Ungarn, Lebensbiografie, Kommunismus</itunes:keywords><pubDate>Mon, 07 May 2012 19:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/07/swr2tandem_20120507_ueberleben_in_ungarn.6444m.mp3" length="11961728" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/07/swr2tandem_20120507_ueberleben_in_ungarn.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/536289</guid></item><item><title>Der Obdachlose</title><author>tandem@swr2.de (Susanne Babila)</author><description>Eine schicksalhafte Waldbekanntschaft. Von Susanne Babila. SWR2 Tandem vom 07.05.2012. 
Heinz Kobald hat kein zu Hause mehr. Das Leben hat den ehemaligen Lastkraftwagenfahrer aus der Bahn geworfen. In einer Grillhütte im Wald hat er sein Quartier aufgeschlagen. Edeltraud Wetzel ist Lektorin, gut situiert, mit Ehemann und Kindern. Als sie eines Morgens durch den Wald joggt, kreuzen sich die Wege der beiden. Eine Begegnung, die das Leben jedes einzelnen auf besondere Weise verändert. 15 Jahre ist das nun her.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Obdachlose</itunes:keywords><pubDate>Mon, 07 May 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/07/swr2tandem_20120507_der-obdachlose.6444m.mp3" length="11959193" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/07/swr2tandem_20120507_der-obdachlose.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/536322</guid></item><item><title>Über Leben</title><author>tandem@swr2.de (Almut Engelien)</author><description>Almut Engelien spricht mit der ehemaligen Gefängnispsychologin Susanne Preusker. SWR2 Tandem vom 04.05.2012. 
Susanne Preusker arbeitete als Psychologin in einem Hochsicherheitsgefängnis, bis einer der inhaftierten Sexualstraftäter sie im April 2009 sieben Stunden als Geisel nahm, missbrauchte und mit dem Tod bedrohte. Almut Engelien spricht mit Susanne Preusker über ihr Leben nach der Katastrophe. Darüber, wie selbst der kleinste Einkauf Panikattacken auslösen konnte und dass sie ihren Beruf aufgeben musste. Sie erzählt von Scham, vom Glück des Schreibens und warum sie manchmal in der Kirche eine Kerze anzündet.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Susanne Preusker, Gefängnispsychologin, Geisel</itunes:keywords><pubDate>Fri, 04 May 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/04/swr2tandem_20120504_ueber-leben.6444m.mp3" length="11834544" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/04/swr2tandem_20120504_ueber-leben.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/535987</guid></item><item><title>Thema: &quot;Du bist, was du trägst?&quot; Wie hängen Kleidung und Persönlichkeit zusammen?</title><author>tandem@swr2.de (Krogmann Ellinor)</author><description>Gast: Die Life- und Imageberaterin Evelin S. Knauß. SWR2 Tandem Hörer live vom 03.05.2012. Moderation: Ellinor Krogmann. Die Kleidung und das Auftreten unseres Gegenübers verraten uns vom ersten Augenblick an viel über die Persönlichkeit des anderen. Manche Menschen lassen sich sogar professionell beraten, in Sachen Stil und Image. Welche Bedeutung hat Kleidung für Sie? Wie hängen Kleidung und Persönlichkeit zusammen? Gast im Studio ist Evelin S. Knauß, die in Stuttgart die Agentur Vivaldi gegründet hat. Hier berät sie Frauen und Männer in Kleidungs- und Stilfragen, sie arbeitet aber auch als Imageberaterin.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörer live, Mode, Stil, Beratung, Image, Kleidung, Stuttgart, Stilberatung, Auftreten, Ausstrahlung, Markenzeichen</itunes:keywords><pubDate>Thu, 03 May 2012 20:00:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/03/swr2tandem_20120503_thema-du-bist-was-du-traegst.6444m.mp3" length="17150222" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/03/swr2tandem_20120503_thema-du-bist-was-du-traegst.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/536090</guid></item><item><title>Black Butler und roter Todesgott</title><author>tandem@swr2.de (Chirine Ruschig)</author><description>Junge Leute spielen Mangas nach. Von Chirine Ruschig. SWR2 Tandem vom 03.05.2012. 
Warum schneidern sich Mädchen und auch Jungen Kostüme, um als Figuren aus japanischen Bildergeschichten aufzutreten? Warum besuchen sie Veranstaltungen, auf denen sie sich in ihren Verkleidungen fotografieren lassen? Immer mehr junge Leute begeistern sich für die Welt der Mangas. Offenbar treffen die Geschichten von Göttern und Dämonen, Gewaltexzessen und Grenzüberschreitungen zwischen den Geschlechterrollen den Nerv vieler Menschen zwischen 15 und 35. Bemerkenswert ist, dass die großen Cosplays - Kostümspiele - in der realen Welt stattfinden und nicht in der virtuellen auf dem Computer.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Mangas, Cosplays, japanische Bildergeschichten</itunes:keywords><pubDate>Thu, 03 May 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/03/swr2tandem_20120503_black-butler-und-roter-todesgott.6444m.mp3" length="11772137" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/03/swr2tandem_20120503_black-butler-und-roter-todesgott.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/535582</guid></item><item><title>Gast: die Musikerin Dota Kehr</title><author>tandem@swr2.de (Watty Christine (Mod.))</author><description>SWR2 Tandem Rakete vom 2.05.2012. Moderation: Christine Watty. Dota Kehr ist 1979 in Berlin geboren. Sie hat Medizin studiert, aber als &quot;Kleingeldprinzessin&quot; ihr Geld verdient. Denn sie ist schon früh als Straßenmusikerin durch die Lande gezogen. Seit zehn Jahren schreibt Dota Kehr eigene Lieder. Vor allem ihre Zeit in Brasilien, die Zusammenarbeit mit brasilianischen Musikern, hat sie geprägt. Nach ihrer Rückkehr nach Berlin gründete sie 2004 ihr eigenes Label &quot;Kleingeldprinzessin Records&quot;. Mit ihrer Band &quot;Die Stadtpiraten&quot; ist Dota Kehr zur Zeit auf Tour - und zwischendurch kommt sie bei uns im Studio vorbei.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Rakete, Dota, Kehr, Kleingeldprinzessin, Musik, Songwriter, Berlin</itunes:keywords><pubDate>Wed, 02 May 2012 19:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/02/swr2tandem_20120502_gast-die-musikerin-dota-kehr.6444m.mp3" length="9250113" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/02/swr2tandem_20120502_gast-die-musikerin-dota-kehr.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/535676</guid></item><item><title>Eine Frau und zwei Männer</title><author>tandem@swr2.de (Gundula Axelsson)</author><description>Einblicke in eine ungewöhnliche Lebensgemeinschaft. Von Gundula Axelsson. SWR2 Tandem vom 02.05.2012. 
Johanna und Bruno sind ein junges Paar mit Zukunftsplänen als Bruno plötzlich zusammenklappt. Durch eine Borreliose wird er zum Pflegefall. Johanna pflegt ihn zu Hause, doch eines Tages lernt sie einen anderen Mann kennen, verliebt sich ihn und möchte, dass alle drei unter einem Dach leben. - Wer diese Geschichte so verkürzt erzählt bekommt, wird wahrscheinlich dazu neigen, Johanna zu verurteilen. Doch wer den Dreien und ihren Angehörigen länger zuhört, merkt, dass die Dinge oft ganz anders sind, als man im ersten Moment denkt.</description><itunes:keywords>Lebensgemeinschaft, Partnerschaft, Pflegefall, Bindung, Paar</itunes:keywords><pubDate>Wed, 02 May 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/02/swr2tandem_20120502_lebensgemeinschaft.6444m.mp3" length="11874910" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/05/02/swr2tandem_20120502_lebensgemeinschaft.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/535140</guid></item><item><title>Fremde im Land der Morgenstille</title><author>tandem@swr2.de (Grace Yoon)</author><description>Arbeitsmigranten in Südkorea. Von Grace Yoon. SWR2 Tandem vom 30.04.2012. 
Fremde im Land der Morgenstille
Arbeitsmigranten in Südkorea
Von Grace Yoon
Regie: Grace Yoon

Südkorea, das sich im 20. Jahrhundert nur langsam und zögerlich fremden Einflüssen geöffnet hat, ist mehr und mehr auf Arbeitskräfte aus dem Ausland angewiesen. Vor allem Gastarbeiter aus China, Thailand, Usbekistan, aus Bangladesch oder von den Philippinen verrichten die sogenannten 3D-Jobs: difficult, dirty, dangerous. Doch in der koreanischen Gesellschaft sind sie nicht angekommen. Elena Park vom &quot;International Community Center&quot; in Songtan versucht, bei ihren Landsleuten für mehr Toleranz gegenüber den Arbeitsmigranten zu werben und deren Situation zu verbessern.</description><itunes:keywords>SWR2 Tandem, Arbeitsmigranten, Südkorea, Gastarbeiter</itunes:keywords><pubDate>Mon, 30 Apr 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/30/swr2tandem_20120430_fremde-im-land-der-morgenstille.6444m.mp3" length="11328747" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/30/swr2tandem_20120430_fremde-im-land-der-morgenstille.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/534692</guid></item><item><title>Wenn alles möglich ist</title><author>tandem@swr2.de (Almut Engelien)</author><description>Über die Selbstzweifel junger Erwachsener. Almut Engelien im Gespräch mit Nina Pauer. SWR2 Tandem vom 27.04.2012.  
Sie sind cool. Sie laufen mit ihren Smartphones herum und wirken stets, als seien sie sehr beschäftigt mit irgendeinem spannenden beruflichen Projekt.? Alles Fassade, sagt Nina Pauer. Die 29-jährige Zeit-Autorin hat ein witziges und nachdenkliches Buch geschrieben, in dem sie sich und ihre Altersgenossen als ängstlich und orientierungslos beschreibt. 
Was uns umtreibt ist die Panik davor, unser Leben falsch zu leben. Besessen von der Vorstellung etwas zu verpassen, ängstigen wir uns gleichzeitig davor, nie irgendwo anzukommen.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Selbstzweifel, junge Erwachsene, Nina Pauer</itunes:keywords><pubDate>Fri, 27 Apr 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/27/swr2tandem_20120427_wenn-alles-moeglich-ist.6444m.mp3" length="11919637" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/27/swr2tandem_20120427_wenn-alles-moeglich-ist.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/532951</guid></item><item><title>Thema: Raus aus Afghanistan, aber wie und wann?</title><author>tandem@swr2.de (Lechler Bernd (Mod.))</author><description>Dier Hörer diskutieren mit dem Politologen Cornelius Friesendorf. SWR2 Tandem Hörer live vom 26.04.2012. Moderation: Bernd Lechler.
Ende 2014 sollen die Nato-Truppen aus Afghanistan abgezogen sein. Nato-Generalsekretär Rasmussen bekräftigt jedoch immer wieder, dass man auch über das Jahr 2014 hinaus die jetzige afghanische Regierung unterstützen werde, wenn dies notwendig sei.
Die am Nato-Einsatz ISAF beteiligten Staaten und ihre Regierungen erwecken den Eindruck, dass alles in geordneten Bahnen verlaufe und dass die Verantwortung für die innere und äußere Sicherheit routinemäßig an die afghanischen Sicherheitsorgane übergeben werde. Stimmt das? Wird das so glatt gehen, und was sind die Alternativen?</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörer live, Afghanistan, Abzug,</itunes:keywords><pubDate>Thu, 26 Apr 2012 20:51:53 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/26/swr2tandem_20120426_raus-aus-afghanistan-aber-wie-und-wann.6444m.mp3" length="17422585" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/26/swr2tandem_20120426_raus-aus-afghanistan-aber-wie-und-wann.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/534585</guid></item><item><title>Endzeitstimmung</title><author>tandem@swr2.de (Marc Thörner)</author><description>Eine Reise durch den Norden Afghanistans. Von Marc Thörner. SWR2 Tandem vom 26.04.2012. 
Marc Thörner berichtet regelmäßig von den Brennpunkten in Nordafrika, dem Irak und Afghanistan. Als er im Februar dieses Jahres durch den Norden Afghanistans reiste, hatte sich gegenüber seinem letzten Aufenthalt einiges verändert: Das Mustafa-Hotel in Kabul, in dem er sonst immer wohnte, weil es ein ideales Sprungbrett in alle Stadtviertel ist, nahm keine Ausländer mehr auf - zu gefährlich. Achtar, der Fahrer, der den Autor in den Norden nach Mazar-e Sharif mitnahm, machte afghanische Kleidung zur Bedingung. Und auch im weiteren Verlauf seiner Reise erlebte der Autor gegenüber seiner letzen Reise einige einschneidende Veränderungen.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Afghanistan, Norden, Reise</itunes:keywords><pubDate>Thu, 26 Apr 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/26/swr2tandem_20120426_endzeitstimmung.6444m.mp3" length="11731004" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/26/swr2tandem_20120426_endzeitstimmung.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/533477</guid></item><item><title>Gast: Kerstin Sturm, Gründerin der Marketing-Akademie &quot;Prinzessin Häberle&quot;</title><author>tandem@swr2.de (Lechler Bernd)</author><description>SWR2 Tandem Rakete vom 25.04.2012. Moderation: Bernd Lechler. Sich selbst gut zu vermarkten - das ist eine Fähigkeit, die spätestens seit Erfindung von &quot;social networks&quot; heiß begehrt ist. Aber wie kriegt man Twitter, facebook und das eigenen Auftreten in den Griff? Und warum muss das überhaupt sein? Kerstin Sturm, Jahrgang 1970, ihres Zeichens Vermarktungsexpertin, hat in Stuttgart unter dem Titel &quot;Prinzessin Häberle&quot; eine &quot;Akademie für bessere Werbung&quot; gegründet. Hier schult sie ausschließlich Frauen in Sachen Texten, Werben und Netzwerken.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Rakete, Werbung, Marketing, Akademie, Ausbildung, Selbstständigkeit, Unternehmer, Frauen, Feminismus, Gender, Stuttgart</itunes:keywords><pubDate>Wed, 25 Apr 2012 20:00:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/25/swr2_20120425_gast-kerstin-sturm-gruenderin-der-marketing-akademie-prinzessin-haeberle.6444m.mp3" length="14036133" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/25/swr2_20120425_gast-kerstin-sturm-gruenderin-der-marketing-akademie-prinzessin-haeberle.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/534190</guid></item><item><title>Mit Kind und Kegel nach Kolumbien</title><author>tandem@swr2.de (Margitta Freund)</author><description>Eine Freiburgerin zieht in eine andere Welt. Von Margitta Freund. SWR2 Tandem vom 25.04.2012. 
&quot;Manchmal peinigen mich Bilder aus der Zeit vor Kolumbien&quot;, erzählt Margitta Freund. &quot;Ich sehe mein achtjähriges Kind mit einer Horde Kinder am Bach spielen und Staudämme bauen.&quot; Das war in Freiburg - vor dem Umzug nach Medellin, einer Stadt, wo keiner sein Kind unbewacht draußen spielen lassen würde. Margitta Freund erzählt wie sie und ihre Familie sich dort eingerichtet haben - in einer anderen Welt, wo der Sohn nach einem Zoobesuch nicht von den Äffchen erzählt, sondern dass sich alle auf den Boden werfen sollten, weil wieder mal Schüsse fielen.</description><itunes:keywords>Kolumbien, Medillin, auswandern</itunes:keywords><pubDate>Wed, 25 Apr 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/25/swr2tandem_20120425_kolumbien.6444m.mp3" length="11892065" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/25/swr2tandem_20120425_kolumbien.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/532914</guid></item><item><title>Komm in meinen Wigwam</title><author>tandem@swr2.de (Wenzel Storch)</author><description>Eine Pilgerreise in die wunderbare Welt der katholischen Aufklärungs- und Anstandsliteratur. Von Wenzel Storch. SWR2 Tandem vom 24.04.2012. 
Sie heißen: Die leuchtende Straße, Das heimliche Königreich oder Frechdachs lernt Anstand. Ab 1950 produziert der frischgebackene Kaplan und ehemalige Flieger Berthold Lutz ein Dutzend Bücher für Heranwachsende im sensiblen Alter, die sich alle, verschleiert oder explizit um das Eine drehen. Streng nach Geschlechtern sortiert - eins für Mädchen, dann wieder zwei für Jungs. Ob auf der Sommerwiese zwischen kleinen grünen Käferchen und brummenden Hummeln oder im Weinkeller, wo der Traubensaft, der mal ein guter Wein werden will, brodelt und gärt - Berthold Lutz findet noch für jeden pubertären Zustand treffende Worte.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörspiel, Aufklärungsliteratur, Berthold Lutz,</itunes:keywords><pubDate>Tue, 24 Apr 2012 19:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/24/swr2tandem_20120424_komm-in-meinen-wigwam.6444m.mp3" length="12894436" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/24/swr2tandem_20120424_komm-in-meinen-wigwam.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/532873</guid></item><item><title>Bagdad Café</title><author>tandem@swr2.de (Tom Noga)</author><description>Ein magischer Ort in der Mojave-Wüste. Von Tom Noga. SWR2 Tandem vom 24.04.2012. 
Newberry Springs ist ein typisches Kaff in Kalifornien: klein, zersiedelt, einsam. Dass der Ort überhaupt auf der Landkarte der Popkultur verzeichnet ist, liegt am Bagdad Café. Der deutsche Filmemacher Percy Adlon setzte dem windschiefen Gebäude vor 25 Jahren ein Denkmal in seinem Film &quot;Out of Rosenheim&quot;. Dann kam Andrée Pruett. Sie sah das Haus, verliebte sich Hals über Kopf und inszeniert hier seit bald 20 Jahren ihr eigenes &quot;Out of Rosenheim&quot;: ein Treffen von Freaks und Outsidern, von Künstlern und Durchreisenden, wie es nur in der Wüste im Westen der USA möglich ist.
(Wiederholung vom Vorabend 19.20 Uhr)</description><itunes:keywords>Bagdad Café, Out of Rosenheim, Newberry Springs, Route 66</itunes:keywords><pubDate>Tue, 24 Apr 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/24/swr2tandem_20120424_bagdad_cafe.6444m.mp3" length="8039545" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/24/swr2tandem_20120424_bagdad_cafe.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/533439</guid></item><item><title>Bagdad Café</title><author>tandem@swr2.de (Tom Noga)</author><description>Ein magischer Ort in der Mojave-Wüste. Von Tom Noga. SWR2 Tandem vom 23.04.2012. 
Newberry Springs ist ein typisches Kaff in Kalifornien: klein, zersiedelt, einsam. Dass der Ort überhaupt auf der Landkarte der Popkultur verzeichnet ist, liegt am Bagdad Café. Der deutsche Filmemacher Percy Adlon setzte dem windschiefen Gebäude vor 25 Jahren ein Denkmal in seinem Film &quot;Out of Rosenheim&quot;. Dann kam Andrée Pruett. Sie sah das Haus, verliebte sich Hals über Kopf und inszeniert hier seit bald 20 Jahren ihr eigenes &quot;Out of Rosenheim&quot;: ein Treffen von Freaks und Outsidern, von Künstlern und Durchreisenden, wie es nur in der Wüste im Westen der USA möglich ist.</description><itunes:keywords>Bagdad Café, Out of Rosenheim, Route 66, Newberry Springs</itunes:keywords><pubDate>Mon, 23 Apr 2012 19:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/23/swr2tandem_20120423_bagdad_cafe.6444m.mp3" length="8046402" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/23/swr2tandem_20120423_bagdad_cafe.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/533434</guid></item><item><title>An den Rändern dieser Welt</title><author>tandem@swr2.de (Ariane Huml)</author><description>Unterwegs für die Uno. Von Ariane Huml. SWR2 Tandem vom 23.04.2012. 
Gerlinde Kurzbach arbeitete 18 Jahre lang für die UNO in den Krisengebieten dieser Erde. Ihr Einsatzgebiet erstreckte sich von Ruanda über den Südsudan und Kenia bis hin nach Israel und in die algerische Wüste. Sie hat das Elend dieser Welt gesehen und versucht, dort praktische Aufbauhilfe zu leisten, wo andere nur hilflos zusehen können. 
In afrikanische Frauenprojekte hat sie ihre ganze Kraft investiert und zuletzt die UN-Soldaten im Umgang mit der Zivilbevölkerung trainiert. Das Feature berichtet aus ihrem bewegten Leben und gibt kritische Einblicke in das Wesen, die Struktur und die Arbeit der UNO vor Ort.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Katastrophenhilfe Afrika, Gerlinde Kurzbach</itunes:keywords><pubDate>Mon, 23 Apr 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/23/swr2tandem_an-den-raendern-dieser-welt.6444m.mp3" length="10164457" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/23/swr2tandem_an-den-raendern-dieser-welt.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/532917</guid></item><item><title>Spanische Schwaben</title><author>tandem@swr2.de (Helmut Frei)</author><description>Die Migrationsgeschichte der Guzmans. Von Helmut Frei. SWR2 Tandem vom 20.04.2012. 
Die Guzmáns sind Schwaben durch und durch, spanische Schwaben. Sie bauen und werkeln im eigenen Häuschen. Er war eine Zeit lang Gemeinderat und ist im örtlichen Sportverein aktiv. Seine Frau hat einen Friseursalon. Immer wieder fährt Cristobal Guzmán von Württemberg nach Andalusien. Er und sein Bruder haben sich dort einen Gartenbaubetrieb aufgebaut und beschäftigen fünfzig Leute. Eines ihrer wichtigsten Produkte ist Knoblauch, den sie auch zu Paste verarbeiten. Pasten aus Paprika sind eine Spezialität der Guzmáns. Mehrfach wechselte die Familie ihren Wohnsitz zwischen Spanien und Deutschland. Eine Migrationsgeschichte.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Migration, Andalusier</itunes:keywords><pubDate>Fri, 20 Apr 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/20/swr2tandem_20120420_spanische-schwaben.6444m.mp3" length="11020661" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/20/swr2tandem_20120420_spanische-schwaben.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/532482</guid></item><item><title>Thema: Wird Behinderung immer mehr zum Tabu?</title><author>tandem@swr2.de (Wagner Roland)</author><description>Zu Gast: Sandra Roth. SWR2 Tandem Hörer live vom 19.04.2012. Moderation: Roland Wagner.
Sandra Roth ist 34 Jahre alt und lebt mit ihrem Mann und ihren zwei Kindern in Köln. Sie hat einen fünfjährigen Sohn und eine zweijährige behinderte Tochter. Während sich früher Frauen für eine Abtreibung rechtfertigen mussten, fühlen sich heute Eltern unter Erklärungsdruck, warum sie NICHT abgetrieben haben, sagt sie. Neue medizinische Möglichkeiten wie die Präimplantationsdiagnostik oder der Bluttest zu Trisomie 21 wecken die Illusion, dass alles &quot;machbar&quot; sei. Werden Behinderte immer mehr mit der offenen oder versteckten Frage konfrontiert sein: Warum gibt es Dich überhaupt?</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörer live, Behinderung, behindert, Bluttest, PID, warum gibt es dich, Schwangerschaft</itunes:keywords><pubDate>Thu, 19 Apr 2012 20:52:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/19/swr2tandem_20120419_thema-wird-behinderung-immer-mehr-zum-tabu.6444m.mp3" length="18230244" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/19/swr2tandem_20120419_thema-wird-behinderung-immer-mehr-zum-tabu.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/532756</guid></item><item><title>Lotta kann fliegen</title><author>tandem@swr2.de (Sandra Roth)</author><description>Eine Mutter erzählt die Geschichte ihrer behinderten Tochter. Von Sandra Roth. SWR2 Tandem vom 19.04.2012. 
Lotta kann krabbeln, sagt ihr großer Bruder Ben. Im Geheimen. Der Rest der Welt sieht sie anders: Als schwer behindertes Kind. Lottas Mutter erzählt von einem Leben, das anders läuft als geplant. Von Nachbarn, die fragen: Wusstet ihr das nicht vorher? und Freunden, die sagen: Wir sind für euch da. Sie berichtet von Ärzten und Therapien, von Galgenhumor und dem Glück des ersten Lächelns. Eine Geschichte, die Mut macht, anders zu sein - und eine ganz eigene Antwort auf die Frage: Was zählt im Leben?</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Behinderung Kind, Malformation der Vena Galeni</itunes:keywords><pubDate>Thu, 19 Apr 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/19/swr2tandem_20120419_lotta-kann-fliegen.6444m.mp3" length="11821163" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/19/swr2tandem_20120419_lotta-kann-fliegen.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/532339</guid></item><item><title>Gast: Max Giesinger, Musiker und Castingshow-Teilnehmer</title><author>tandem@swr2.de (Müller Alexandra (Mod.))</author><description>SWR2 Tandem Rakete vom 18.04.2012. Moderation: Alexandra Müller
Der 23jährige Max Giesinger aus Waldbronn bei Karlsruhe hat es ins Finale der Casting-Show &quot;The Voice of Germany&quot; geschafft, landete dann aber nicht ganz oben auf dem Treppchen, sondern auf dem vierten Platz. Was den Vorteil hatte, dass er nicht gleich eine Platte aufnehmen musste, sondern erst mal Urlaub machen konnte. Jetzt aber arbeitet er an seiner musikalischen Zukunft: er gibt Konzerte, auch mit einem Konkurrenten aus der Show, Michael Schulte,      und er schreibt neue Songs für ein Album. Denn Max Giesinger will als ernstzunehmender Singer-Songwriter Karriere machen.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Rakete, Karlsruhe, Castingshow, Voice of Germany, Max, Giesinger, Musiker, Sänger</itunes:keywords><pubDate>Wed, 18 Apr 2012 20:46:50 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/18/swr2tandem_20120418_gast-max-giesinger-musiker-und-castingshow-teilnehmer.6444m.mp3" length="12955375" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/18/swr2tandem_20120418_gast-max-giesinger-musiker-und-castingshow-teilnehmer.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/532430</guid></item><item><title>Erster Akademiker der Familie</title><author>tandem@swr2.de (Otto Langels)</author><description>Die Initiative Arbeiterkind. Von Otto Langels. SWR2 Tandem vom 18.04.2012. 
Katja Urbatsch war die erste aus ihrer Familie, die eine Universität von innen sah. Ihre Eltern konnten ihr keine Ratschläge geben, was sie studieren und wie sie ein Stipendium bekommen konnte. Aufgrund eigener Erfahrungen gründete sie vor drei Jahren die Initiative Arbeiterkind. Inzwischen gehen 3.000 ehrenamtliche Mentoren bundesweit in Schulen. Sie halten Sprechstunden ab, geben Schülern aus nichtakademischen Familien Hinweise, helfen die Ängste der Eltern abzubauen - denn die Kluft zwischen verschiedenen Bildungsschichten ist oft größer als die zwischen verschiedenen Kulturen.</description><itunes:keywords>Arbeiterkind, Student, Stipendium, Universität, Familie</itunes:keywords><pubDate>Wed, 18 Apr 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/18/swr2tandem_20120418_student.6444m.mp3" length="11823107" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/18/swr2tandem_20120418_student.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/531558</guid></item><item><title>Ökonomie der Zärtlichkeit</title><author>tandem@swr2.de (Julia Kandzora)</author><description>Von Julia Kandzora. SWR2 Tandem vom 17.04.2012. 
Eine Liebesbeziehung geht zu Ende und der Kreislauf beginnt von vorne: Das Auf- der-Suche-sein, Das Jemanden-Kennenlernen, der vorsichtige Anfang, das plötzliche Ende. Die Liebe ist ständig Thema und hat im Zeitalter der flexiblen Lebensentwürfe doch keinen richtigen Platz. Sie wird in ein Vokabular gepresst, das seinen Ursprung in der Ökonomie hat. Wer investiert wie viel in die Beziehung und wie steht es eigentlich um den eigenen Marktwert? 
Julia Kandzora untersucht in ihrer Liebesgeschichte die Frage, was in einer Welt, die zunehmend durch neoliberales Gedankengut bestimmt wird, eigentlich mit den Gefühlen passiert.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörspiel, Liebe</itunes:keywords><pubDate>Tue, 17 Apr 2012 19:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/17/swr2tandem_20120417_oekonomie-der-zaertlichkeit.6444m.mp3" length="14109565" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/17/swr2tandem_20120417_oekonomie-der-zaertlichkeit.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/531238</guid></item><item><title>Robbenfrau am Lavastrand</title><author>tandem@swr2.de (Ingrid Norbu)</author><description>Wie eine Isländerin aus Mythen Design kreiert. Von Ingrid Norbu. Regie: Nicole Paulsen. SWR2 Tandem vom 17.04.2012. 
Die Geschichte von der Robbenfrau, die ihr Fell abstreift, um an Land zu leben, wird rund um den Nordatlantik erzählt. Angeregt durch diese und andere Mythen kreiert die Isländerin Brynhildur Pálsdóttir Produkte aus isländischer Wolle. Ganzkörperverkleidungen mit Geheimtaschen, mit Adlerflügeln oder Wellenmustern oder auch bunte Robbenfelle - alles gestrickt. Trotz aller Verbundenheit mit Island würde die Designerin der Schlechtwetterinsel auch gerne mal den Rücken kehren, aber seit der Finanzkrise fehlt ihr das Geld dazu. (Wiederholung vom Vorabend, 19.20 Uhr)</description><itunes:keywords>Isländerin, Mythen, Design, Wolle, Kleidung</itunes:keywords><pubDate>Tue, 17 Apr 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/17/swr2tandem_20120417_kleidung.6444m.mp3" length="11877459" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/17/swr2tandem_20120417_kleidung.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/531626</guid></item><item><title>Robbenfrau am Lavastrand</title><author>tandem@swr2.de (Ingrid Norbu)</author><description>Wie eine Isländerin aus Mythen Design kreiert. Von Ingrid Norbu. Regie: Nicole Paulsen. SWR2 Tandem vom 16.04.2012. 
Die Geschichte von der Robbenfrau, die ihr Fell abstreift, um an Land zu leben, wird rund um den Nordatlantik erzählt. Angeregt durch diese und andere Mythen kreiert die Isländerin Brynhildur Pálsdóttir Produkte aus isländischer Wolle. Ganzkörperverkleidungen mit Geheimtaschen, mit Adlerflügeln oder Wellenmustern oder auch bunte Robbenfelle - alles gestrickt. Trotz aller Verbundenheit mit Island würde die Designerin der Schlechtwetterinsel auch gerne mal den Rücken kehren, aber seit der Finanzkrise fehlt ihr das Geld dazu.</description><itunes:keywords>Isländerin, Mythen, Design, Wolle, Kleidung</itunes:keywords><pubDate>Mon, 16 Apr 2012 19:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/16/swr2tandem_20120416_kleidung.6444m.mp3" length="11983790" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/16/swr2tandem_20120416_kleidung.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/531621</guid></item><item><title>Tor nach Europa</title><author>tandem@swr2.de (Luise Sammann und Fatih Kanalici)</author><description>Afrikanische Fußballer in Istanbul. Von Luise Sammann und Fatih Kanalici. SWR2 Tandem vom 16.04.2012. 
Fußballer werden - am besten irgendwo in Europa. Für diesen Traum verlassen jedes Jahr hunderte junge Afrikaner ihre Heimat. Die meisten stranden in der Türkei, vor den Toren der EU. Statt Fußballprofis werden sie Illegale. Vorwärts geht es nicht - zurück trauen sie sich nicht. Denn oft hat sich die ganze Familie verschuldet, um den Sohn nach Europa zu schicken. Und so geben sie auch nach Jahren nicht auf: Drei Mal in der Woche versammeln sie sich auf einem Fußballplatz in Istanbul. Fit zu bleiben, ist ihre einzige Chance auf ein besseres Leben.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Afrikanische Fußballer, Illegale, Türkei</itunes:keywords><pubDate>Mon, 16 Apr 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/16/swr2tandem_20120416_tor-nach-europa.6444m.mp3" length="11506292" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/16/swr2tandem_20120416_tor-nach-europa.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/531163</guid></item><item><title>Mit Trompeten und Posaunen</title><author>tandem@swr2.de (Markus Valley)</author><description>Ein Jazzmusiker unterrichtet Jugendliche in einem Dorf in Ghana. Von Markus Valley. SWR2 Tandem vom 13.04.2012. 
Kopeyia ist ein kleines Dorf im Südosten Ghanas. Dort gründete der Posaune spielende Jazzpianist Jo Junghanss 2010 eine Musikgruppe mit Jugendlichen aus dem Dorf. Ein Jahr später reist Jo Junghanss erneut nach Ghana, um die Kopeyia School Brass Band - so heißt seine Band mittlerweile - erneut zu unterrichten. 
Bis zum ersten Konzert der Band ist es ein beschwerlicher Weg für beide Seiten, denn Lob ist im autoritären ghanaischen Unterrichtsstil nicht vorgesehen.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Ghana, Jazzmusik, Kopeyia School Brass Band</itunes:keywords><pubDate>Fri, 13 Apr 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/13/swr2tandem_20120412_mit-trompeten-und-posaunen.6444m.mp3" length="11931062" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/13/swr2tandem_20120412_mit-trompeten-und-posaunen.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/530939</guid></item><item><title>Thema: Brauchen wir eine Männerbewegung?</title><author>tandem@swr2.de (Batarilo Patrick (Mod.))</author><description>Gast im Studio: Der Autor Ralf Bönt. SWR2 Tandem Hörer live vom 12.04.2012. Moderation: Patrick Batarilo.
Ralf Bönt plädiert dafür, dass auch Männer ihre eigenen Ansprüche formulieren. Seiner Ansicht nach brauchen Männer &quot;das Recht auf ein karrierefreies Leben, das Recht auf Krankheit jenseits der Vorwürfe von Hypochondrie und das Recht auf eine geehrte Sexualität jenseits von Ablehnung und Kriminalisierung&quot;.
Ralf Bönt schreibt Essays und Erzählungen für viele deutsche Zeitungen und Zeitschriften und auch für &quot;Guardian online&quot;. 2009 erschien sein Roman &quot;Die Entdeckung des Lichts&quot; über den Physiker Michael Faraday. Ralf Bönt lebt mit seiner Frau und seinen zwei Kindern in Berlin.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörer live, Männer, Rechte, Bewegung,</itunes:keywords><pubDate>Thu, 12 Apr 2012 21:14:07 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/12/thema-brauchen-wir-eine-maennerbewegung.6444m.mp3" length="17905934" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/12/thema-brauchen-wir-eine-maennerbewegung.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/531058</guid></item><item><title>Gast: Josephine Götz, Gründerin der Zeitschrift &quot;Päng!&quot;</title><author>tandem@swr2.de (Batarilo Patrick)</author><description>SWR2 Tandem Rakete vom 11.04.2012. Moderation: Patrick Batarilo. Eine Studentin der Verlagswissenschaften schreibt ihre Bachelorarbeit zum Thema &quot;Konzeption einer Zeitschrift&quot;. Nach all der theoretischen Beschäftigung mit Magazinen, Markt und Möglichkeiten bleibt ihr dann nur noch eines: selbst eine Zeitschrift zu gründen. So ungefähr erging es dem Raketen-Gast dieser Woche: Josephine Götz - Jahrgang 1986 - setzte ihre Bachelorarbeit in die Tat um und gründete in Stuttgart das &quot;Päng!Magazin&quot;. Die erste Ausgabe ist jetzt zum Frühlingsanfang erschienen.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Rakete, Zeitschrift, Magazin, Stuttgart, Päng, Jugend, Publizieren, Verlag</itunes:keywords><pubDate>Wed, 11 Apr 2012 20:00:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/11/gast-josephine-goetz-gruenderin-der-zeitschrift-paeng.6444m.mp3" length="12458541" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/11/gast-josephine-goetz-gruenderin-der-zeitschrift-paeng.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/530720</guid></item><item><title>Ich halte mich am Wachsen fest</title><author>tandem@swr2.de (Nora Bauer)</author><description>Marco T., Autist. Von Nora Bauer. SWR2 Tandem vom 11.04.2012. 
Marco lacht gern. Er ist neununddreißig Jahre alt und wohnt allein in einem großen Haus. Er kann sich nicht vorstellen mit anderen Menschen zusammenzuleben. Er besitzt keinen Fernseher, kein Radio, kaum Möbel. Es fällt ihm schwer Beziehungen herzustellen, sowohl zu Menschen als auch zu Dingen. Marco ist Autist. Zurzeit besucht Marco eine Reha-Maßnahme zur Wiedereingliederung in den Arbeitsmarkt und sitzt mit anderen Autisten sechs Stunden täglich in einem Klassenraum.  Manchmal fällt es ihm schwer nicht wegzulaufen - aber er hält es aus und wächst langsam hinein in ein Miteinander.</description><itunes:keywords>Autist, Beziehung, Reha, Krankheit, Zusammenleben</itunes:keywords><pubDate>Wed, 11 Apr 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/11/swr2tandem_20120411_autist.6444m.mp3" length="11826022" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/11/swr2tandem_20120411_autist.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/530183</guid></item><item><title>Feierabend</title><author>tandem@swr2.de (Frauke Schmidt; Juri Sternburg)</author><description>Hörspiel von Frauke Schmidt und Juri Sternburg. SWR2 Tandem vom 10.04.2012. 
Nacht für Nacht steht er vor irgendeinem angesagten Club und bestimmt, wer rein darf und wer nicht. Diskussionen gibt&apos;s nicht, nur Daumen hoch oder runter, und wenn blonde Frauen größere Chancen haben, ist das allein sein Ding. Wer sich deshalb beschwert, kommt erst recht nicht rein. Aber wenn es draußen hell wird, mischen sich die Karten neu. Dann ist so ein Türsteher vielleicht einfach nur einer, der sonst nichts kann oder einer, der gerne etwas ganz anderes machen würde oder einer, der vor allem einsam ist und nicht weiß, wo er eigentlich hingehört.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörspiel, Türsteher</itunes:keywords><pubDate>Tue, 10 Apr 2012 19:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/10/swr2tandem_20120410_feierabend.6444m.mp3" length="14281516" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/10/swr2tandem_20120410_feierabend.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/530246</guid></item><item><title>Klein wohnen, groß fühlen</title><author>tandem@swr2.de (Regina Burbach)</author><description>Ein junger Architekt und seine Möbel. Von Regina Burbach. SWR2 Tandem vom 10.04.2012. 
Die Hartz-IV-Wohnung als Designer-Zuhause lauteten Schlagzeilen, als Le Van Bo aus Berlin letztes Jahr seine Einrichtungen für Kleinstwohnungen und kleinstes Geld  vorstellte, die wie ein Designambiente wirken. Einrichtungen, in denen Menschen sich aufgewertet fühlen anstatt minderwertig, nur weil es ihnen an Geld fehlt. Van Bo könnte ein Vorreiter für künftiges Wohnen sein. Städtische Wohnflächen sind endlich, immer mehr Menschen werden Kleinst-Einkommen haben, und alle werden zusammenrücken müssen. Neues Denken ist nötig beim Planen und Bauen von Häusern wie auch von Möbeln.</description><itunes:keywords>Architekt, Möbel, Wohnung, Wohnfläche, Designer-Zuhause</itunes:keywords><pubDate>Tue, 10 Apr 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/10/swr2tandem_20120410_wohnung.6444m.mp3" length="11561896" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/10/swr2tandem_20120410_wohnung.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/530181</guid></item><item><title>Thema: Süchtig nach dem Extremen?</title><author>tandem@swr2.de (Wagner Roland)</author><description>Hörerinnen und Hörer diskutieren mit Chris Hofner, die Naturerfahrungsreisen anbietet. SWR2 Tandem Hörer live vom 05.04.2012. Moderation: Roland Wagner. Mehr und mehr Menschen - aus westlichen Kulturen - suchen nach extremen Erlebnissen, im Sport, in der Natur, auf der ganzen Welt. Ob Iron-Man, &quot;Race Across America&quot; oder Überleben in der freien Natur. Woher kommt dieser Drang, sich jenseits aller zivilisatorischen Errungenschaften auf den eigenen Körper zu besinnen? Zu Gast im Studio ist Cris Hofner. Seit 2001 arbeitet sie als Visionssucheleiterin und macht Naturerfahrungsreisen mit Erwachsenen und Jugendlichen.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörer live, Sinnsuche, Extremsport, Extremerfahrung, Erfahrung, Spiritualität, Natur</itunes:keywords><pubDate>Thu, 05 Apr 2012 20:00:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/05/thema-suechtig-nach-dem-extremen.6444m.mp3" length="16119896" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/05/thema-suechtig-nach-dem-extremen.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/529979</guid></item><item><title>Die Einsamkeit des Fjälls</title><author>tandem@swr2.de (Hans-Volkmar Findeisen)</author><description>Zu Fuß durch die bergige Wildnis Lapplands. Von Hans-Volkmar Findeisen. SWR2 Tandem vom 05.04.2012. 
Es macht einen Unterschied, ob man im Firn eines Gletschers geht, im Geröll oder im Moor. Im Fjäll, in den Gebirgen des Nordens gibt es so viele Gangarten wie Schneesorten und jede produziert ihr eigenes Geräusch. 120 Kilometer zu Fuß und mit 30 Kilo Gepäck auf den Wegen der Rentiere durch die Berge von Schweden nach Norwegen zu laufen, reißende Gebirgsbäche zu queren, gegen den Schmerz anzukämpfen und mit sich und der Einsamkeit ins Reine zu kommen, ist nicht einfach. Aber man tut dies in der beruhigenden Gewissheit, dass man nicht der erste ist, der dies tut. Die Stimmen der Geschichte sind allgegenwärtig.</description><itunes:keywords>Lappland, Fjäll, Wildis, zu Fuß</itunes:keywords><pubDate>Thu, 05 Apr 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/05/swr2tandem_20120405_lappland_zu_fuss.6444m.mp3" length="11868101" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/05/swr2tandem_20120405_lappland_zu_fuss.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/529433</guid></item><item><title>Gast: Der Slam-Poet Nektarios Vlachopoulos</title><author>tandem@swr2.de (Wagner Roland (Mod.))</author><description>SWR2 Tandem Rakete vom 04.04.2012. Moderation: Roland Wagner.
Der Name ist kein Pseudonym, Nektarios Vlachopoulos wurde in Griechenland geboren und ist 25 Jahre alt. Zurzeit studiert er Germanistik und Anglistik in Mannheim und ist nebenbei noch einer der erfolgreichsten Slam-Poeten im deutschsprachigen Raum: Im Oktober 2011gewann er die 15. Slam-Poetry-Meisterschaft in Hamburg.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Rakete, Slam-Poet,</itunes:keywords><pubDate>Wed, 04 Apr 2012 20:28:41 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/04/gast-der-slam-poet-nektarios-vlachopoulos.6444m.mp3" length="14090269" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/04/gast-der-slam-poet-nektarios-vlachopoulos.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/529660</guid></item><item><title>Bloß weg!</title><author>tandem@swr2.de (Heckel Heike)</author><description>Strassenkinder in Deutschland. Von Thomas Gaevert. SWR2 Tandem vom 04.04.2012. 
Anja war sechzehn, als sie nur noch von zuhause weg wollte. Einige Jugendliche, die sie auf der Straße kennen gelernt hatte, schienen ihr der Fluchtpunkt in die Freiheit zu sein. Kein Stress mehr mit den Eltern und den Geschwistern. Doch in vier Jahren unter einer Hamburger Brücke hat sie die andere Seite der Straße kennen gelernt. Sie gehört inzwischen nicht mehr zu den geschätzten 20.000 Straßenkindern in Deutschland - weiß aber, wie schwierig es ist, Straßenkindern zu helfen, die höchstes Misstrauen gegenüber Erwachsenen entwickelt haben.</description><itunes:keywords>Strassenkinder, Eltern, Jugendliche, Zuhause, Geschwister</itunes:keywords><pubDate>Wed, 04 Apr 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/04/swr2tandem_20120404_strassenkinder.6444m.mp3" length="11949071" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/04/swr2tandem_20120404_strassenkinder.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/528800</guid></item><item><title>500 Dollar für ein Menschenleben</title><author>tandem@swr2.de (Heckel Heike)</author><description>Die Überlebenden der Giftgas-Katastrophe in Bhopal, Von Margarete Blümel. Regie: Maria Ohmer. SWR2 Tandem vom 03.04.2012. 
1984 starben im indischen Bhopal mehr als 25.000 Menschen, nachdem in einem Werk des US-Chemiekonzerns &quot;Union Carbide&quot; tonnenweise giftige Stoffe in die Atmosphäre gelangten. Bis heute leidet fast eine halbe Million Inder unter den Folgen. So auch Sanjay, sieben Familienmitglieder starben unmittelbar nach dem Unglück, er und seine Schwester kamen in ein Waisenhaus. Ein Bruder, der dritte Überlebende der Familie, hat sich vor ein paar Jahren umgebracht. Sanjay engagiert sich seit langem für die Opfer der Katastrophe, ebenso sein Freund Abdul, der in Bhopal in einem Therapiezentrum für behinderte Kinder arbeitet.  (Wiederholung vom Vorabend, 19.20 Uhr)</description><itunes:keywords>Überlebende, Giftgas-Katastrophe, Bhopal, Atmosphäre</itunes:keywords><pubDate>Tue, 03 Apr 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/03/swr2tandem_20120403_giftgas_bhopal.6444m.mp3" length="10136765" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/03/swr2tandem_20120403_giftgas_bhopal.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/528791</guid></item><item><title>500 Dollar für ein Menschenleben</title><author>tandem@swr2.de (Heckel Heike)</author><description>Die Überlebenden der Giftgas-Katastrophe in Bhopal, Von Margarete Blümel. Regie: Maria Ohmer. SWR2 Tandem vom 02.04.2012. 
1984 starben im indischen Bhopal mehr als 25.000 Menschen, nachdem in einem Werk des US-Chemiekonzerns &quot;Union Carbide&quot; tonnenweise giftige Stoffe in die Atmosphäre gelangten. Bis heute leidet fast eine halbe Million Inder unter den Folgen. So auch Sanjay, sieben Familienmitglieder starben unmittelbar nach dem Unglück, er und seine Schwester kamen in ein Waisenhaus. Ein Bruder, der dritte Überlebende der Familie, hat sich vor ein paar Jahren umgebracht. Sanjay engagiert sich seit langem für die Opfer der Katastrophe, ebenso sein Freund Abdul, der in Bhopal in einem Therapiezentrum für behinderte Kinder arbeitet.</description><itunes:keywords>Überlebende, Giftgas-Katastrophe, Bhopal, Atmosphäre</itunes:keywords><pubDate>Mon, 02 Apr 2012 19:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/02/swr2tandem_20120402_giftgas_bhopal.6444m.mp3" length="10176431" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/02/swr2tandem_20120402_giftgas_bhopal.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/528778</guid></item><item><title>Hautspuren</title><author>tandem@swr2.de (Barbara Zillmann)</author><description>Ein afrodeutsches Heimkind in den 50er Jahren. Von Barbara Zillmann, SWR2 Tandem vom 02.04.2012. 
Erika kam nach dem 2. Weltkrieg als Kind einer deutschen Mutter und eines schwarzen amerikanischen Soldaten zur Welt. Die örtliche Fürsorgestelle drängte die Mutter, ihre Tochter mit sieben in ein christliches Kinderheim zu geben. Dort wurde sie wegen ihrer Hautfarbe gehänselt, mit Bürsten abgeschrubbt, misshandelt. Heute hofft die erwachsene Frau auf eine Unterstützung aus dem Fonds Heimerziehung in der Bundesrepublik Deutschland. Doch für den Antrag muss Erika ihre Geschichte noch einmal aufblättern. Wie wird es ihr damit ergehen?</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Kinderheim, Soldatenkinder, Fonds Heimerziehung</itunes:keywords><pubDate>Mon, 02 Apr 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/02/swr2tandem_20120402_hautspuren.6444m.mp3" length="11932989" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/04/02/swr2tandem_20120402_hautspuren.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/528399</guid></item><item><title>Überleben ist nicht genug</title><author>tandem@swr2.de (Ulrike Ostner)</author><description>Vom Leukämiepatienten zum Botschafter für Patientenrechte. Ulrike Ostner im Gespräch mit Jan Geissler. SWR2 Tandem vom 30.03.2012. 
Jung, dynamisch, freundlich. Auf den ersten Blick wirkt Jan Geissler wie ein Mann, dessen Leben noch nie eine ungewollte Wendung genommen hat. Tatsächlich war er ein erfolgreicher Manager, als er mit 28 Jahren Leukämie bekam. Was sollte werden aus seinen Plänen? Er hatte eine Lebensgefährtin gefunden, wollte Kinder haben¿ Jan Geissler überlebte, aber er ist nicht geheilt. Die Leukämie begleitet ihn: Inzwischen setzt er sich in ganz Europa für Patientenrechte ein. Und was seine Familienpläne angeht, auch hier hat er sich die Zukunft zurückerobert.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Leukämiepatient, Patientenrechte</itunes:keywords><pubDate>Fri, 30 Mar 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/30/swr2tandem_20120330_ueberleben-ist-nicht-genug.6444m.mp3" length="11850089" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/30/swr2tandem_20120330_ueberleben-ist-nicht-genug.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/527317</guid></item><item><title>SWR2 Tandem Hörer live  29.3.12</title><author>tandem@swr2.de (Batarilo Patrick)</author><description>In SWR2 Tandem Hörer live ist am 29.3.2012 FRanz Pöter, der Referent für Umweltschutz beim BUND, Landesverband Baden-Württemberg, zu Gast. Klimaschutz und zukunftsfähige Energieversorgung gehören zu den Schwerpunkten seiner Arbeit.
Würden alle Menschen so leben, wie es der Durchschnittsdeutsche tut, dann bräuchten wir  - was den Ressourcenverbrauch angeht - fast drei Planeten. Und dabei sind wir doch ausgesprochen engagiert: wir trennen unseren Müll, wir kaufen die Äpfel aus der Region und nicht die aus Chile, wir haben selbstverständlich einen stromsparenden Kühlschrank und lassen das Auto öfter mal stehen. Und trotzdem¿! Wie weit muss das private Engagement gehen? Muss der Verzicht noch viel weiter reichen? Oder ist es doch die Politik, die entschiedener neue Weichen stellen muss? Oder gibt es keine Lösung für das Dilemma?</description><itunes:keywords>Umweltschutz, Klima, Energie, BUND, Franz, Pöter</itunes:keywords><pubDate>Thu, 29 Mar 2012 21:07:40 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/29/swr2-tandem-hoerer-live-29312.6444m.mp3" length="14879623" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/29/swr2-tandem-hoerer-live-29312.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/528199</guid></item><item><title>Der ökologische Fußabdruck</title><author>tandem@swr2.de (Almut Schnerring und Sascha Verlan)</author><description>Selbstversuch einer Familie. Von Almut Schnerring und Sascha Verlan. SWR2 Tandem vom 29.03.2012. 
Wie viel Energie verbraucht eine junge Familie und können wir Energie sparen, fragten sich die Autoren und Eltern Almut Schnerring und Sascha Verlan. Sie holten sich einen Energieberater ins Haus und machten mit bei der Aktion &quot;ökologischer Fußabdruck&quot;. Hier wird der ganze Lebensstil danach befragt, wie viel Energie, wie viel Rohstoffe, wie viel Infrastruktur man in Anspruch nimmt. Umgerechnet wird das in Erdfläche, in Hektar. Der ökologische Fußabdruck ist eine Art Nachhaltigkeitsindikator. Familie Schnerring-Verlan ist dabei an ihre Grenzen gelangt. Der Selbstversuch hat aber auch Spaß gemacht.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Ökologie, Energie</itunes:keywords><pubDate>Thu, 29 Mar 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/29/swr2tandem_20120329_der-oekologische-fussabdruck.6444m.mp3" length="11858484" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/29/swr2tandem_20120329_der-oekologische-fussabdruck.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/527170</guid></item><item><title>Gäste: Franziska Geib und Thomas Fixemer, Mitarbeiter der Projektgruppe &quot;Mannopoly&quot; an der Hochschule Esslingen.</title><author>tandem@swr2.de (Seebald Lennart (Mod.))</author><description>SWR2 Tandem Rakete vom 28.03.2012. Moderation: Lennart Seebald.
Statt Herbert Grönemeyers Männerfrage noch einmal durchzukauen, fragt die Projektgruppe &quot;Mannopoly&quot; zu Beginn des Buches &quot;KerleKulte&quot; viel lieber, &quot;wie bleibt der Mann ein Mann?&quot; Im Buch finden sich Interviews mit jungen und älteren Männern, die aus ihrer Lebensrealität und von ihrem Männlichkeitsbegriff erzählen. 
Franziska Geib und Thomas Fixemer studieren Soziale Arbeit an der Hochschule Esslingen und waren Teil der Projektgruppe &quot;Mannopoly&quot;. Über zwei Semester erforschten sie alle Formen von Männlichkeit, die sie finden konnten: auf der Straße, beim Sport, in Musikszenen ...</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Rakete, Hochschule, Esslingen, Mannopoly, Männer,</itunes:keywords><pubDate>Wed, 28 Mar 2012 21:41:54 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/28/gaeste-franziska-geib-und-thomas-fixemer-mitarbeiter-der-projektgruppe-mannopoly-an-der-hochschule-esslingen.6444m.mp3" length="13804319" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/28/gaeste-franziska-geib-und-thomas-fixemer-mitarbeiter-der-projektgruppe-mannopoly-an-der-hochschule-esslingen.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/527874</guid></item><item><title>Der Kompromiss</title><author>tandem@swr2.de (Ina Strelow)</author><description>Von Würde und Schmack eines uralten Phänomens. Von Ina Strelow. SWR2 Tandem vom 28.03.2012. 
Von Würde und Schmach eines uralten Phänomens. Von Ina Strelow. Regie: Maidon Bader. SWR2 Tandem vom 28.03.2012. 
Ein Paar oder ein Beispiel: Er will seiner Mutter möglichst nie absagen. Sie will seine Mutter möglichst nie sehen. Das schreit nach einem Kompromiss. Für die einen ist er ein gegenseitiges Zugeständnis. Für andere Zeichen von Schwäche. Doch ohne Kompromisse gelingt keine Partnerschaft, kein Alltag, kein politisches Bündnis, auch keine Demokratie. Zu viele Kompromisse aber können Selbstaufgabe bedeuten. Und faule politische Kompromisse zerstören das gesellschaftliche Klima. Der Kompromiss: eine lebensnotwendige Gratwanderung.</description><itunes:keywords>Würde, Phänomen, Paar, Zugeständnis, Partnerschaft</itunes:keywords><pubDate>Wed, 28 Mar 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/28/swr2tandem_20120328_kompromiss.6444m.mp3" length="11735193" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/28/swr2tandem_20120328_kompromiss.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/526624</guid></item><item><title>Über dem Tal</title><author>tandem@swr2.de (Rebecca Schnyder)</author><description>Hörspiel von Rebecca Schnyder. SWR2 Tandem vom 27.03.2012. 
Mit zwölf Jahren ist Julia aus den Schweizer Bergen fort gezogen. Jetzt ist sie Mitte zwanzig, lebt in der Stadt und führt das, was man ein modernes Leben nennt. Aber eigentlich weiß sie nicht, wo sie hin gehört. Zum ersten Mal seit ihrem Umzug fährt sie in ihr Heimatdorf, um ihren Freund aus Kindertagen zu besuchen: Stefan, der Bauer geworden und auf dem elterlichen Hof geblieben ist. Doch das vermeintliche Idyll sucht Julia dort vergebens. Über dem Tal begegnen sich mit Julia und Stefan zwei Welten und zwei ganz unterschiedliche Wahrnehmungen.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörspiel</itunes:keywords><pubDate>Tue, 27 Mar 2012 19:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/27/swr2tandem_20120327_ueber-dem-tal.6444m.mp3" length="17333835" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/27/swr2tandem_20120327_ueber-dem-tal.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/527145</guid></item><item><title>Unter vier Augen</title><author>tandem@swr2.de (Wolf Eismann)</author><description>Intime Gespräche mit Michael Jackson. Von Wolf Eismann. Regie: Maidon Bader. SWR2 Tandem vom 27.03.2012. 
In den Jahren vor seinem Tod im Sommer 2009 war der &quot;King of Pop&quot; ein einsamer Star, der sich mehr und mehr in seine Märchenwelt zurückgezogen hatte. Michael Jackson hatte Angst vor dem Altern und vor seinen Mitmenschen. Seine Zuflucht, die er bei Kindern suchte, wurde von der Öffentlichkeit mit Argwohn betrachtet. Zu einem Erwachsenen aber entwickelte sich Vertrauen: Rabbi Shmuley Boteach. Mit ihm führte Michael Jackson zwischen 1999 und 2001 viele Gespräche auf der Neverland Ranch. Das Tonband lief mit. (Wiederholung vom Vorabend, 19.20 Uhr)</description><itunes:keywords>Michael Jackson, Shmuley Boteach, Neverland</itunes:keywords><pubDate>Tue, 27 Mar 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/27/swr2tandem_20120327_michael_jackson.6444m.mp3" length="11554964" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/27/swr2tandem_20120327_michael_jackson.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/527141</guid></item><item><title>Unter vier Augen</title><author>tandem@swr2.de (Wolf Eismann)</author><description>Intime Gespräche mit Michael Jackson. Von Wolf Eismann. Regie: Maidon Bader. SWR2 Tandem vom 26.03.2012. 
In den Jahren vor seinem Tod im Sommer 2009 war der &quot;King of Pop&quot; ein einsamer Star, der sich mehr und mehr in seine Märchenwelt zurückgezogen hatte. Michael Jackson hatte Angst vor dem Altern und vor seinen Mitmenschen. Seine Zuflucht, die er bei Kindern suchte, wurde von der Öffentlichkeit mit Argwohn betrachtet. Zu einem Erwachsenen aber entwickelte sich Vertrauen: Rabbi Shmuley Boteach. Mit ihm führte Michael Jackson zwischen 1999 und 2001 viele Gespräche auf der Neverland Ranch. Das Tonband lief mit.</description><itunes:keywords>Micheal Jackson, Shmuley Boteach, Neverland</itunes:keywords><pubDate>Mon, 26 Mar 2012 19:20:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/26/swr2tandem_20120326_michael_jackson.6444m.mp3" length="11590661" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/26/swr2tandem_20120326_michael_jackson.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/527139</guid></item><item><title>Die kleine Stadt und das Grab</title><author>tandem@swr2.de (Anna Mayrhauser)</author><description>Eine Geschichte vom Übrigbleiben. Von Anna Mayrhauser. SWR2 Tandem vom 26.03.2012. 
Leonding ist eine kleine Stadt in Oberösterreich. Mit Villen, einem Weinberg und einem seltsamen Erbe. Denn hier liegen Adolf Hitlers Eltern begraben, die von 1898 bis 1904 in Leonding gelebt haben. Das Grab existiert seit über 100 Jahren. Gut erhalten und gepflegt hat es die Zeiten überstanden. Jeder Versuch, das Grab aufzulassen, scheiterte. Ist es ein Denkmal für Neonazis? Eine seltsame Touristenattraktion? Oder ein Grab wie jedes andere? Die 28-jährige Anna Mayrhauser ist in die Stadt ihrer Großeltern gefahren und der Frage nachgegangen: Was macht dieses Grab heute noch hier?</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Leonding, Grab</itunes:keywords><pubDate>Mon, 26 Mar 2012 10:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/26/swr2tandem_20120326_die-kleine-stadt-und-das-grab.6444m.mp3" length="11794905" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/26/swr2tandem_20120326_die-kleine-stadt-und-das-grab.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/526594</guid></item><item><title>Cadeaux Madame</title><author>tandem@swr2.de (Oliver Brod)</author><description>Madagaskar zuhören. Von Oliver Brod. SWR2 Tandem vom 23.03.2012. 
Ende 2011 bin ich unterwegs, wo der Pfeffer und die Vanille wachsen: Im Inselstaat Madagaskar, einem Entwicklungsland, das seit über 2 Jahren ohne legitime Regierung ist. Madagaskar ist reich an Natur- und Bodenschätzen, doch die Bevölkerung bleibt arm. Es gibt keine Rechtssicherheit, die Wirtschaft liegt lahm, die Korruption gedeiht, überall Urwaldabholzung und Brandrodungen. Eine prekäre Abwärtspirale vor paradiesischen Kulissen. Über den Klang des Fremden bahnt sich der Weg meiner Eindrücke durch das Land. Ich höre zu und stelle Fragen - an seine Bewohner und an mich selbst.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Madagaskar, Urwaldabholzung, Brandrodungen</itunes:keywords><pubDate>Fri, 23 Mar 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/23/swr2tandem_20120323_cadeaux-madame.6444m.mp3" length="11894134" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/23/swr2tandem_20120323_cadeaux-madame.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/525639</guid></item><item><title>Thema: Glücksspiel verbieten?</title><author>tandem@swr2.de (Lechler Bernd (Mod.))</author><description>Die Hörer diskutieren mit der Fachfrau Ilona Füchtenschnieder. SWR2 Tandem Hörer live vom 22.03.2012. Moderation: Bernd Lechler.
Ilona Füchtenschnieder ist Vorsitzende des Fachverbandes Glücksspielsucht e.V. und Leiterin der Landesfachstelle Glücksspielsucht Nordrhein-Westfalen.
Die obersten Gerichte haben das Glücksspielmonopol des Staates im Visier. Sie argumentieren, dass der Staat nur das Recht hat, den Glücksspielmarkt grundsätzlich zu kontrollieren, wenn er systematisch und wirksam gegen die Spielsucht vorgeht. Zurzeit müssen die Bundesländer, die für Toto-Lotto, Sportwetten und die Spielbanken zuständig sind, einen neuen Glücksspielstaatsvertag aushandeln. Dabei gibt es Probleme; nicht zuletzt weil das kleine Schleswig-Holstein zum bundesdeutschen Las Vegas werden will. Und was macht der Bund, der für die Spielautomaten, den größten und problematischsten Bereich der Branche, zuständig ist?</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörer live, Glücksspiel, Sucht,</itunes:keywords><pubDate>Thu, 22 Mar 2012 20:42:06 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/22/thema-gluecksspiel-verbieten.6444m.mp3" length="17989318" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/22/thema-gluecksspiel-verbieten.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/526510</guid></item><item><title>Ich war weg</title><author>tandem@swr2.de (Annette Scheld)</author><description>Unterwegs in der Parallelwelt Spielsucht. Von Annette Scheld. SWR2 Tandem vom 22.03.2012. 
Sichtbar und trotzdem unsichtbar. Gesichtslos und undurchschaubar. Jalousien verwehren den Blick nach innen. Aber die Tür ist offen und ein Schild leuchtet: &quot;open&quot;, oft dreiundzwanzig Stunden am Tag. Ab 18 darf jeder rein. Warum verzocken Menschen Haus und Hof? Was zieht sie in die Spielhallen, die es überall gibt? Bis zu einer halben Million Spielsüchtige soll es in Deutschland geben. An ihnen verdienen die Automatenindustrie und der Staat Milliarden. Zwei süchtige Spieler berichten von ihrem Einstieg in die Welt der Automaten und von der Schwierigkeit den Ausstieg zu finden.</description><itunes:keywords>Parallelwelt, Spielsucht, Spieler, Automat, Spielhalle</itunes:keywords><pubDate>Thu, 22 Mar 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/22/swr2tandem_20120322_spielsucht.6444m.mp3" length="11672007" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/22/swr2tandem_20120322_spielsucht.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/525388</guid></item><item><title>Gast: Die Malerin und Schriftstellerin Lisa Kränzler</title><author>tandem@swr2.de (Müller Alexandra (Mod.))</author><description>SWR2 Tandem Rakete vom 21.03.2012. Moderation: Alexandra Müller.
Lisa Kränzler ist Jahrgang 1983, hat an der Staatlichen Akademie der bildenden Künste in Karlsruhe studiert und lebt jetzt in Freiburg. Im Februar ist ihr erster Roman erschienen: &quot;Export A&quot; erzählt die Geschichte einer deutschen Austauschschülerin in Kanada. Der &apos;Verbrecher Verlag&apos; in Berlin, bei dem das Buch erschienen ist, schreibt: &quot;In Rückblenden erzählt Lisa Kränzler vor der Folie einer in Eis und Kälte erstarrten Landschaft, die Isolation bedeutet, von Einsamkeit und Erwachsenwerden, von Ekstase und Schuld.&quot; Ihre Bilder beschreibt Lisa Kränzler selbst so: &quot;Es wird auffallen, dass viel Text vorkommt. Texte sind essentieller Bestandteil meiner künstlerischen Arbeit. Ich nenne sie auch gern meine &quot;Zeichnungen&apos;.&quot;</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Rakete, Roman, Export A,</itunes:keywords><pubDate>Wed, 21 Mar 2012 20:00:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/21/gast-die-malerin-und-schriftstellerin-lisa-kraenzler.6444m.mp3" length="10714847" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/21/gast-die-malerin-und-schriftstellerin-lisa-kraenzler.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/526133</guid></item><item><title>Relevant - Ja oder Nein</title><author>tandem@swr2.de (Doris Weber)</author><description>Die Tyrannei der Entscheidung. Von Doris Weber. SWR2 Tandem vom 21.03.2012. 
Das Leben ist eine lückenlose Abfolge von Entscheidungen, es sind kleine und große, gewichtige oder unbedeutende. Die einen klagen dabei über die wachsende Qual der Wahl, die anderen genießen das Leben in einer Multi-Optionsgesellschaft. Menschen, die vor einer Entscheidung von Gewicht stehen, tragen oft einen Kampf mit sich selbst aus. Sie fürchten Fehler zu machen, loszulassen oder Veränderungen zu riskieren. Wie findet man nun den inneren Kompass, um gut zu entscheiden. Lukas Niederberger, Theologe und Trainer, sagt, stimmige Entscheidung verlangt sowohl den Weg nach innen zu den eigenen Visionen, Zielen und Werten, als auch den Blick fürs Ganze und seine Umgebung. Doris Weber spricht mit ihm.</description><itunes:keywords>SWR2 Tandem, Entscheidungen, Lukas Niederberger</itunes:keywords><pubDate>Wed, 21 Mar 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/21/swr2tandem_20120321_relevant-ja-oder-nein.6444m.mp3" length="11824055" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/21/swr2tandem_20120321_relevant-ja-oder-nein.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/525438</guid></item><item><title>Die Beatles in El Vesubio</title><author>tandem@swr2.de (Erich Hackl)</author><description>Hörspiel von Erich Hackl. SWR2 Tandem vom 20.03.2012. 
Am 24. März 1976 putschte das Militär in Argentinien und installierte ein Terrorregime zur nationalen Reorganisation. In den sieben Jahren der Militärdiktatur wurden Zehntausende Menschen heimlich verhaftet, gefoltert und ermordet. Die meisten Opfer verschwanden spurlos und erlangten als Desaparecidos traurige Berühmtheit. 
Auch Ausländer waren unter den Gefangenen - zum Beispiel der Österreicher Wolfgang Achtig, der bis heute verschollen ist. Erich Hackl hat in Argentinien zwei Freunde getroffen, die als Jugendliche ins Folterlager El Vesubio verschleppt worden waren und dort dem Österreicher begegnet sind. Auf der Grundlage ihrer Erinnerungen hat er sein Hörspiel geschrieben.</description><itunes:keywords>SWR2 Hörspiel, Militärorganisation Argentinien, Desaparecidos</itunes:keywords><pubDate>Tue, 20 Mar 2012 19:20:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/20/swr2tandem_20120320_die-beatles-in-el-vesubio.6444m.mp3" length="7969181" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/20/swr2tandem_20120320_die-beatles-in-el-vesubio.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/525502</guid></item><item><title>Alle für den Frieden</title><author>tandem@swr2.de (Andreas Boueke)</author><description>Eine jüdische Familie in Israel. Von Andreas Boueke. Regie: Alexander Schuhmacher. SWR2 Tandem vom 20.03.2012. 
Das Haus der Elhanans liegt im Westen von Jerusalem. Überall erinnern Fotos und Bücher daran, dass die Familiengeschichte tief geprägt ist von jüdischer und israelischer Geschichte. Der 37jährige Guy engagiert sich als Radiomoderator, Lehrer und Künstler für ein friedliches Zusammenleben von Israelis und Palästinensern. Ein Großvater hat Auschwitz überlebt und ist 1946 als Mitglied der zionistischen Bewegung nach Palästina gekommen. Der andere war 1967 General im Sechstagekrieg. 1997 wurde Guys Schwester, die vierzehnjährige Smadar, bei einem Selbstmordattentat von Nachkommen der vertriebenen Palästinenser getötet. Aber statt Vergeltung zu fordern, setzt sich die Familie kompromisslos für Frieden ein. Selbst bei Smadars Beerdigung rief sie zur Aussöhnung auf, und die Mutter machte gar die israelische Besatzungspolitik für den Tod ihrer Tochter mitverantwortlich. (Wiederholung vom Vorabend, 19.20 Uhr)</description><itunes:keywords>Jude, Israel, Familie, Geschichte, Krieg</itunes:keywords><pubDate>Tue, 20 Mar 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/20/swr2tandem_20120320_juedische_familie.6444m.mp3" length="11863807" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/20/swr2tandem_20120320_juedische_familie.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/525457</guid></item><item><title>Alle für den Frieden</title><author>tandem@swr2.de (Andreas Boueke)</author><description>Eine jüdische Familie in Israel. Von Andreas Boueke. Regie: Alexander Schuhmacher. SWR2 Tandem vom 19.03.2012. 
Das Haus der Elhanans liegt im Westen von Jerusalem. Überall erinnern Fotos und Bücher daran, dass die Familiengeschichte tief geprägt ist von jüdischer und israelischer Geschichte. Der 37jährige Guy engagiert sich als Radiomoderator, Lehrer und Künstler für ein friedliches Zusammenleben von Israelis und Palästinensern. 1997 wurde Guys Schwester, die vierzehnjährige Smadar, bei einem Selbstmordattentat von Nachkommen der vertriebenen Palästinenser getötet. Aber statt Vergeltung zu fordern, setzt sich die Familie kompromisslos für Frieden ein. Selbst bei Smadars Beerdigung rief sie zur Aussöhnung auf, und die Mutter machte gar die israelische Besatzungspolitik für den Tod ihrer Tochter mitverantwortlich.</description><itunes:keywords>Jude, Israel, Familie, Geschichte, Krieg</itunes:keywords><pubDate>Mon, 19 Mar 2012 19:20:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/19/swr2tandem_20120319_juedische_familie.6444m.mp3" length="11969765" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/19/swr2tandem_20120319_juedische_familie.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/525449</guid></item><item><title>Vollkornbrote für Merve und Patrick</title><author>tandem@swr2.de (Christine Werner)</author><description>Unterwegs mit dem Street Jumper. Von Christine Werner. SWR2 Tandem vom 19.03.2012. 
Drei Mal die Woche fahren Timo Müller und Heidi Jung vom Verein Armut und Gesundheit in sozial benachteiligte Mainzer Wohngebiete. Ihr Wohnmobil, der Street Jumper, wird dann von vielen Kindern schon erwartet. Es gibt dort Spiele, Bücher und Sportgeräte, aber auch frisches Obst und Vollkornbrot. Denn Gesundheitsförderung ist für die Sozialarbeiter ein wichtiger Aspekt des Angebots. Doch können die Kinder wirklich für Vollkornbrot begeistert werden? Wie sieht es aus mit Anspruch und Wirklichkeit? Autorin Christine Werner hat den Streetjumper begleitet.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Street Jumper, Verein Armut und Gesundheit Mainz</itunes:keywords><pubDate>Mon, 19 Mar 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/19/swr2tandem_20120319_vollkornbrote-fuer-merve-und-patrick.6444m.mp3" length="11839605" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/19/swr2tandem_20120319_vollkornbrote-fuer-merve-und-patrick.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/524919</guid></item><item><title>Thema: Fahrrad statt Auto? Wie bewegen wir uns heute fort?</title><author>tandem@swr2.de (Krogmann Ellinor)</author><description>Gast im Studio: Peter Beckmann vom ADFC Stuttgart. SWR2 Tandem Hörer live vom 15.03.2012. Moderation: Ellinor Krogmann. Wir fragen Sie in Hörer live: Wie bewegen Sie sich fort? Haben sie das Auto schon als altmodisches Luxusobjekt abgeschafft und setzen ganz auf den eigenen Antrieb oder die öffentlichen Verkehrsmittel? Oder geht es doch nicht so ganz ohne den motorisierten Untersatz? Ist das E-Bike vielleicht eine gute Kombi-Lösung? Und wie steht es mit den gesamtgesellschaftlichen Entwicklungen: Sollten wir uns in Zeiten schwindender Rohstoffe nicht ganz vom Auto lösen? oder geht es vor allem um unsere Gesundheit? Und in welcher Pflicht steht die Verkehrspolitik?</description><itunes:keywords>SWR2. Tandem, Hörer live, Fahrrad, ADFC, Radfahren, Radeln, Verkehrspolitik</itunes:keywords><pubDate>Thu, 15 Mar 2012 19:20:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/15/thema-fahrrad-statt-auto.6444m.mp3" length="16009008" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/15/thema-fahrrad-statt-auto.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/524819</guid></item><item><title>Die unendliche Radtour</title><author>tandem@swr2.de (Lorenz Schröter)</author><description>Unterwegs mit der Langstreckenlegende Heinz Stücke. Von Lorenz Schröter. SWR2 Tandem vom 15.03.2012. 
Vor 50 Jahren setzte sich Heinz Stücke auf sein Dreigangrad und radelt seitdem um die Welt. Er war im Gefängnis, auf ihn wurde geschossen, und er hat Affen im Urwald gejagt. Heinz Stücke radelt immer noch. Mit demselben Rad von damals. Er hat keine Rente, keine Krankenversicherung. Seine Zähne repariert er mit Superkleber. 
Lorenz Schröter, selbst Weltumradler, ist mit ihm durch Kuba geradelt. Ihm erzählt er sein Leben und gibt Antwort auf die Frage, warum er nicht aufhören kann.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Heinz Stücke, Langstreckenlegende, Fahrrad</itunes:keywords><pubDate>Thu, 15 Mar 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/15/swr2tandem_20120315_die-unendliche-radtour.6444m.mp3" length="11687193" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/15/swr2tandem_20120315_die-unendliche-radtour.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/524234</guid></item><item><title>Gast: Die Theaterpädagogin Eva-Maria Reimer.</title><author>tandem@swr2.de (Watty Christine (Mod.))</author><description>SWR2 Tandem Rakete vom 14.03.2012. Moderation: Christine Watty.
Eva-Maria Reimer ist 29 Jahre alt, in Schwerin geboren und machte ihren Master als Theaterpädagogin an der Universität der Künste in Berlin. Neben ihren verschiedenen Tätigkeiten rund ums Theater bildet ihre Arbeit mit Senioren einen Schwerpunkt. Beim Projekt &quot;Erzählpaten&quot; war sie eine der jungen Autorinnen, die die Lebensgeschichte von Senioren aufgeschrieben hat. Zurzeit bereitet sie das Projekt &quot;Kommt zu Tisch&quot; vor - Senioren und Senioinnen kochen vor Publikum ihre Lieblingsrezepte und erzählen nebenbei die persönliche und historische Geschichte, die mit dem Rezept verbunden ist.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Rakete, Theaterpädagogik, Senioren,</itunes:keywords><pubDate>Wed, 14 Mar 2012 20:00:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/14/gast-die-theaterpaedagogin-eva-maria-reimer.6444m.mp3" length="10240313" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/14/gast-die-theaterpaedagogin-eva-maria-reimer.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/524471</guid></item><item><title>Mein Hund - mein Spiegel</title><author>tandem@swr2.de (Ulrike Lückermann)</author><description>Was das Verhalten des Vierbeiners über seinen Halter verrät. Von Ulrike Lückermann. SWR2 Tandem vom 14.03.12. 
Die meisten Menschen, die sich einen Hund anschaffen, gehen intuitiv richtig mit ihm um. Manchmal kommt es allerdings zu Problemen. Hundepsychologen weisen darauf hin, dass der Vierbeiner nur das Verhalten des Menschen widerspiegelt. Ist der Halter ungeduldig, unsicher und verfolgt keine klare Linie, wird auch der Hund unberechenbar reagieren, vielleicht sogar auf andere losgehen - so wie Marions Rottweiler Benny. In der Hundeschule erfährt sie viel über sich selbst.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hundepsychologe, Hund, Verhalten</itunes:keywords><pubDate>Wed, 14 Mar 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/14/swr2tandem_20120314_mein-hund-mein-spiegel.6444m.mp3" length="11734000" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/14/swr2tandem_20120314_mein-hund-mein-spiegel.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/523793</guid></item><item><title>Zwanzig Jahre für zwei Sekunden</title><author>tandem@swr2.de (Klaus Schirmer)</author><description>Jugendliche Turmspringerinnen und ihr Traum von Olympia. Von Klaus Schirmer. SWR2 Tandem vom 13.03.2012. 
Die 16- bis 18-jährigen Kieu, Talisa, My und Anna-Maria sind Turm- und Kunstspringerinnen. Sichtungstrainer hatten sie im Alter von fünf Jahren &quot;gescoutet&quot; - auf Talent, Leistungsbereitschaft und vor allem Mut. Gemeinsam trainieren sie über 30 Stunden die Woche: Akrobatik, Ballet und täglich 50 Sprünge von der Sprunganlage. Die jungen Leistungssportlerinnen haben einen großen Traum: Die Olympischen Spiele - der Höhepunkt einer auf 20 Jahre angelegten Karriereplanung.
Hinter ihnen stehen Familie, Trainer, Verband. Und irgendwann vielleicht ein ganzes Land. Aber nur während des entscheidenden Sprungs um eine Olympia-Medaille. Ein Sprung, der nicht länger als zwei Sekunden dauert. (Wiederholung vom Vorabend, 19.20 Uhr)</description><itunes:keywords>Olympia, Leistungssport, Turmspringer, Kunstspringer</itunes:keywords><pubDate>Tue, 13 Mar 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/13/swr2tandem_20120313_zwanzig-jahre-fuer-zwei-sekunden.6444m.mp3" length="11915652" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/13/swr2tandem_20120313_zwanzig-jahre-fuer-zwei-sekunden.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/523828</guid></item><item><title>Zwanzig Jahre für zwei Sekunden</title><author>tandem@swr2.de (Klaus Schirmer)</author><description>Jugendliche Turmspringerinnen und ihr Traum von Olympia. Von Klaus Schirmer. SWR2 Tandem vom 12.03.2012. 
Die 16- bis 18-jährigen Kieu, Talisa, My und Anna-Maria sind Turm- und Kunstspringerinnen. Sichtungstrainer hatten sie im Alter von fünf Jahren &quot;gescoutet&quot; - auf Talent, Leistungsbereitschaft und vor allem Mut. Gemeinsam trainieren sie über 30 Stunden die Woche: Akrobatik, Ballet und täglich 50 Sprünge von der Sprunganlage. Die jungen Leistungssportlerinnen haben einen großen Traum: Die Olympischen Spiele - der Höhepunkt einer auf 20 Jahre angelegten Karriereplanung.
Hinter ihnen stehen Familie, Trainer, Verband. Und irgendwann vielleicht ein ganzes Land. Aber nur während des entscheidenden Sprungs um eine Olympia-Medaille. Ein Sprung, der nicht länger als zwei Sekunden dauert.</description><itunes:keywords>Olympia, Leistungssport, Turmspringer, Kunstspringer</itunes:keywords><pubDate>Mon, 12 Mar 2012 19:20:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/12/swr2tandem_20120312_zwanzig-jahre-fuer-zwei-sekunden.6444m.mp3" length="11910389" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/12/swr2tandem_20120312_zwanzig-jahre-fuer-zwei-sekunden.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/523818</guid></item><item><title>Ruhe auf dem Vulkan</title><author>tandem@swr2.de (Ulrike Ostner)</author><description>Eine karibisch-europäische Liebesgeschichte. Ulrike Ostner im Gespräch mit Elisabeth Karamat. SWR2 Tandem vom 09.03.2012. 
Von der Welt der Diplomatie in Brüssel bis in die Karibik - aber nicht zum Golfspielen und Cocktails trinken, sondern als Entwicklungshelferin. Diesen Weg ist Elisabeth Karamat gegangen. Die Österreicherin lebt auf der Vulkaninsel St. Kitts - gemeinsam mit ihrem einheimischen Lebensgefährten. Die Beziehung zu dem einbeinigen traditionellen Heiler ist kompliziert, von kulturellen Gräben durchzogen und war teilweise sogar von Gewalt überschattet. Aber Elisabeth Karamat glaubt fest an eine gemeinsame Zukunft. Im Gespräch mit Ulrike Ostner erzählt sie ihre Geschichte.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Elisabeth Karamat, St. Kitts, Karibik, Entwicklungshilfe</itunes:keywords><pubDate>Fri, 09 Mar 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/09/swr2tandem_20120309_ruhe-auf-dem-vulkan.6444m.mp3" length="11833579" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/09/swr2tandem_20120309_ruhe-auf-dem-vulkan.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/522332</guid></item><item><title>Thema: Welche Aufgaben hat die Bundeswehr heute?</title><author>tandem@swr2.de (Kröner Ralf)</author><description>Gast im Studio: Prof. Dr. Berthold Meyer. SWR2 Tandem Hörer live vom 08.03.2012. Moderation: Ralf Kröner. Mit der Bundeswehrreform wird eine kleinere Armee von rund 180.000 Berufs- und Zeitsoldaten geschaffen. Sie soll schlagkräftiger, mobiler und flexibler sein als die alte und bis zu 10.000 Soldaten sollen künftig für Auslandseinsätze bereitstehen. Deutsche Soldaten werden mehr internationale Verantwortung tragen, so Verteidigungsminister Thomas de Maizère. Er rechnet damit, dass diese Auslandseinsätze zunehmend in instabilen Ländern geleistet werden müssen. Schicken wir unsere Soldaten also immer häufiger in Kriege?</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörer live, Armee, Bundeswehr, Soldaten, Wehrpflicht, Freiwilligendienst, Auslandseinsatz, Frieden, Konfliktforschung, Berthold Meyer</itunes:keywords><pubDate>Thu, 08 Mar 2012 19:20:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/08/thema-welche-aufgaben-hat-die-bundeswehr-heute.6444m.mp3" length="17812238" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/08/thema-welche-aufgaben-hat-die-bundeswehr-heute.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/523119</guid></item><item><title>Bewerbung bei der Truppe</title><author>tandem@swr2.de (Anja Kempe)</author><description>Szenen einer Rekrutierung nach der Reform. Von Anja Kempe. SWR2 Tandem vom 08.03.2012. 
Nach der Reform steht der große Pool der Wehrpflichtigen steht nicht mehr zur Verfügung. In den Zentren für Nachwuchsgewinnung werden rund 20.000 Bewerber im Jahr auf Eignung geprüft. Viele bringen die nötige körperliche Fitness nicht mit, berichtet der zuständige Oberst: Und nicht wenige haben Illusionen. Doch ob mit oder ohne Schulabschluss, wer sich verpflichtet, hat die Chance neben der militärischen Ausbildung eine Lehre zu absolvieren. Eines muss er allerdings unterschreiben, die Verpflichtung, auch in den Auslandseinsatz zu gehen.</description><itunes:keywords>Bundeswehr, Militär, Rekrutierung, Nachwuchsgewinnung, Eignungstest</itunes:keywords><pubDate>Thu, 08 Mar 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/08/swr2tandem_20120308_bewerbung_bei_der_truppe.6444m.mp3" length="11587549" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/08/swr2tandem_20120308_bewerbung_bei_der_truppe.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/522068</guid></item><item><title>Gast im Studio: Resa Mohabbat-Kar, Politikstudent iranischer Herkunft</title><author>tandem@swr2.de (Müller Alexandra)</author><description>SWR2 Tandem Rakete vom 07.03.2012. Moderation: Alexandra Müller. Mit acht Jahren kam Resa Mohabbat-Kar aus Iran nach Deutschland. Heute ist er 30 und studiert an der Universität Hamburg. Gerade sitzt er an seiner Magisterarbeit im Fach Politikwissenschaft. Daneben engagiert sich Resa im Verein &quot;Transparency for Iran&quot;. Dieser Verein kämpft für Menschenrechte und Pressefreiheit in seiner Heimat und will gesellschaftliche und politische Entwicklungen dort transparenter machen, für Iraner aber auch für die deutsche Öffentlichkeit. Während verschiedener Reisen hat Resa die gegenwärtigen Verhältnisse in Iran aufmerksam beobachtet und darüber auch geschrieben.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Rakete, Iran, Wahlen, Teheran, Ahmadinedschad, Chomeini, Politik, Journalismus, Transparenz</itunes:keywords><pubDate>Wed, 07 Mar 2012 19:20:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/07/gast-im-studio-resa-mohabbat-kar.6444m.mp3" length="12249890" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/07/gast-im-studio-resa-mohabbat-kar.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/522867</guid></item><item><title>Irgendwie immer noch eins</title><author>tandem@swr2.de (Felicitas Raicholt)</author><description>Zwillingsschwestern erkunden ihre besondere Beziehung. Von Felicitas Raicholt. SWR2 Tandem vom 07.03.2012. 
Früher waren sie es so leid, dauernd verwechselt zu werden, dass sie extra ihre Unterschiede betonten. Erst jetzt, mit 27 und genug Abstand, entwickeln die eineiigen Zwillingsschwestern Rebekka und Felicitas eine diebische Freude daran, andere an der Nase herumzuführen. Aber nicht nur das, sie erkunden auch ihre besondere Beziehung, von der sie lange dachten, sie sei ganz normal. Aber sich dreimal am Tag anzurufen, sich per Handy sogar über die Wahl des Mensa Menüs auszutauschen und dennoch zu streiten wie die Furien, findet Felicitas Partner gar nicht so normal. Auch die Eltern haben sich ihre ganz eigenen Gedanken über die beiden gemacht.Zwilling, Geschwister, Schwester, Beziehung, Entwicklung</description><itunes:keywords>Zwilling, Geschwister, Schwester, Beziehung, Entwicklung</itunes:keywords><pubDate>Wed, 07 Mar 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/07/swr2tandem_20120307_zwillinge.6444m.mp3" length="11849378" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/07/swr2tandem_20120307_zwillinge.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/521952</guid></item><item><title>Der Kampf der Zwergin</title><author>tandem@swr2.de (Gaby Weber)</author><description>Liliana Hermann will die Geschichte ihres Großonkels in Argentinien aufklären. Von Gaby Weber. Regie: Günter Maurer. SWR2 Tandem vom 06.03.2012. 
Liliana Hermann aus Buenos Aires kannte lange Zeit die Geschichte ihrer Familie mit jüdischen Wurzeln nicht. Dann hörte sie von Lothar Hermann, dem Bruder ihres Großvaters, der zufällig in der Nähe von Adolf Eichmann lebte. Dessen Adresse teilte er 1957 dem Frankfurter Generalstaatsanwalt Fritz Bauer mit und der informierte die israelischen Behörden. Seltsamerweise landete Lothar Hermann  anschließend für zwei Wochen im Gefängnis. Weswegen? Liliana recherchiert. (Wiederholung vom Vorabend, 19.20 Uhr)</description><itunes:keywords>Argentinien, Familie, Jude, Israel, Gefängnis</itunes:keywords><pubDate>Tue, 06 Mar 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/06/swr2tandem_20120306_zwergin.6444m.mp3" length="11847123" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/06/swr2tandem_20120306_zwergin.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/521929</guid></item><item><title>Der Kampf der Zwergin</title><author>tandem@swr2.de (Gaby Weber)</author><description>Liliana Hermann will die Geschichte ihres Großonkels in Argentinien aufklären. Von Gaby Weber. Regie: Günter Maurer. SWR2 Tandem vom 05.03.2012. 
Liliana Hermann aus Buenos Aires kannte lange Zeit die Geschichte ihrer Familie mit jüdischen Wurzeln nicht. Dann hörte sie von Lothar Hermann, dem Bruder ihres Großvaters, der zufällig in der Nähe von Adolf Eichmann lebte. Dessen Adresse teilte er 1957 dem Frankfurter Generalstaatsanwalt Fritz Bauer mit und der informierte die israelischen Behörden. Seltsamerweise landete Lothar Hermann  anschließend für zwei Wochen im Gefängnis. Weswegen? Liliana recherchiert.</description><itunes:keywords>Argentinien, Familie, Jude, Israel, Gefängnis</itunes:keywords><pubDate>Mon, 05 Mar 2012 19:20:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/05/swr2tandem_20120305_zwergin.6444m.mp3" length="12077797" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/05/swr2tandem_20120305_zwergin.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/521905</guid></item><item><title>Ich will Sie hier nicht wiedersehen</title><author>tandem@swr2.de (Rainer Schwochow)</author><description>Jugendliche vor dem Richter. Von Rainer Schwochow. SWR2 Tandem vom 05.03.2012.  
Sie sind zwischen 14 und 21 Jahre alt. Die Delikte: Körperverletzung, Diebstahl, Fahren ohne Führerschein ... Die meisten von ihnen stehen nicht zum ersten Mal vor Gericht. Politiker und Menschen auf der Straße fordern härtere Strafen für jugendliche Wiederholungstäter. Kann so das Problem gelöst werden? Die Sendung ist eine Reportage vom Ablauf eines durchschnittlichen Verhandlungstages in einem Berliner Jugendgericht: Sie erzählt über Fälle, die zur Verhandlung kommen. Zwei Richter sprechen über ihre Erfahrungen und den Versuch, neue Wege bei Jugendgerichtsverfahren zu beschreiten. Eine Produktion aus dem Jahr 2011.</description><itunes:keywords>Jugendliche, Richter, Gericht, Strafe, Täter</itunes:keywords><pubDate>Mon, 05 Mar 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/05/swr2tandem_20120305_jugendliche_richter.6444m.mp3" length="11919086" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/05/swr2tandem_20120305_jugendliche_richter.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/521617</guid></item><item><title>Wir sind die Ersten</title><author>tandem@swr2.de (Aurelie Winker)</author><description>Der neue Studiengang Islamische Theologie in Tübingen. Von Aurelie Winker. SWR2 Tandem vom 02.03.2012. 
Im bundesweit neuen und einzigen Studiengang Islamische Theologie sollen Religionslehrer, Imame und Wissenschaftler ausgebildet werden. Die Universität Tübingen macht mit diesem Projekt einen Schritt ins Ungewisse, und am Anfang ist auch noch nicht viel zu sehen - leere Räume, leere Wände. Aber die Studenten füllen das Projekt mit Leben. Aurelie Winker ist dort Migranten auf der Suche nach sich selbst begegnet und einfach jungen Leuten, die sich auf ihren Beruf vorbereiten. Sie hat vor allem Mut zur Improvisation vorgefunden und die Hoffnung auf ein neues Bild des Islam.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, lslamische Theologie, Studiengang, Universität Tübingen</itunes:keywords><pubDate>Fri, 02 Mar 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/02/swr2tandem_20120302_wir-sind-die-ersten.6444m.mp3" length="11739733" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/02/swr2tandem_20120302_wir-sind-die-ersten.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/519912</guid></item><item><title>Thema: Jugendkulturen: Die ewige Leier vom Werteverfall ...</title><author>tandem@swr2.de (Müller Alexandra)</author><description>Wir diskutieren mit Diplom-Pädagoge Marcel Eulenbach von der Justus-Liebig-Universität Gießen. SWR2 Tandem Hörer live vom 01.03.2012. Moderation: Alexandra Müller. Eigentlich gibt es sie gar nicht mehr, &quot;die Jugend&quot;. In den letzten 20 Jahren haben sich so viele Subkulturen und Szenen entwickelt, die für Außenstehende kaum überschaubar sind. Und längst endet die Jugend nicht mehr mit dem Erreichen der Volljährigkeit. Zu diesem Thema haben wir den Diplom-Pädagogen Marcel Eulenbach von der Justus-Liebig-Universität Gießen eingeladen. Er forscht schon seit Jahren zu Jugendkulturen und Szenen. Wir fragen diese Woche in Hörer live nach Ihren Erfahrungen: Wie erleben Sie junge Menschen heute?</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörer live, Jugendkulturen, Diskussion, Punk, Straight Edge</itunes:keywords><pubDate>Thu, 01 Mar 2012 19:20:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/01/jugendkulturen-die-ewige-leier-vom-werteverfall-.6444m.mp3" length="16886129" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/01/jugendkulturen-die-ewige-leier-vom-werteverfall-.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/521329</guid></item><item><title>Straight edge</title><author>tandem@swr2.de (Linda Brehm)</author><description>Mit klarem Kopf die Welt verändern. Von Linda Brehm. SWR2 Tandem vom 01.03.2012. 
Björn ist Grundschullehrer und alleinerziehender Vater einer Tochter. Er trainiert für die halbe Iron-Man-Distanz, singt in einer Hardcoreband und auf seiner Wade prangt ein großes tätowiertes X. Es steht für &quot;straight edge&quot;: gerade Kante, Björns Lebensphilosophie. Er ist Anhänger einer Bewegung, die sich aus der Punkszene entwickelt hat, aber mit deren üblicher Attitüde bricht. Wer straight edge lebt, verzichtet komplett auf Alkohol und Drogen und oft auch auf alle tierischen Produkte. So auch Björn. Er lebt seit fünfzehn Jahren streng vegan. Linda Brehm wollte wissen, wie es sich mit so vielen freiwilligen Verboten lebt und hat Björn mehrere Tage mit dem Mikrophon begleitet.</description><itunes:keywords>Lebensphilosophie, straight edge, freiwillige Verbote</itunes:keywords><pubDate>Thu, 01 Mar 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/01/swr2tandem_20120301_straight_edge.6444m.mp3" length="11798749" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/03/01/swr2tandem_20120301_straight_edge.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/520911</guid></item><item><title>Gäste: Die Regisseurin Nora Hecker und die Schauspielerin Juliane Schwabe</title><author>tandem@swr2.de (Moderation: Linda Brehm)</author><description>Wir sprechen mit der Regisseurin Nora Hecker und die Schauspielerin Juliane Schwabe von der Badischen Landesbühne im Hexagon in Bruchsal über das Stück &quot;Fliegen will ich&quot;. SWR2 Tandem Rakete vom 29.02.2012.
Dargestellt wird die Geschichte der jungen Widerstandskämpferin Cato Bontjes van Beek. Die Geschichte der Geschwister Scholl ist weithin bekannt, unbekannt die der Cato, sie rief zusammen mit anderen zum Widerstand gegen die Nazis auf, druckte und verteilte illegale Schriften und Flugblätter. Nora Hecker und Juliane Schwabe erzählen, wie sie diese Figur wieder mit Leben füllen und worin heute die Freiheit bedroht sein könnte.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Rakete, Juliane Schwabe, Nora Hecker, Badische Landesbühne, Cato Bontjes van Beek</itunes:keywords><pubDate>Wed, 29 Feb 2012 19:20:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/29/gaeste-die-regisseurin-nora-hecker-und-die-schauspielerin-juliane-schwabe.6444m.mp3" length="11292747" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/29/gaeste-die-regisseurin-nora-hecker-und-die-schauspielerin-juliane-schwabe.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/520984</guid></item><item><title>Wie ein sterbendes Tier</title><author>tandem@swr2.de (Karmen Frankl; Andreas Maus)</author><description>Eine Reise in die Welt des Epileptikers Jerome. Von Karmen Frankl und Andreas Maus. SWR2 Tandem vom 29.02.2012. 
Jerome kennt seinen Körper. Der 30-Jährige ist Epileptiker, mit zehn Jahren bekam er seinen ersten Anfall. Die Ärzte verbieten den leidenschaftlichen Schwimmer weiter Sport zu treiben. Er wird vollgepumpt mit starken Epilepsie-Medikamenten, Beruhigungsmitteln, auch Antidepressiva. Nun ist er nicht mehr Herr seines Körpers. Als junger Erwachsener lässt er die Medikamente hinter sich, wird Extremsportler und lernt seinen Körper und seine Krankheit neu verstehen.</description><itunes:keywords>Reise, Epileptiker, Arzt, Anfall, Krankheit</itunes:keywords><pubDate>Wed, 29 Feb 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/29/swr2tandem_20120229_epileptiker.6444m.mp3" length="11698477" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/29/swr2tandem_20120229_epileptiker.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/520201</guid></item><item><title>Tralala!</title><author>tandem@swr2.de (Sandra Kellein)</author><description>Hörspiel von Sandra Kellein. SWR2 Tandem vom 28.02.2012. 
Heutzutage kann jeder um die Welt reisen, wenn er nur will. Heutzutage kann übrigens auch jeder berühmt werden, wenigstens für fünf Minuten. Beispiellos ist allerdings die Geschichte Stella Winters, deren Tralala um die ganze Welt ging ohne einen einzigen Tropfen Flugbenzin. 
Weit über Pirmasens, den Großraum Wien und das südliche Allgäu hinaus, bis in die mongolische Steppe zu den irritierten Kaninchen und nach Colorado, wo es die Mücken torkeln ließ, und noch weiter und viel weiter, aber bis wohin genau, das verraten wir hier nicht.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörspiel,</itunes:keywords><pubDate>Tue, 28 Feb 2012 19:20:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/28/swr2tandem_20120228_tralala.6444m.mp3" length="11511021" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/28/swr2tandem_20120228_tralala.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/519779</guid></item><item><title>Die Kinder der letzten Stehgeiger</title><author>tandem@swr2.de (Eggert Blum)</author><description>Musik als Weg aus dem Zigeunerghetto. Von Eggert Blum. SWR2 Tandem vom 27.02.2012. 
Von der Mehrheitsgesellschaft als Schwarze ausgeschlossen, leben die meisten der 800.000 ungarischen Roma ohne Arbeit in großen Slumsiedlungen. Halbwegs respektiert und integriert sind die Roma als Musiker, aber die Krise hat auch den Zigeunerorchestern die Lebensgrundlage entzogen. Den Kindern der letzten Stehgeiger und Zymbalspieler bietet jedoch ihr großes musikalisches Talent eine kleine Chance, sich aus dem Ghetto zu befreien. Dabei unterstützt sie der Berliner Gitarrist Ferenc Snétberger, der selbst aus einer ungarischen Roma-Familie stammt. Er hat in Ungarn eine Ferienschule gegründet. Deren Kurse sollen den begabtesten unter den jungen Roma zeigen, wie sie aus ihrem Talent einen Beruf machen - und anderen wieder als Vorbild dienen können.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Roma, Stehgeiger, ungarische Musiker</itunes:keywords><pubDate>Mon, 27 Feb 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/27/swr2tandem_20120227_die-kinder-der-letzten-stehgeiger.6444m.mp3" length="11909594" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/27/swr2tandem_20120227_die-kinder-der-letzten-stehgeiger.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/519766</guid></item><item><title>Health care in the fresh air</title><author>tandem@swr2.de (Tom Noga)</author><description>Ehrenamtliche Gesundheitshelfer in den USA. Von Tom Noga. SWR2 Tandem vom 24.02.2012. 
80 Millionen US-Amerikaner haben keine oder keine ausreichende Krankenversicherung. Barak Obamas Gesundheitsreform wird dieses Problem nicht grundsätzlich lösen. In den Städten bleibt den Unterversicherten der Weg in die Notaufnahmen der Krankenhäuser - diese sind gesetzlich verpflichtet, jeden zu behandeln. Auf dem Land sind sie aber auf mobile Kliniken angewiesen, wie jene von Remote Area Medical, RAM. Ursprünglich war RAM gegründet worden, um die Gesundheitsversorgung im Amazonasgebiet zu verbessern, aber mittlerweile konzentriert sich die Organisation fast ausschließlich auf die USA.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Krankenversicherung USA, Gesundheitshelfer USA, RAM</itunes:keywords><pubDate>Fri, 24 Feb 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/24/swr2tandem_20120224_health-care-in-the-fresh-air.6444m.mp3" length="11769830" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/24/swr2tandem_20120224_health-care-in-the-fresh-air.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/518453</guid></item><item><title>Gast: Friedrich Heinemann, Experte für Finanzwirtschaft am Zentrum für Euro</title><author>tandem@swr2.de (Bernd Lechler (Mod.))</author><description>Wir sprechen mit Friedrich Heinemann und den Hörern über die Schulden- und Bankenkrise. SWR2 Tandem Hörer live vom 23.02.2012. Moderation: Bernd Lechler. Das Geld wurde erfunden, um einen Wert abzubilden. Nun sind die Summen so groß geworden, dass man sie kaum verstehen kann. Dabei sind Inflation, Geldentwertung und Wirtschaftskrise vor allem von Menschen gemachte Problem. Wo liegen die Gründe, was ist die größte Sorge der Hörer?</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörer live, Finanzkrise,</itunes:keywords><pubDate>Thu, 23 Feb 2012 19:20:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/23/gast-friedrich-heinemann-experte-fuer-finanzwirtschaft-am-zentrum-fuer-euro.6444m.mp3" length="16573039" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/23/gast-friedrich-heinemann-experte-fuer-finanzwirtschaft-am-zentrum-fuer-euro.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/519762</guid></item><item><title>Millionen, Milliarden, Abermilliarden</title><author>tandem@swr2.de (Hans-Otto Reintsch)</author><description>Das Geld und die Macht der Nullen. Von Hans-Otto Reintsch. SWR2 Tandem vom 23.02.2012. 
Das Prinzip Geld wurde erfunden, um irgendeinen realen Wert abzubilden. Klammheimlich hat es sich davon gemacht, ins Fiktive. Die fliegende Buchhaltung der Weltwirtschaft hat längst angefangen, übergesetzliche Ergebenheit zu fordern, nämlich den Glauben. Wie ein rätselhafter Gott, von dem sich keiner ein Bild machen darf. Dabei sind Inflation, Geldentwertung und Wirtschaftskrise vor allem eins: Von Menschen gemachte Probleme. Der Sparer Hans-Otto Reintsch will sich ein Bild machen und hat Leute getroffen, von denen er sich Erklärungen wünscht und einen Rettungsschirm des Verstehens.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Geld, Weltwirtschaft</itunes:keywords><pubDate>Thu, 23 Feb 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/23/swr2tandem_20120223_millionen-milliarden-abermilliarden.6444m.mp3" length="11246768" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/23/swr2tandem_20120223_millionen-milliarden-abermilliarden.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/518392</guid></item><item><title>Gast: Die Musikerin Féenose</title><author>tandem@swr2.de (Müller Alexandra)</author><description>Wir sprechen mit Féenose über ihre Musik, ihre Heimat Burkina Faso und ihr Leben zwischen Afrika und Mannheim. SWR2 Tandem Rakete vom 22.2.2011. Moderation: Alexandra Müller. Die Sängerin und Songwriterin Féenose heißt bürgerlich Kayiri Sylvie Krebaum Toé und stammt aus dem westafrikanischen Staat Burkina Faso; zur Zeit lebt sie in Mannheim. 2007 kam sie mit Ihrem Debütalbum heraus. Die Lieder handeln von ihrer Kindheit, vergessenen Straßenkindern und Waisen und den Problemen afrikanischer Frauen. Im letzten Jahr hat Féenose ihre zweites Album produziert. Es heißt Albinos und prangert die in Teilen Afrikas herrschende Diskriminierung von Albinos an sowie die Genitalverstümmelung bei Frauen.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Rakete, Féenose, Afrika, Burkina Faso, Musik, Rap, Hip Hop</itunes:keywords><pubDate>Wed, 22 Feb 2012 19:20:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/22/gast-die-musikerin-fenose.6444m.mp3" length="16031579" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/22/gast-die-musikerin-fenose.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/519582</guid></item><item><title>Homosexualität im Alter</title><author>tandem@swr2.de (Johannes Nichelmann)</author><description>Über Einsamkeit und die Suche nach neuem Glück. Von Johannes Nichelmann. SWR2 Tandem vom 22.02.2012. 
Gottfried S. ist 82 Jahre alt und muss sich schon lange nicht mehr verstecken. In seiner Jugend war es schwierig die Sexualität offen auszuleben - heute ist das kaum noch ein Problem. Er kommt aus einer Generation, die bis heute übt, mit der neuen Freiheit umzugehen. Auch Bernd G., 66, will seine Zukunft nicht allein verbringen. Im Alter noch einen festen Partner zu finden ist allerdings ziemlich schwierig. Und die Szene bietet wenig Platz für uns. Diese Sendung begleitet die beiden durch ihren Alltag. Zwischen Einsamkeit und dem neuen Glück.</description><itunes:keywords>Einsamkeit, Suche, Glück, Jugend, Partner</itunes:keywords><pubDate>Wed, 22 Feb 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/22/swr2tandem_20120222_homosexualitaet.6444m.mp3" length="11398657" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/22/swr2tandem_20120222_homosexualitaet.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/518637</guid></item><item><title>Treffpunkt Castor</title><author>tandem@swr2.de (Maidon Bader)</author><description>Eine Familie und der Widerstand gegen die Atomkraft. Von Maidon Bader. Regie: die Autorin. SWR2 Tandem vom 21.02.2012.  
November 2011: Der vorerst letzte Atommüll-Transport soll ins Zwischenlager nach Gorleben gebracht werden. Aufgerüttelt durch Fukushima, möchte Maidon Bader endlich ein altes Versprechen einlösen, das sie ihrer Tante vor Jahren gab: Mit dabei zu sein, wenn die Atomkraftgegner im Wendland gegen den Castor-Transport protestieren. Die Autorin begleitet ihren Cousin Kai und ihre Tante Suse bei verschiedenen Widerstandsaktionen und möchte dabei vor allem eines herausfinden: Was hilft gegen die Angst vor der atomaren Bedrohung, die sie schon als Kind erfasst hat. (Wiederholung vom Vorabend, 19.20 Uhr)</description><itunes:keywords>Familie, Anti-Atomkraft-Bewegung, Fukushima, Kernenergie</itunes:keywords><pubDate>Tue, 21 Feb 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/21/swr2tandem_20120221_castor.6444m.mp3" length="15816753" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/21/swr2tandem_20120221_castor.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/518023</guid></item><item><title>Treffpunkt Castor</title><author>tandem@swr2.de (Maidon Bader)</author><description>Eine Familie und die Anti-Atomkraft-Bewegung. Von Maidon Bader. SWR2 Tandem vom 20.02.2012. 
Eine Familie und der Widerstand gegen die Atomkraft. Von Maidon Bader. Regie: die Autorin. SWR2 Tandem vom 20.02.2012. 
November 2011: Der vorerst letzte Atommüll-Transport soll ins Zwischenlager nach Gorleben gebracht werden. Aufgerüttelt durch Fukushima, möchte Maidon Bader endlich ein altes Versprechen einlösen, das sie ihrer Tante vor Jahren gab: Mit dabei zu sein, wenn die Atomkraftgegner im Wendland gegen den Castor-Transport protestieren. Die Autorin begleitet ihren Cousin Kai und ihre Tante Suse bei verschiedenen Widerstandsaktionen und möchte dabei vor allem eines herausfinden: Was hilft gegen die Angst vor der atomaren Bedrohung, die sie schon als Kind erfasst hat.</description><itunes:keywords>Familie, Anti-Atomkraft-Bewegung, Fukushima, Kernenergie</itunes:keywords><pubDate>Mon, 20 Feb 2012 19:20:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/20/swr2tandem_20120220_castor.6444m.mp3" length="15816807" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/20/swr2tandem_20120220_castor.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/518018</guid></item><item><title>Von Büchern und Bohnen</title><author>tandem@swr2.de (Vera Block)</author><description>Wo Romane mehr als nur Lektüre sind. Von Vera Block. SWR2 Tandem vom 20.02.2012. 
Nabil Ezzeldin hat seine Leidenschaft zum Beruf gemacht. Seit über 20 Jahren verkauft er in Berlin arabische Bücher. Regelmäßig fährt der Ägypter in die Heimat auf der Suche nach Neuerscheinungen, denn das Interesse an der Literatur aus dem Orient nimmt zu. Doch um sein Geschäft am Leben zu halten muss der Buchhändler zusätzlich Sprachunterricht geben. Aus dem gleichen Grund verkauft Catia Russo in ihrer portugiesischen Buchhandlung neben Romanen von Pessoa und Coelho auch brasilianische Bohnen und Zuckerrohr-Schnaps. An manchen Tagen sind eher die Bohnen Bestseller. Aber das entmutigt die Buchhändlerin nicht. 
Denn wer Literatur in anderen Sprachen verkauft, ist Überzeugungstäter und sieht in dem Beruf eine Berufung - nämlich Brücke zwischen den Kulturen zu sein.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, arabische Bücher, Abbas Maroufi</itunes:keywords><pubDate>Mon, 20 Feb 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/20/swr2tandem_20120220_von-buechern-und-bohnen.6444m.mp3" length="11889548" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/20/swr2tandem_20120220_von-buechern-und-bohnen.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/517924</guid></item><item><title>Relevant : Der Roland und der Urstromtaler</title><author>tandem@swr2.de (Thomas Gaevert)</author><description>Unterwegs mit einer Regionalwährung. Von Thomas Gaevert. SWR2 Tandem vom 17.02.2012. 
Wächst das Interesse an Regionalwährungen? Viele Menschen zahlen mittlerweile mit Roland, Urstromtaler oder Chiemgauer. Mehr als 30 Regionalwährungen gibt es inzwischen in Deutschland. Diese Währungs-Initiativen wollen das Geldwesen wieder der Allgemeinheit zugänglich machen, indem sie einen eigenen, lokal begrenzten Wirtschaftskreislauf herstellen. Dadurch, dass die Währungen nur in bestimmten Gebieten kursieren, soll die Kaufkraft regional gebunden werden. Was Händler, Kleinbetriebe und Verbraucher stärken soll. Kann das funktionieren? Eine Reportage.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Regionalwährung, Urstromtaler, Chiemgauer</itunes:keywords><pubDate>Fri, 17 Feb 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/17/swr2tandem_20120217_relevant-der-roland-und-der-urstromtaler.6444m.mp3" length="11882038" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/17/swr2tandem_20120217_relevant-der-roland-und-der-urstromtaler.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/517912</guid></item><item><title>Gast: Kai Mihm, Kulturjournalist mit Schwerpunkt Kulinarik</title><author>tandem@swr2.de (Krogmann Ellinor)</author><description>Wir sprechen mit Kai Mihm über das Blog sternefresser.de. SWR2 Tandem Hörer live vom 16.02.2012. Moderation: Ellinor Krogmann. In Hörer live am Donnerstagabend fragen wir Sie nach Ihrer Esskultur: Welche Rolle spielt Essen in ihrem Leben? Werden Sie selbst manchmal zum Buffet-Opfer oder zelebrieren Sie jede Mahlzeit? Beschäftigen Sie sich überhaupt mit Ihrer eigenen Esskultur? Oder finden Sie, dass wir als Gesellschaft viel zu viel über Essen nachdenken? Oder doch viel zu wenig?</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörer live, Esskultur, Kulinarik, Gourmet, Essen, sternefresser, Restaurantkritik, Kochen</itunes:keywords><pubDate>Thu, 16 Feb 2012 20:00:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/16/gast-kai-mihm-kulturjournalist-mit-schwerpunkt-kulinarik.6444m.mp3" length="13859883" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/16/gast-kai-mihm-kulturjournalist-mit-schwerpunkt-kulinarik.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/517846</guid></item><item><title>Die Bewätigung der Fülle</title><author>tandem@swr2.de (Regina Burbach)</author><description>Das Buffet. Von Regina Burbach. SWR2 Tandem vom 16.02.2012. 
Mal angenommen, man hätte noch nie ein Buffet gesehen und wie Menschen sich an ihm bedienen, man würde mit völlig fremden Augen schauen. Bestimmt würde sich dann, allein durch das Zuschauen, die zentrale Frage aufdrängen, wie man denn um Himmels willen diese Fülle bewältigen soll. Eine Frage, die natürlich auch die Gäste am Buffet beschäftigt. Beobachtungen am und Gespräche über&apos;s Buffet, über das &quot;Essen zum Greifen&quot;, beim Schlange-Gehen - seine Beliebtheit, Geschichte, und über die Strategien seiner Macher und seiner Konsumenten. Erkundungen in Deutschland.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Buffet,</itunes:keywords><pubDate>Thu, 16 Feb 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/16/swr2-tandem_20120216_die-bewaetigung-der-fuelle.6444m.mp3" length="10004744" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/16/swr2-tandem_20120216_die-bewaetigung-der-fuelle.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/516821</guid></item><item><title>Gast: Der Vorsitzende der Piratenpartei in Stuttgart Martin Eitzenberger</title><author>tandem@swr2.de (Moderation: Linda Brehm)</author><description>Wir sprechen mit Martin Eitzenberger über seine poltische Arbeit und das Abkommen ACTA. SWR2 Tandem Rakete vom 15.02.2012. Moderation: Linda Brehm.
Martin Eitzenberger wurde vor 29 Jahren in Österreich geboren, lebte die meiste Zeit in Wien und ist seit 5 Jahren in Stuttgart. Er arbeitet als Senior Software Engineer für eine Firma, die Elektronik und Software für Autos herstellt. Außerdem ist er Fachmann für das Thema ACTA.
ACTA ist die Abkürzung für &quot;Anti-Counterfeiting Trade Agreement&quot; und bezeichnet ein Abkommen, mit dem die Initiatoren das Urheberrecht besser schützen wollen, nicht zuletzt auch im Internet. Die Gegner fürchten dagegen, dass das Abkommen zur Beschränkung der Freiheit im Netz durch Überwachungsmaßnahmen führen kann.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Rakete, Martin, Eitzenberger, Piratenpartei, ACTA,</itunes:keywords><pubDate>Wed, 15 Feb 2012 20:00:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/15/gast-der-vorsitzende-der-piratenpartei-in-stuttgart-martin-eitzenberger.6444m.mp3" length="8465157" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/15/gast-der-vorsitzende-der-piratenpartei-in-stuttgart-martin-eitzenberger.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/517500</guid></item><item><title>Leben aufräumen</title><author>tandem@swr2.de (Christina Erdkönig)</author><description>Drei Schwestern lösen ihr Elternhaus auf. Von Christina Erdkönig. SWR2 Tandem vom 15.02.2012. 
Eine kitschige Porzellanvase ist plötzlich untrennbar mit der Mutter verbunden. Der goldene Zuckerlöffel in der Küchenschublade weckt warme Kindheitserinnerungen  und eine alte Kaffeetasse führt fast zum Streit zwischen den Schwestern. Nach dem Tod ihrer Eltern bekommen die Dinge, die sie hinterlassen haben, eine ganz neue Bedeutung. Irgendwie scheint ein Teil der Mutter, ein Teil des Vaters durch einen Gegenstand lebendig zu bleiben. Das Ausräumen ihres Elternhauses wird für drei Schwestern zu einer Spurensuche, zu einer Reise in die Vergangenheit.  In einem schmerzvollen Prozess müssen sie lernen loszulassen.</description><itunes:keywords>Schwester, Elternhaus, Vater, Mutter, Vergangenheit</itunes:keywords><pubDate>Wed, 15 Feb 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/15/swr2tandem_20120215_elternhaus.6444m.mp3" length="11899222" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/15/swr2tandem_20120215_elternhaus.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/516672</guid></item><item><title>Ich und die Weltmeere</title><author>tandem@swr2.de (Sarah Trilsch)</author><description>Weil die Tür vom U-Boot klemmte. Hörspiel von Sarah Trilsch. SWR2 Tandem vom 14.02.2012. 
Sarah Trilsch hat vier Leipziger Wachmänner bei ihren Nachtschichten begleitet. Aus ihren Erzählungen entwickelt sie ein Hörspiel, das vier Leben ineinander webt und Sehnsüchte erfasst, die vielleicht nur in der Ruhe der Nächte so präsent werden können. Wenn alle anderen schlafen, drehen die Wachmänner ihre Runden, löschen die Lichter, kontrollieren die Türen und haben vor allem eines: viel Zeit.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörspiel, Wachmänner, Nachtschicht</itunes:keywords><pubDate>Tue, 14 Feb 2012 19:20:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/14/swr2tandem_20120214_ich-und-die-weltmeere.6444m.mp3" length="13081197" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/14/swr2tandem_20120214_ich-und-die-weltmeere.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/516694</guid></item><item><title>Wann heiratet ihre Tochter?</title><author>tandem@swr2.de (Rebecca Sumy Roth)</author><description>Lesbische Frauen in China. Von Rebecca Sumy Roth. Regie: Günter Maurer. SWR2 Tandem vom 14.02.2012. 
Rund 3% der Frauen und Mädchen in China sind lesbisch. Nur in Großstädten wie Peking oder Shanghai gibt es eine lesbische Szene und Aktivistinnen wie Bin Xu, die den Verein &quot;Dong Yu - gemeinsame Sprache&quot; gegründet hat. Auch wenn Homosexualität nicht mehr verfolgt wird, ist der Druck, den die Frauen zu spüren bekommen, sehr hoch. Als Folge der Ein-Kind-Politik lastet auf den oft einzigen Töchtern die Erwartung ihrer Familie, dass sie heiraten, ein Kind bekommen und so die Familie fortführen. Guo Yujie ist Mitte 30, Journalistin und Schriftstellerin. Sie hat sich diesem Druck bislang erfolgreich widersetzt, aber offen mit ihrer Homosexualität umgehen, kann sie deswegen noch lange nicht. (Wiederholung vom Vorabend, 19.20 Uhr)</description><itunes:keywords>Lesbische Frau, China, Szene, Homosexualität</itunes:keywords><pubDate>Tue, 14 Feb 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/14/swr2tandem_20120214_lesbische_frau.6444m.mp3" length="11946372" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/14/swr2tandem_20120214_lesbische_frau.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/516664</guid></item><item><title>Wann heiratet ihre Tochter?</title><author>tandem@swr2.de (Rebecca Sumy Roth)</author><description>Lesbische Frauen in China. Von Rebecca Sumy Roth. Regie: Günter Maurer. SWR2 Tandem vom 13.02.2012. 
Rund 3% der Frauen und Mädchen in China sind lesbisch. Nur in Großstädten wie Peking oder Shanghai gibt es eine lesbische Szene und Aktivistinnen wie Bin Xu, die den Verein &quot;Dong Yu - gemeinsame Sprache&quot; gegründet hat. Auch wenn Homosexualität nicht mehr verfolgt wird, ist der Druck, den die Frauen zu spüren bekommen, sehr hoch. Als Folge der Ein-Kind-Politik lastet auf den oft einzigen Töchtern die Erwartung ihrer Familie, dass sie heiraten, ein Kind bekommen und so die Familie fortführen. Guo Yujie ist Mitte 30, Journalistin und Schriftstellerin. Sie hat sich diesem Druck bislang erfolgreich widersetzt, aber offen mit ihrer Homosexualität umgehen, kann sie deswegen noch lange nicht.</description><itunes:keywords>Lesbische Frau, China, Szene, Homosexualität</itunes:keywords><pubDate>Mon, 13 Feb 2012 19:20:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/13/swr2tandem_20120213_lesbische_frau.6444m.mp3" length="11981651" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/13/swr2tandem_20120213_lesbische_frau.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/516662</guid></item><item><title>Die andere Seite der Kunst</title><author>tandem@swr2.de (Agnes Steinbauer)</author><description>Zwei Jungschauspielerinnen über ihr Leben als mobile Schüler-Theater-Truppe. Von Agnes Steinbauer. SWR2 Tandem vom 13.02.2012. 
Lina und Marie haben ein aufreibendes Jahr hinter sich. Sie sind tausende von Kilometern quer durch Deutschland gefahren, um an Schulen Theater zu spielen. Von Sonntagnachmittags bis Freitagabends waren sie für das Jugend-Tournee-Theater  Weimarer Kulturexpress unterwegs. Sich vor einem oft schwierigen Publikum Respekt zu erspielen, war nur eine Seite ihrer Kunst. 
Die beiden jungen Frauen mussten auch sonst ihre Vielseitigkeit beweisen: als Kleinlastwagenfahrer, Bühnentechniker, Lastenschlepper, pädagogische Hilfskräfte oder als Köchinnen von Tütensuppen - abends im Hotelzimmer.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Jugend-Tournee-Theater Weimarer Kulturexpress, Schauspiel</itunes:keywords><pubDate>Mon, 13 Feb 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/13/swr2tandem_20120213_die-andere-seite-der-kunst.6444m.mp3" length="11828177" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/13/swr2tandem_20120213_die-andere-seite-der-kunst.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/516252</guid></item><item><title>Gast: Karl-Heinz Ruff. Leiter der Abteilung Staatsschutz beim Landeskriminalamt Baden-Württemberg</title><author>tandem@swr2.de (Ralf Kröner)</author><description>Wir sprechen mit Karl-Heinz Ruff, Leiter der Abteilung Staatsschutz beim Landeskriminalamt Baden-Württemberg, über Rechtsextremismus und Neonazis in Baden-Württemberg. SWR2 Tandem vom 09.02.2012. Moderation: Ralf Kröner.
Der 56jährige kann  Auskunft darüber geben, wie sich die rechtsextremistische Szene in den letzten Jahren im Südwesten entwickelt hat, von wem sie unterstützt und genährt wird und was wir alle tun müssen, um gegen sie anzugehen. Muss die Polizei ausputzen, wo Gesellschaft und Politik versagen?</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörer live, Karl-Heinz, Ruff, Rechtsextremismus, Neonazis, Landeskriminalamt</itunes:keywords><pubDate>Fri, 10 Feb 2012 10:44:05 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/09/gast-karl-heinz-ruff-leiter-der-abteilung-staatsschutz-beim-landeskriminalamt-baden-wuerttemberg.6444m.mp3" length="17535070" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/09/gast-karl-heinz-ruff-leiter-der-abteilung-staatsschutz-beim-landeskriminalamt-baden-wuerttemberg.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/516238</guid></item><item><title>Propagandastunde</title><author>tandem@swr2.de (Nail Al-Saidi)</author><description>Studieren in der Syrischen Revolution. Von Nail Al-Saidi. SWR2 Tandem vom 10.02.2012. 
Wie lernt man Arabisch, wenn unterm Fenster geschossen wird? Im Sommer 2010 ging der deutsche Journalist Nail Al Saidi zum Sprachstudium nach Damaskus. Als ein Jahr später in Syrien der Arabische Frühling ausbrach, geriet er mitten in eine Revolution. Neben der arabischen Sprache lernte er auch das wahre Gesicht der Diktatur kennen: Schlägertrupps auf dem Schulweg, Propaganda im Klassenraum und Schüsse am Nachmittag. Ein Jahr nach Beginn der Unruhen in Syrien blickt der Journalist zurück und erzählt vom Studenten-Alltag im Ausnahmezustand.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Syrien, Revolution, Arabischer Frühling</itunes:keywords><pubDate>Fri, 10 Feb 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/10/swr2_tandem_20120210_propagandastunde.6444m.mp3" length="11928807" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/10/swr2_tandem_20120210_propagandastunde.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/515985</guid></item><item><title>Aussteigen ist schwer, Vorbeugen ist besser</title><author>tandem@swr2.de (Peter Köster)</author><description>Jugendliche gegen Rechtsextremismus immunisieren. Von Peter Köster. SWR2 Tandem vom 09.02.2012. 
Michael, so sein geänderter Name, war 16, als er in die Fänge einer Neonazigruppe geriet und sich immer häufiger an brutalen Schlägereien gegen Andersdenkende beteiligte. Ein Opfer wäre in einem solchen Exzess fast gestorben. Michael wurde zu 4 Jahren Gefängnis verurteilt - und begann nachzudenken. Schließlich fand er einen Weg aus der Szene, auch dank eines Aussteigerprogramms des LKA Baden-Württemberg. Soweit muss es aber nicht kommen, man kann auch vorbeugen wie Karin vom DGB und Christine vom Netzwerk für Demokratie und Courage. Sie gehen in Schulen, um dort über Rechtsextremismus aufzuklären.</description><itunes:keywords>swr2, tandem, Rechtsextremismus, Aussteiger, Neonazi, Netzwerk für Demokratie und Courage</itunes:keywords><pubDate>Thu, 09 Feb 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/09/swr2tandem_20120209_aussteigen-ist-schwer-vorbeugen-ist-besser.6444m.mp3" length="11142101" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/09/swr2tandem_20120209_aussteigen-ist-schwer-vorbeugen-ist-besser.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/515348</guid></item><item><title>Junge Leute im Gespräch</title><author>tandem@swr2.de (Die Moderatorin)</author><description>Wir sprechen mit Eva Croissant über ihr Leben als Musikerin und ihr Debutalbum. SWR2 Tandem Rakete vom 8.02.2012. Moderation: Christine Watty
Eva Croissant wurde 1991 in einem Dorf in der Südpfalz geboren. Schon mit fünf Jahren zeigte sich ihr musikalisches Talent bei Aufführungen von Kinder-Musicals. Mit fünfzehn brachte sie sich das Gitarrenspiel bei, und mit sechzehn schrieb und spielte sie die ersten eigenen Songs. 2008 kam sie ins Finale des bundesweiten Wettbewerbs Schooljam. Die Schule hat sie aber bald darauf geschmissen. Mittlerweile wohnt sie in Karlsruhe, wird aber in den nächsten Wochen nicht viel dort sein, weil sie mit ihren Songs auf Tour geht. Denn vor ein paar Tagen ist ihr Debutalbum &quot;Du bist nicht irgendwer&quot; erschienen. Eva Croissants Motto bei allem, was sie tut: &quot;love it, change it or leave it&quot;.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Rakete, Eva, Croissant, Liedermacherin, Singer, Songwriter</itunes:keywords><pubDate>Wed, 08 Feb 2012 20:00:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/08/rakete-mit-eva-croissant.6444m.mp3" length="10995291" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/08/rakete-mit-eva-croissant.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/515798</guid></item><item><title>Aus dem Stand</title><author>tandem@swr2.de (Ines Molfenter)</author><description>Der Weg zu einem eigenen Kiosk. Von Ines Molfenter und Stephan Schmidt. SWR2 Tandem vom 08.02.2012. 
Am kleinsten Hauptbahnhof Deutschlands steigen 2000 Menschen ein, um, aus. Doch das Bahnhofsgebäude selbst ist baufällig und verweist. Stephan Schmidt und Ines Molfenter haben nun vor dem Bahnhof einen Kiosk eröffnet. Der Weg dorthin war ein Abenteuer, das die beiden mit dem Mikrofon festgehalten haben: Von der Namensfindung, dem tiefen Einblick des Veterinäramts ins Badezimmer bis hin zu den unterschiedlichen  Menschen, die sich jetzt bei ihnen für einen Kaffee oder ein Brötchen treffen.</description><itunes:keywords>Weg, Kiosk, Selbständigkeit, Bahnhof, Abenteuer</itunes:keywords><pubDate>Wed, 08 Feb 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/08/swr2tandem_20120208_kiosk.6444m.mp3" length="11859594" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/08/swr2tandem_20120208_kiosk.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/515204</guid></item><item><title>Ein T-Shirt für den Weltfrieden</title><author>tandem@swr2.de (Marie-Luise Goerke)</author><description>Oder Ben kauft Schuhe. Hörspiel von Marie-Luise Goerke. SWR2 Tandem vom 07.02.2012. 
Ben hat nur zwei Paar Schuhe, weil man eh nicht mehr als ein Paar gleichzeitig tragen kann, seine Socken sind schwarz, damit sie auch nach dem Sockenschwund in der Waschmaschine noch Pärchen bilden können und die Hersteller seiner Unterhosen sind natürlich seit Jahren dieselben. Frauen haben es viel schwerer, Produkttreue zu praktizieren, weil sich immerzu alles ändert: Die Moden, die Lippenstiftfarben und die Absatzhöhen. Da ist es eigentlich nur logische Konsequenz, auszusteigen. Und vier Wochen lang mal gar keine Klamotten mehr zu kaufen. Das ist übrigens auch gut für den Weltfrieden - selbst wenn man Ben das nicht begreiflich machen kann.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem,, Hörspiel</itunes:keywords><pubDate>Tue, 07 Feb 2012 19:20:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/07/swr2tandem_20120207_ein-t-shirt-fuer-den-weltfrieden.6444m.mp3" length="12443440" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/07/swr2tandem_20120207_ein-t-shirt-fuer-den-weltfrieden.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/514740</guid></item><item><title>Laurens` neue Welt</title><author>tandem@swr2.de (Käß und Schmidt)</author><description>Leben nach der Hirnblutung. Von Stephanie Käß und Thilo Schmidt. Regie: Alexander Schuhmacher. SWR2 Tandem vom 07.02.2012. 
Laurens war ein erfolgreicher Architekt und Künstler, bis eine Hirnblutung ihn aus seinem erfüllten und ausschweifenden Leben heraus riß. Beinahe hätte er nicht überlebt, schwere körperliche Einschränkungen waren die Folge. Aber er hatte ein wenig Glück in diesem großen Unglück, weil ein paar Dinge stimmen: Laurens hat als Architekt ein kleines Vermögen verdient, und er lebt in einer geräumigen Ladenwohnung in Berlin-Friedrichshain. Aber vor allem hat er die richtigen Freunde und Nachbarn an seiner Seite, die ihn begleiten und in seinem Alltag unterstützen. Unsere Autoren sind Laurens` Nachbarn, sie erzählen von einem ungewöhnlichen Leben und einer nicht alltäglichen Hausgemeinschaft. (Wiederholung vom Vorabend, 19.20 Uhr)</description><itunes:keywords>Hirnblutung, Leben, Unglück, Alltag, Krankheit</itunes:keywords><pubDate>Tue, 07 Feb 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/07/swr2tandem_20120207_hirnblutung.6444m.mp3" length="11906688" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/07/swr2tandem_20120207_hirnblutung.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/515042</guid></item><item><title>Laurens` neue Welt</title><author>tandem@swr2.de (Käß und Schmidt)</author><description>Leben nach der Hirnblutung. Von Stephanie Käß und Thilo Schmidt. Regie: Alexander Schuhmacher. SWR2 Tandem vom 06.02.2012. 
Laurens war ein erfolgreicher Architekt und Künstler, bis eine Hirnblutung ihn aus seinem erfüllten und ausschweifenden Leben herausriss. Beinahe hätte er nicht überlebt, schwere körperliche Einschränkungen waren die Folge. Aber er hatte ein wenig Glück in diesem großen Unglück, weil ein paar Dinge stimmen: Laurens hat als Architekt ein kleines Vermögen verdient, und er lebt in einer geräumigen Ladenwohnung in Berlin-Friedrichshain. Aber vor allem hat er die richtigen Freunde und Nachbarn an seiner Seite, die ihn begleiten und in seinem Alltag unterstützen. Unsere Autoren sind Laurens` Nachbarn, sie erzählen von einem ungewöhnlichen Leben und einer nicht alltäglichen Hausgemeinschaft.</description><itunes:keywords>Hirnblutung, Leben, Unglück, Alltag, Krankheit</itunes:keywords><pubDate>Mon, 06 Feb 2012 19:20:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/06/swr2tandem_20120206_hirnblutung.6444m.mp3" length="11945936" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/06/swr2tandem_20120206_hirnblutung.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/515037</guid></item><item><title>Saigon, bitte kommen!</title><author>tandem@swr2.de (Dieter Jandt)</author><description>Amateurfunker in der Dachkammer. Von Dieter Jandt. SWR2 Tandem vom 06.02.2012. 
Es scheinen spleenige Typen zu sein, die unterm Dach hocken und rund um den Globus funken. Sie sprechen mit Gleichgesinnten über Gott und die Welt, ohne sich zu kennen oder irgendeine Gemeinsamkeit zu haben, außer dass sie auf derselben Welle liegen. Worin liegt der Reiz, sich über Funk mit Fremden zu unterhalten? Manche nehmen ihre Geräte auf Reisen mit. Sobald sie im Hotel eingecheckt haben, steigen sie aufs Dach, richten die Antenne aus und suchen nach Gesprächspartnern. Wieso gehen sie nicht in die Hotelbar? Manchmal aber verabreden sich Funker tatsächlich zu einem Gespräch unter vier Augen. Zum Beispiel mit Autor Dieter Jandt.</description><itunes:keywords>Amateurfunker, Kurzwelle, Äther, Wellenlänge</itunes:keywords><pubDate>Mon, 06 Feb 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/06/swr2tandem_20120206_saigon-bitte-kommen.6444m.mp3" length="11650747" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/06/swr2tandem_20120206_saigon-bitte-kommen.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/514596</guid></item><item><title>Gast: Der Kulturhistoriker und Volkskundler Heinz Schmitt</title><author>tandem@swr2.de (Kröner Ralf)</author><description>Wir sprechen mit Heinz Schmitt und den Hörern über Rituale. SWR2 Tandem Hörer live vom 2.2.2012. Moderation: Roland Wagner.

Gast im Studio ist der Kulturhistoriker und Volkskundler Heinz Schmitt.
Heinz Schmitt war Stadtarchivar in Weinheim, dann Bibliotheksleiter in Stuttgart und schließlich Leiter des Kulturamts in Karlsruhe. Daneben hat er Beiträge und  Manuskripte fürs Radio geschrieben.
Seit über 10 Jahren ist er im Ruhestand, hält weiter Vorträge und schreibt Veröffentlichungen zu kulturhistorischen und volkskundlichen Themen.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörer live, Rituale,</itunes:keywords><pubDate>Thu, 02 Feb 2012 20:59:08 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/02/gast-der-kulturhistoriker-und-volkskundler-heinz-schmitt.6444m.mp3" length="17723347" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/02/gast-der-kulturhistoriker-und-volkskundler-heinz-schmitt.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/514521</guid></item><item><title>Sein Leben feiern</title><author>tandem@swr2.de (Matthias Baxmann)</author><description>Wieviele Rituale brauchen wir? Von Matthias Baxmann. SWR2 Tandem vom 02.02.2012. 
Rituale sind Inszenierungen von Gemeinschaft. Das Soziale ist nicht möglich ohne Rituale. Manche sind nach außen sichtbar, religiöse etwa, andere sind immer wiederkehrende Eckpunkte in Kindheit und Jugend oder man pflegt im Verlauf seines Lebens Alltagsrituale wie den Tatort am Sonntag und das Fußbad vor dem Schlafengehen. Menschen erzählen von ihren Ritualen, von Rhythmus und Routine, von Selbstgeschaffenem und Aufgezwungenem.</description><itunes:keywords>Rituale, Routine, sozial</itunes:keywords><pubDate>Thu, 02 Feb 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/02/swr2tandem_20120202_sein-leben-feiern.6444m.mp3" length="11622327" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/02/swr2tandem_20120202_sein-leben-feiern.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/513515</guid></item><item><title>Gast im Studio: Corinna Thome, studierte Political Science und wird mit dem Deutschlandstipendium gefördert</title><author>tandem@swr2.de (DigAS Regie 6)</author><description>Wir diskutieren mit Corinna Thome über das neue Deutschlandstipendium und ihr Studium in Mannheim. SWR2 Tandem Rakete vom 01.02.2012. Moderation: Roland Wagner. Geboren wurde Corinna Thome 1988 in Köln, sie kam aber schon früh viel herum. Ihre ersten Wanderjahre beschreibt sie selbst so: &quot;In Köln hatte ich eine wunderbare Kindheit, in Leipzig habe ich als Teenager gegen autoritäre Lehrer rebelliert und in Berlin habe ich insbesondere von meiner Geschichtslehrerin fürs Leben gelernt.&quot; Jetzt macht sie ihren Master in Political Science in Mannheim. Neben ihrem Studium absolvierte sie unter anderem ein Praktikum bei der EZB in Frankfurt und gab Nachhilfe in einem Kinderheim. Seit 2011 wird Corinna mit dem &quot;Deutschlandstipendium&quot; gefördert, das letztes Jahr vom Bundesministerium für Bildung und Forschung ins Leben gerufen wurde. Damit sollen begabte und engagierte Studierende von Bund und privaten Förderern eine zusätzliche Unterstützung erhalten.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Rakete, Magazin, Deutschland, Deutschlandstipendium, Bildung, Universität, Studium, Politikwissenschaften, Mannheim</itunes:keywords><pubDate>Wed, 01 Feb 2012 20:00:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/01/gast-im-studio-corinna-thome.6444m.mp3" length="12542164" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/01/gast-im-studio-corinna-thome.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/514205</guid></item><item><title>Wenn die Augen flüchten</title><author>tandem@swr2.de (Nicola Uthmann)</author><description>Über den Blickkontakt. Von Nicola Uthmann. SWR2 Tandem vom 01.02.2012. 
Für die meisten ist es ganz normal, dem anderen in die Augen zu schauen. Aber ich habe das einfach nicht geschafft, sagt Christiane. Über Jahre litt sie darunter keinen Blickkontakt aufnehmen oder halten zu können. Nicht bei Gesprächen unter Kollegen und erst recht nicht am Wochenende in der Disco: Flirten ohne Blicke geht einfach nicht. Dann platze auf einem Seminar der Knoten und auf einmal hatte sie keine Angst mehr davor, anderen in die Augen zu sehen. Das Gespräch mit ihr hat Nicola Uthmann zum Nachdenken über den Blickkontakt gebracht. Warum fällt manchen der Blickkontakt so schwer? Wer guckt wann wie lange und warum überhaupt? Gibt es kulturelle Unterschiede? Und kann man den Blickkontakt trainieren?</description><itunes:keywords>Blickkontakt, Gespräch, Angst, schüchtern, sehen</itunes:keywords><pubDate>Wed, 01 Feb 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/01/swr2tandem_20120201_augen_blickkontakt.6444m.mp3" length="11833889" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/02/01/swr2tandem_20120201_augen_blickkontakt.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/513519</guid></item><item><title>Patti und ihre 13 Geschwister</title><author>tandem@swr2.de (Andreas Boueke)</author><description>Eine Familiengeschichte aus Guatemala. Von Andreas Boueke. Regie: Carola Preuß. SWR2 Tandem vom 31.01.2012. 
Patti ist 19 und das fünfte Kind ihrer Familie. Ihre Mutter Marina Reyes könnte ohne Pattis Hilfe die 14 Kinder nicht versorgen. Pattis schulpflichtige Geschwister besuchen heute alle eine Grundschule. Die Schulmaterialien kauft Patti, obwohl sie sich auch um ihre eigene Schulbildung in der Oberstufe kümmern muss; glücklicherweise hat sie Arbeit in einer Schuhfabrik gefunden. Patti beklagt sich nicht, aber eines weiß sie sicher: die Großfamilie ihrer Eltern ist für sie kein Modell. Wenn sie ihren Freund heiratet, will sie höchstens 2 Kinder. (Wiederholung vom Vorabend, 19.20 Uhr)</description><itunes:keywords>Familiengeschichte, Guatemala, Hilfe, Schule, Eltern</itunes:keywords><pubDate>Tue, 31 Jan 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/31/swr2tandem_20120131_geschwister.6444m.mp3" length="10971133" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/31/swr2tandem_20120131_geschwister.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/513510</guid></item><item><title>Patti und ihre 13 Geschwister</title><author>tandem@swr2.de (Andreas Boueke)</author><description>Eine Familiengeschichte aus Guatemala. Von Andreas Boueke. Regie: Carola Preuß. SWR2 Tandem vom 30.01.2012. 
Patti ist 19 und das fünfte Kind ihrer Familie. Ihre Mutter Marina Reyes könnte ohne Pattis Hilfe die 14 Kinder nicht versorgen. Pattis schulpflichtige Geschwister besuchen heute alle eine Grundschule. Die Schulmaterialien kauft Patti, obwohl sie sich auch um ihre eigene Schulbildung in der Oberstufe kümmern muss; glücklicherweise hat sie Arbeit in einer Schuhfabrik gefunden. Patti beklagt sich nicht, aber eines weiß sie sicher: die Großfamilie ihrer Eltern ist für sie kein Modell. Wenn sie ihren Freund heiratet, will sie höchstens 2 Kinder.</description><itunes:keywords>Familiengeschichte, Guatemala, Hilfe, Schule, Eltern</itunes:keywords><pubDate>Mon, 30 Jan 2012 19:20:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/30/swr2tandem_20120130_geschwister.6444m.mp3" length="10946644" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/30/swr2tandem_20120130_geschwister.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/513500</guid></item><item><title>Mit dem Rücken an der Wand</title><author>tandem@swr2.de (Daniela Schmidt-Langels; Otto Langels)</author><description>Fragwürdige Verhöre und falsche Geständnisse. Von Daniela Schmidt-Langels und Otto Langels. SWR2 Tandem vom 30.01.2012. 
Der Schauspieler Günther Kaufmann gestand nach fünfstündigem Verhör einen Mord, den er nicht begangen hatte. Er saß jahrelang unschuldig im Gefängnis. In Bayern wurden vier Angeklagte verurteilt, weil sie nach wochenlangen Vernehmungen zugegeben hatten, den Familienvater erschlagen und den Hunden zum Fraß vorgeworfen zu haben. Jahre später fand man die unversehrte Leiche des angeblich brutal Ermordeten. Die Aussagen waren frei erfunden. Immer wieder legen Menschen ein falsches Geständnis ab, weil sie dem Druck der Vernehmer nicht gewachsen sind.</description><itunes:keywords>Geständnis, Verhör, Verurteilung, Mord</itunes:keywords><pubDate>Mon, 30 Jan 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/30/swr2tandem_20120130_mit-dem-ruecken-an-der-wand.6444m.mp3" length="11912169" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/30/swr2tandem_20120130_mit-dem-ruecken-an-der-wand.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/513098</guid></item><item><title>Paul war kein Held</title><author>tandem@swr2.de (Almut Engelien)</author><description>Viola Roggenkamp über ihren Vater, der ihre Mutter vor der Deportation rettete. Almut Engelien im Gespräch mit der Autorin. SWR2 Tandem vom 27.01.12. 
Für viele Menschen beginnt mit dem Tod eines Elternteils eine neue Phase der Auseinandersetzung mit dem Verstorbenen. Die Autorin und Publizistin Viola Roggenkamp ist Tochter einer Jüdin und eines nicht-jüdischen Deutschen. Immer galt ihr Vater als Held in der Familie, denn er hatte seine jüdische Geliebte unter größten Risiken gerettet. Nach dem Tod des Vaters macht die Tochter sich auf die Suche, um zu erforschen, warum und wie ihr ängstlicher Vater das tat. Im Gespräch mit Almut Engelien schildert Viola Roggenkamp auf welche Überraschungen sie dabei stieß und was die Suche für sie bedeutet.</description><itunes:keywords>Viola Roggenkamp, Deportation, Tochter und Vater, Familienleben</itunes:keywords><pubDate>Fri, 27 Jan 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/27/swr2tandem_20120127_paul-war-kein-held.6444m.mp3" length="11776799" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/27/swr2tandem_20120127_paul-war-kein-held.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/511992</guid></item><item><title>Erstaunliche Begegnung</title><author>tandem@swr2.de (Dörte Hinrichs und Hans Rubinich)</author><description>Holocaust-Überlebende treffen Nachkommen. SWR2 Tandem vom 26.01.2012. Von Dörte Hinrichs und Hans Rubinich. 
Nahe dem Konzentrationslager Buchenwald, in der Stadt Weimar trafen sich Überlebende des Holocausts mit Kindern und Enkeln von NS-Tätern. Unter den Opfern war Eva Mozes Kor, die in Auschwitz die grauenvollen Versuche des NS-Arztes Josef Mengele erleiden musste. Eva hat in einem langen Prozess ihren Peinigern vergeben. Nun kommt sie ins Gespräch mit Nachkommen von NS-Tätern. Darunter Bettina Göring, die Großnichte von Reichsmarschall Hermann Göring, und Ursula Boger aus Merzhausen bei Freiburg, Enkelin von Wilhelm Boger, SS-Oberscharführer in Auschwitz, der als grausamer Folterer bekannt wurde.</description><itunes:keywords>Holocaust-Überlebende, Nachkommen NS-Täter, Eva Mozes Kor</itunes:keywords><pubDate>Thu, 26 Jan 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/26/swr2tandem_20120126_erstaunliche-begegnung.6444m.mp3" length="11724741" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/26/swr2tandem_20120126_erstaunliche-begegnung.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/511918</guid></item><item><title>Großeltern up to date</title><author>tandem@swr2.de (Ingrid Strobl)</author><description>Alte Rollen neu gelebt. Von Ingrid Strobl. SWR2 Tandem vom 25.01.2012. 
Hella und David sind beide berufstätig und haben zwei Kinder. Ohne die Unterstützung der Großeltern wäre das Leben für sie noch komplizierter, als es ohnehin schon ist. Doch die Kinder einfach bei der Oma parken das ist nicht drin. Denn Hellas Eltern und Davids Mutter kümmern sich zwar gerne ab und zu um die Enkel, geben aber ihre eigenen Interessen nicht dafür auf. Anders, als zum Teil ihre eigenen Eltern und Großeltern. Diese entsprachen schon eher dem traditionellen Bild von Oma und Opa, während Hella und David davon ausgehen, dass sie diese Rolle künftig ganz neu werden gestalten müssen.</description><itunes:keywords>Rolle, berufstätig, Unterstützung, Oma, Enkel</itunes:keywords><pubDate>Wed, 25 Jan 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/25/swr2tandem_20120125_grosseltern.6444m.mp3" length="11982772" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/25/swr2tandem_20120125_grosseltern.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/511882</guid></item><item><title>Schwester Christinas Patchworkfamilie</title><author>tandem@swr2.de (Carola Hoffmeister)</author><description>Eine deutsche Nonne in Albanien. Von Carola Hoffmeister. SWR2 Tandem vom 23.01.2012. 
Im Norden Albaniens, am Fuß schroffer Berge, steht ein Kloster  - ein einstöckiges Gebäude mit einer Marienstatue im Garten. Hier lebt Schwester Christina. Als sie vor zwölf Jahren aus Deutschland kam, wusste sie kaum etwas über das postkommunistische Land, in dem Armut, Arbeitslosigkeit und Korruption herrschen. Inzwischen kümmert sich die Nonne nicht nur um Kranke und Behinderte aus der Region, sie hat auch einen Pflegesohn, dem sie abends Gute-Nacht-Geschichten vorliest und morgens Brote für den Kindergarten schmiert und gewährt einer Familie, die in Blutrache verfeindet ist, Zuflucht im Kloster.</description><itunes:keywords>Albanien, Blutrache, Kloster, Nonne</itunes:keywords><pubDate>Mon, 23 Jan 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/23/swr2tandem_20120123schwester-christinas-patchworkfamilie.6444m.mp3" length="11756696" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/23/swr2tandem_20120123schwester-christinas-patchworkfamilie.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/511357</guid></item><item><title>Die Aidswaisen von Esetjeni</title><author>tandem@swr2.de (Dagmar Wittek)</author><description>Ein Heidelberger Chor besucht seine Patenkinder in Swasiland. Von Dagmar Wittek. SWR2 Tandem vom 20.01.2012. 
Das kleine Bergkönigreich Swasiland ist die letzte absolute Monarchie in Afrika. Swasiland ist ein kleiner Binnenstaat im südlichen Afrika und grenzt an Südafrika und Mosambik. Mit Pomp und Glamour lebt der junge König mit seinen 14 Frauen in mehreren Palästen, während sein Volk weitgehend darbt. Swasiland gehört zu den ärmsten Ländern der Welt und hat die weltweit höchste Aidsrate. Fast jeder Dritte ist HIV positiv. Am schlimmsten trifft es die Kinder, die zu Tausenden zu Aidswaisen werden. Aber manchmal gibt es Hilfe. Unterstützt von dem Heidelberger Chor &quot;Voices for Africa&quot; kümmert sich die Lehrerin Zodwa Dlamini um Kinder, die ihre Eltern wegen der Seuche verloren haben.</description><itunes:keywords>Swasiland, HIV, Aidswaisen, Voices for Afrika</itunes:keywords><pubDate>Fri, 20 Jan 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/20/swr2tandem_20120120_die-aidswaisen-von-esetjeni.6444m.mp3" length="11620949" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/20/swr2tandem_20120120_die-aidswaisen-von-esetjeni.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/510857</guid></item><item><title>Eine Niere für Massimo</title><author>tandem@swr2.de (Inge Braun)</author><description>Vom Alltag mit einem Dialysekind. Von Inge Braun. SWR2 Tandem vom 19.01.12. 
Massimo ist ein sogenanntes Nephrokid. Seit seiner Geburt leidet der Dreijährige an einer Niereninsuffizienz: eine enorme Herausforderung für seine Eltern, die inzwischen wie routinierte Experten mit Spritzen und Schläuchen hantieren. Für Massimo, der in seinem kleinen Kinderleben schon vieles erleiden musste, gehören sie zum Alltag. Bisher haben seine Eltern die Dialyse zuhause durchgeführt. Nun findet die Blutwäsche in der Klinik statt. Angespannt wartet die Familie auf ein Spenderorgan. Denn jeder Tag Dialyse behindert Massimos kindliche Entwicklung.</description><itunes:keywords>Dialysekind, Nephrokid, Niereninsuffizienz, Blutwäsche</itunes:keywords><pubDate>Thu, 19 Jan 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/19/swr2tandem_20120119_eine-niere-fuer-massimo.6444m.mp3" length="11763304" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/19/swr2tandem_20120119_eine-niere-fuer-massimo.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/510587</guid></item><item><title>Tandem 18.01.12 Rakete</title><author>tandem@swr2.de (Roland Wagner)</author><description>Gast:  Yvy Heußler, Programmkoordinatorin beim Stuttgarter Filmwinter. SWR2 Tandem Rakete vom 18.01.2012. Moderation: Roland Wagner. 
Der 25. Geburtstag ist ein seltsamer: Irgendwie ist man erwachsen und irgendwie doch auch wieder nicht. Vielleicht geht es einem Festival auch so: Der Stuttgarter Filmwinter feiert dieses Jahr sein erstes Vierteljahrhundert unter dem Motto: &quot;It&apos;s a boy&quot;. Es geht um Rollenbilder, aber auch um die &quot;Geburt&quot; des Filmfestivals, das ab dem 19. Januar im Filmhaus Stuttgart mit einem breiten Programm aufwartet: Sowohl &quot;traditionelle&quot; Filme als auch Videoinstallationen und digitale Experimente sind zu sehen. Yvy Heußler ist Teil des Teams, das jetzt gerade mitten im Endvorbereitungsstress ist. Sie kümmert sich um die Neuen Medien und das Musikprogramm. Die Kommunikationsdesignerin lehrt außerdem an der Merz Akademie in Stuttgart. Nebenberuflich ist sie Sprecherin in Radio und TV, außerdem Musikerin unter dem Künstlernamen Yvy Pop mit Gruppen wie Melitta Dingdong.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Rakete, Yvy Heußler, Filmwinter, Stuttgart, Filmfestival</itunes:keywords><pubDate>Wed, 18 Jan 2012 19:20:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/18/gast-yvy-heussler-stuttgarter-filmwinter.6444m.mp3" length="20216266" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/18/gast-yvy-heussler-stuttgarter-filmwinter.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/510949</guid></item><item><title>&quot;Auf die Zellen, fertig, los!&quot;</title><author>tandem@swr2.de (Anja Schneider)</author><description>Gedächtnissportler bei der Meisterschaft. Von Anja Schneider. SWR2 Tandem vom 18.01.2012. 
Sie studieren Gesichter mit fiktiven Vor- und Nachnamen, brüten über Zahlenkolonnen, scannen Hunderte beliebige Wörter in ihr Gehirn ein. Wenn sich Gedächtniskünstler aus ganz Deutschland zum Wettkampf treffen, dann fordern sie mit dem Start-Kommando Auf die Zellen, fertig, los! noch die letzten brach liegenden Neuronen heraus. Sie schaffen urkomische und dramatische Hirngespinste, um sich die merkwürdigsten Dinge zu merken. Denn die Konkurrenz schläft nicht. Anja Schneider wagt sich als Normalo in die Arena der Superhirne nach Heilbronn, wo die Memo Masters dieses Jahr ausgetragen werden und begleitet junge Gedächtnissportler in ihrem erstaunlichen Zehnkampf.</description><itunes:keywords>Gedächtnissportler, Meisterschaft, Wettkampf, Zehnkampf, Wort</itunes:keywords><pubDate>Wed, 18 Jan 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/18/swr2tandem_20120118_gedaechtnissportler.6444m.mp3" length="11806279" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/18/swr2tandem_20120118_gedaechtnissportler.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/510370</guid></item><item><title>&quot;Ausländer mit Vergnügen&quot;</title><author>tandem@swr2.de (Antonia Kreppel)</author><description>EsRaP - türkischer Geschwister-Rap aus Wien. Von Antonia Kreppel. Regie: die Autorin. SWR2 Tandem vom 17.01.2012. 
Esra und Enes sind unzertrennlich: Schwester und Bruder, geboren in Wien, mit Wurzeln in der Türkei. Die einundzwanzigjährige Esra rappt, der dreieinhalb Jahre jüngere Bruder Enes singt im Hintergrund. Ihr Thema ist das Fremdsein in Wien, das doch ihr Zuhause ist. Ausländer mit Vergnügen - so sehen sie sich selbst und stellen dabei traditionelle Rollenbilder auf den Kopf. Dann mimt Esra den Macho und Enes setzt sich ein Kopftuch auf. Das Musikvideo provoziert im türkischen Verwandten- und Freundeskreis; doch die Eltern unterstützen ihre Kinder. (Wiederholung vom Vorabend, 19.20 Uhr)</description><itunes:keywords>EsRaP, türkische Geschwister, Wien, Eltern</itunes:keywords><pubDate>Tue, 17 Jan 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/17/swr2tandem_20120117_auslaenderrap.6444m.mp3" length="11857003" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/17/swr2tandem_20120117_auslaenderrap.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/510240</guid></item><item><title>&quot;Ausländer mit Vergnügen&quot;</title><author>tandem@swr2.de (Antonia Kreppel)</author><description>EsRaP  türkischer Geschwister-Rap aus Wien. Von Antonia Kreppel. Regie: die Autorin. SWR2 Tandem vom 16.01.2012. 
Esra und Enes sind unzertrennlich: Schwester und Bruder, geboren in Wien, mit Wurzeln in der Türkei. Die einundzwanzigjährige Esra rappt, der dreieinhalb Jahre jüngere Bruder Enes singt im Hintergrund. Ihr Thema ist das Fremdsein in Wien, das doch ihr Zuhause ist. Ausländer mit Vergnügen -so sehen sie sich selbst und stellen dabei traditionelle Rollenbilder auf den Kopf. Dann mimt Esra den Macho und Enes setzt sich ein Kopftuch auf. Das Musikvideo provoziert im türkischen Verwandten- und Freundeskreis; doch die Eltern unterstützen ihre Kinder.</description><itunes:keywords>EsRaP, türkische Geschwister, Wien, Eltern</itunes:keywords><pubDate>Mon, 16 Jan 2012 19:20:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/16/swr2tandem_20120116_auslaender.6444m.mp3" length="11884547" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/16/swr2tandem_20120116_auslaender.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/510233</guid></item><item><title>Gebt mir mein Leben wieder!</title><author>tandem@swr2.de (Irmtraud Richardson)</author><description>20 Jahre in der Todeszelle - das Schicksal der Debbie Milke. Von Irmtraud Richardson. SWR2 Tandem vom 16.01.2012. 
1991 wurde Debra Milke im US Bundesstaat Arizona zum Tode verurteilt wegen Anstiftung zum Mord an ihrem vierjährigen Sohn Christopher - getötet wurde Christopher von zwei Freunden von Debbie. Einzige Grundlage dieses Urteils ist die Aussage des Polizisten, der sie verhört hat. Doch dieses &quot;Geständnis&quot; ist weder durch ein Tonband noch durch ein von Debra Milke unterschriebenes Protokoll belegt. Ungebrochen kämpft sie um ihr Leben und wird dabei von Freunden und nicht zuletzt von ihrer deutschen Mutter unterstützt. Ihr Schicksal liegt jetzt in den Händen der Richter der letzten Berufungsinstanz.</description><itunes:keywords>zum Tod verurteilt, Todeszelle, Berufung, Arizona</itunes:keywords><pubDate>Mon, 16 Jan 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/16/swr2tandem_20120116_gebt-mir-mein-leben-wieder.6444m.mp3" length="11420251" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/16/swr2tandem_20120116_gebt-mir-mein-leben-wieder.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/510241</guid></item><item><title>Geschlossene Gesellschaft</title><author>tandem@swr2.de (Alexander Stein)</author><description>Ein Tag im Jugendknast. Von Alexander Stein. SWR2 Tandem vom 13.01.2012. 
Ein junger Journalist verbringt einen Tag in einem Jugendgefängnis. Natürlich hat die Gefängnisleitung ein Interesse daran, dass die Einrichtung und die Personen in ihr in einem möglichst hellen Licht erscheinen; übrigens wollen das auch die meisten Gefangenen. Das heißt aber nicht, dass Alexander Stein nur eine glatte Fassade zu Gesicht bekam. Sowohl die Mitarbeiter als auch einzelne Gefangen haben mit ihm sehr offen über ihren Alltag gesprochen und dabei auch Probleme nicht ausgespart. Am Abend ist er als ein anderer nach Hause gefahren, als er morgens hergekommen war.</description><itunes:keywords>Jugendknast, Alltag im Gefängnis, Jugendgefängnis</itunes:keywords><pubDate>Fri, 13 Jan 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/13/swr2tandem_20120113_geschlossene-gesellschaft.6444m.mp3" length="11821213" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/13/swr2tandem_20120113_geschlossene-gesellschaft.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/509280</guid></item><item><title>Was sagen Ihnen Graffiti?</title><author>tandem@swr2.de (Müller Alexandra)</author><description>Gast im Studio: Klaus Singer, Polizeibeamter. SWR2 Tandem Hörer live vom 12.01.2012. Moderation: Alexandra Müller. Thema: Wer steckt hinter den Graffiti? Und was sagen Ihnen Graffiti?
Graffiti ist überall, kein Dorf mehr ohne. Klaus Singer ist Polizeibeamter und soll die Täter ermitteln. Er hat sich selber beigebracht, all die Zeichen, Figuren und scheinbar beliebigen Aufschriften zu lesen. Für die einen sind die Beschriftungen schlicht Sachbeschädigung, für die Sprayer eine Form der Kommunikation. Die Beschäftigung mit Graffiti hat den Polizeibeamten Singer verändert. Er hat das soziale Moment verstanden, und er unterscheidet zwischen Schmierereien und anspruchsvollen Pieces. Er ist der Graffiti-Welt und seinen Akteuren nahe gekommen, und doch entzieht sich ihm diese Welt ständig und nachhaltig. Sie wird größer, wandelt sich, hat inzwischen etwas Normales und bleibt doch subversiv.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörer live, Call in, Graffiti, Sprayer, Großstadt, Straßenkunst, Popkultur</itunes:keywords><pubDate>Thu, 12 Jan 2012 20:00:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/12/was-sagen-ihnen-graffiti.6444m.mp3" length="13454641" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/12/was-sagen-ihnen-graffiti.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/509735</guid></item><item><title>Wenn Wände sprechen</title><author>tandem@swr2.de (Thomas Moser)</author><description>Graffiti lesen und verstehen. Von Thomas Moser. SWR2 Tandem vom 12.01.2012. 
Graffiti ist überall, kein Dorf mehr ohne. Herr Schmidt ist Polizeibeamter und soll die Täter ermitteln. Er hat sich selber beigebracht, all die Zeichen, Figuren und scheinbar beliebigen Aufschriften lesen zu können. Für die einen sind die Beschriftungen schlicht Sachbeschädigung, für die Sprayer eine Form der Kommunikation. Die Beschäftigung mit Graffiti hat den Polizeibeamten verändert. Er hat das soziale Moment verstanden, und er unterscheidet zwischen Schmierereien und anspruchsvollen Pieces. Er ist der Graffiti-Welt und seinen Akteuren nahe gekommen, und doch entzieht sich diese Welt ständig und nachhaltig. Sie wird größer, wandelt sich, hat inzwischen etwas Normales und bleibt doch subversiv.</description><itunes:keywords>Graffiti, Polizei, Sprayer</itunes:keywords><pubDate>Thu, 12 Jan 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/12/swr2tandem_20120112_wenn-waende-sprechen.6444m.mp3" length="11820506" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/12/swr2tandem_20120112_wenn-waende-sprechen.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/509101</guid></item><item><title>Gast: Murat Korkmazyürek, Architekt</title><author>tandem@swr2.de (Kröner Ralf)</author><description>Wir sprechen mit Murat Korkmazyürek über seine Pläne für eine Moschee in in Leinfelden-Echterdingen. SWR2 Tandem Rakete vom 11.01.2012. Murat Korkmazyürek wurde 1977 in Herrenberg geboren. Nach einer Bauzeichnerlehre im Regierungspräsidium Tübingen hat er an der Fachhochschule in Karlsruhe  Architektur studiert und sein Studium als Diplomingenieur abgeschlossen. 2006 gründete hat er das Architekturbüro m³ architekten in Stuttgart Feuerbach. Bekannt wurde Korkmazyürek durch seine Pläne für eine Moschee in in Leinfelden-Echterdingen. Allerdings wird dort kein Bau entstehen, wie man ihn aus arabischen Ländern kennt. Korkmazyüreks Pläne überzeugen durch moderne, offene Formen mit viel Glas. &quot;Die Architektursprache soll Hemmschwellen zwischen den Kulturen abbauen&quot;, erklärt er. Gekrönt wird das Bauwerk durch ein modernes Minarett - drei Stahlträger, die durch einen Kranz mit einander verbunden sind. In jeden Träger wird der Gebetsruf eingraviert, auf Arabisch, Türkisch und Deutsch. Der Ring soll das Bindeglied der drei Kulturen symbolisieren. Baubeginn ist im Februar.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Rakete, Murat Korkmazyürek, Architektur, Moschee, Islam, Minarett</itunes:keywords><pubDate>Wed, 11 Jan 2012 20:00:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/11/gast-murat-korkmazyuerek-architekt.6444m.mp3" length="13128412" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/11/gast-murat-korkmazyuerek-architekt.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/509409</guid></item><item><title>Nur Feiglinge prügeln sich</title><author>tandem@swr2.de (Klaus Schirmer)</author><description>Wie ein ehemals krimineller Boxchampion Jugendliche vom gewaltfreien Leben überzeugt. Von Klaus Schirmer. SWR2 Leben vom 11.01.2012. 
Können Jugendliche durch Boxtraining lernen gewaltfrei zu leben? Charly Graf, ehemaliger Deutscher Meister im Schwergewichtsboxen, arbeitet an Schulen in Mannheimer Problemvierteln. Beim Boxen vermittelt er den Jugendlichen Regeln und Haltung für ein respektvolles Miteinander. Zum Training gehört, dass Graf von den wenigen Glanzpunkten und vielen Tiefen in seinem Leben erzählt. Als Dunkelhäutiger war er stets ein Außenseiter und fand Anerkennung nur im Sport. Zehn Jahre saß er im Gefängnis. Viele Jugendliche identifizieren sich mit den Problemen des jungen Charly. Umgekehrt versteht der 60-jährige Graf ihre Ängste und Aggressionen.</description><itunes:keywords>kriminell, Boxchampion, Jugendliche, Gewalt, Aggression</itunes:keywords><pubDate>Wed, 11 Jan 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/11/swr2tandem_20120111_boxer.6444m.mp3" length="11854359" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/11/swr2tandem_20120111_boxer.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/509066</guid></item><item><title>Männer vor allem</title><author>tandem@swr2.de (Tom Heithoff Rosie Füglein Dan Richter)</author><description>Einreichungen aus dem Wettbewerb &quot;Premiere im Netz 2011&quot; - Teil 2. Vorgestellt von Katrin Zipse. SWR2 Tandemm vom 10.02.12. 
In den freien Hörspielproduktionen, die wir letzten Dienstag vorgestellt haben, ging es überwiegend um die Liebe in dramatischen, unheimlichen, in jedem Fall sehr dynamischen Beziehungen. Heute dreht sich alles nur um einen: den Mann - eine schier unerschöpfliche Inspirationsquelle für Hörspiele.</description><itunes:keywords>Premiere im Netz 2011, Hörspiel, freie Hörspielproduktion</itunes:keywords><pubDate>Tue, 10 Jan 2012 19:20:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/10/swr2tandem_20120110_maenner-vor-allem.6444m.mp3" length="18877405" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/10/swr2tandem_20120110_maenner-vor-allem.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/508993</guid></item><item><title>Recycled</title><author>tandem@swr2.de (Von Stella Luncke und Josef Maria Schäf)</author><description>Arbeit, die auf der Straße liegt. Von Stella Luncke und Josef Maria Schäfers. Regie: die Autoren. SWR2 Tandem vom 10.01.2012. 
Berlin, Warschauer Straße. Ein Karton mit alten Zeitschriften steht vor dem U-Bahn-Eingang, ein kaputtes Fahrrad lehnt an einer Laterne, ein paar Bierdosen liegen unter einem überfüllten Mülleimer. Das ist der Ort, an dem die Arbeit für den Schlagzeuger Ori, den Fahrradmechaniker Ivan und Kustos, der Postkarten bastelt, beginnt. Die Materialien finden sie auf der Straße. Ihre Jobs sind selbst geschaffen und unabhängig, diese Freiheit wollen sich die drei auch nicht mehr nehmen lassen. Rund 100 Passanten haben sich um Ori versammelt und tanzen zu den Beats, die er auf weggeworfenen Gegenständen erzeugt. Kustos verkauft seine Postkarten an Touristen. Und Ivan bekommt in seinem Hinterhof Besuch von einem Kunden, der ein Fahrrad kaufen möchte. Aus Abfall entstehen neue Produkte, die ihren Markt wieder auf der Straße finden. (Wiederholung vom Vorabend, 19.20 Uhr)</description><itunes:keywords>Arbeit, Straße, Job, Abfall, Berlin</itunes:keywords><pubDate>Tue, 10 Jan 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/10/swr2tandem_20120110_recycled.6444m.mp3" length="11791479" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/10/swr2tandem_20120110_recycled.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/508683</guid></item><item><title>Recycled</title><author>tandem@swr2.de (Stella Luncke und Josef Maria Schäfers)</author><description>Arbeit, die auf der Straße liegt. Von Stella Luncke und Josef Maria Schäfers. Regie: die Autoren. SWR2 Tandem vom 09.01.2012. 
Berlin, Warschauer Straße. Ein Karton mit alten Zeitschriften steht vor dem U-Bahn-Eingang, ein kaputtes Fahrrad lehnt an einer Laterne, ein paar Bierdosen liegen unter einem überfüllten Mülleimer. Das ist der Ort, an dem die Arbeit für den Schlagzeuger Ori, den Fahrradmechaniker Ivan und Kustos, der Postkarten bastelt, beginnt. Die Materialien finden sie auf der Straße. Ihre Jobs sind selbst geschaffen und unabhängig, diese Freiheit wollen sich die drei auch nicht mehr nehmen lassen. Rund 100 Passanten haben sich um Ori versammelt und tanzen zu den Beats, die er auf weggeworfenen Gegenständen erzeugt. Kustos verkauft seine Postkarten an Touristen. Und Ivan bekommt in seinem Hinterhof Besuch von einem Kunden, der ein Fahrrad kaufen möchte. Aus Abfall entstehen neue Produkte, die ihren Markt wieder auf der Straße finden.</description><itunes:keywords>Arbeit, Straße, Job, Abfall, Berlin</itunes:keywords><pubDate>Mon, 09 Jan 2012 19:20:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/09/swr2tandem_20120109_recycled.6444m.mp3" length="11963847" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/09/swr2tandem_20120109_recycled.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/508682</guid></item><item><title>Die Opfer haben immer noch Angst</title><author>tandem@swr2.de (Beate Hinrichs)</author><description>Zehn Jahre Gewaltschutzgesetz. Von Beate Hinrichs. SWR2 Tandem vom 09.01.2012. 
Zu Beginn ihrer Ehe ist ihm manchmal die Hand ausgerutscht - jetzt schlägt er immer öfter zu. Sie könnte ihn deswegen der Wohnung verweisen lassen; das Recht gibt ihr das Gewaltschutzgesetz - aber davon hat sie noch nie gehört. Sie will ins Frauenhaus fliehen, aber dort erfährt sie, dass sie den Aufenthalt selbst zahlen muss, weil sie erwerbstätig ist. Doch dafür reicht ihr Teilzeitjob in einer Bäckerei nicht. - So oder ähnlich geht es vielen geschlagenen Frauen. Seit zehn Jahren soll das Gewaltschutzgesetz sie schützen - aber bis heute haben sie keinen Rechtsanspruch auf Hilfe.</description><itunes:keywords>Gewalt, Frauen, Gewaltschutzgesetz, Frauenhaus, gewalttätige Männer</itunes:keywords><pubDate>Mon, 09 Jan 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/09/swr2tandem_20120109_-die-opfer-haben-immer-noch-angst.6444m.mp3" length="11769618" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/09/swr2tandem_20120109_-die-opfer-haben-immer-noch-angst.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/508699</guid></item><item><title>Hochdeutsch oder Mundart? Wo hilft der Dialekt, wo behindert er?</title><author>tandem@swr2.de (Kröner Ralf)</author><description>Gast im Studio: Uli Führe, alemannischer Liedermacher und Sprechtrainer. SWR2 Tandem Hörer live vom 05.01.2012. Moderation: Ralf Kröner. Thema: Hochdeutsch oder Mundart? Wo hilft der Dialekt, wo behindert er? Angeblich fällt es Schülern, die mit Dialekt aufgewachsen sind, leichter, eine Fremdsprache zu lernen. Und diverse Umfragen zu dem Thema haben ergeben, dass die meisten Deutschen ihren jeweiligen Dialekt durchaus zu schätzen wissen. Mundartvereine wollen die regionalen Spracheigenheiten bewahren und fördern und richten Kurse ein, in denen die Jugend die Sprache ihrer Heimat (wieder) lernen kann.
Trotzdem sprechen immer weniger junge Menschen Dialekt - ein Grund dafür ist wohl auch, dass jemand, der mit stark regionalem Einschlag spricht, in der Arbeitswelt oft mit Problemen zu kämpfen hat. Wir diskutieren mit unserem Gast Uli Führe und unseren Hörerinnen und Hörern, wo der Dialekt hilft und wo er vielleicht behindert.</description><itunes:keywords>SWR2, Tandem, Hörer live, Dialekt, Führe, Uli, Mundart, Hochdeutsch</itunes:keywords><pubDate>Thu, 05 Jan 2012 19:20:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/05/hochdeutsch-oder-mundart.6444m.mp3" length="17581227" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/05/hochdeutsch-oder-mundart.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/509010</guid></item><item><title>Die entscheidende Zungenspitzen-Kontakt-Stellung</title><author>tandem@swr2.de (Anja Kempe)</author><description>Hochdeutsch Lernen für den beruflichen Erfolg. Von Anja Kempe. SWR2 Tandem vom 05.01.2012 
Während in anderen Ländern - wie der Schweiz - der Dialekt regelrecht gefördert wird, scheint sich hierzulande eine ganz andere Tendenz durchzusetzen. Erwachsene Menschen drücken noch einmal die Schulbank, um endlich anständiges Hochdeutsch zu lernen. Eine Stuttgarter Sprachtrainerin hat sich darauf spezialisiert, und die Teilnehmerlisten ihrer Seminare bezeugen bundesweiten Bedarf. Ob Managerin, Versicherungsvertreter oder Beamtin, der Dialekt soll weg trainiert werden. Anja Kempe hat ein Seminar besucht und weiß nun, wie wichtig die Zungenspitzen-Kontakt-Stellung für unser aller Leben ist.</description><itunes:keywords>Hochdeutsch, Sprachtrainer, Erfolg, Dialekt</itunes:keywords><pubDate>Thu, 05 Jan 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/05/2012-01-05-die-entscheidende-zungenspitzen-kontakt-stellung.6444m.mp3" length="11824405" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/05/2012-01-05-die-entscheidende-zungenspitzen-kontakt-stellung.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/507022</guid></item><item><title>Der ungewollte Neuanfang</title><author>tandem@swr2.de (Johannes Nichelmann)</author><description>Als der 20-jährige Max sein Gedächtnis verlor. Von Johannes Nichelmann. SWR2 Tandem vom 04.01.2012. 
Manchmal wünschen sich Menschen, sie könnten vergessen. Ein paar Tropfen einnehmen und weg ist das unangenehme Erlebnis. Doch die Realität sieht ganz anders aus als diese Illusion vom guten Vergessen. Jährlich sind es rund tausend Menschen in Deutschland, die ihr Gedächtnis verlieren. Manche nur für kurze Zeit, manche für immer. Max ist gerade mal 18 als er über eine Treppenstufe stürzt und alles vergisst, was er bis dahin erlebt hat. Ereignisse aus seiner Biographie, von denen Eltern und Freunde erzählen, erscheinen ihm wie die eines Fremden. Für ihn und seine Familie beginnt die Suche nach dem neuen Max.</description><itunes:keywords>Gedächtnis, vergessen, Familie, Erlebnis, fremd</itunes:keywords><pubDate>Wed, 04 Jan 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/04/swr2tandem_20120104_gedaechtnis.6444m.mp3" length="11496322" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/04/swr2tandem_20120104_gedaechtnis.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/507004</guid></item><item><title>Küsse, Bisse und noch mehr Liebe</title><author>tandem@swr2.de (A. Herrenbrück C. Ogrinz M. Becker R. Fischer A. L. Kiss R. Jordan)</author><description>Einreichungen aus dem Wettbewerb &quot;Premiere im Netz 2011&quot; - Teil 1. Vorgestellt von Katrin Zipse. SWR2 Tandem vom 03.01.12. 
Es gibt sie tatsächlich: Menschen, die so von Hörspielen begeistert sind, dass sie selbst welche produzieren, ganz privat und ohne zu wissen, ob sie je gesendet werden und ob sich damit eventuell mal Geld verdienen lässt. Ihre Texte nehmen sie zuhause im Kleiderschrank auf, im privaten Studio oder einfach draußen im Wald. Und ihr Material schneiden und mischen sie dann am eigenen Computer. Durch die Digitalisierung ist die Produktion eines eigenen Hörspiels leichter geworden, aber schwierig ist es nach wie vor, die Hörer damit zu erreichen. Um wenigstens einen kleinen Teil der freien Hörspielszene kennenzulernen, lobt die ARD seit acht Jahren ihren Wettbewerb &quot;Premiere im Netz&quot; aus. Wir stellen heute und nächste Woche insgesamt sieben Einreichungen aus dem Wettbewerb vor, darunter auch Stücke, die nicht in der Endrunde waren, aber unbedingt gehört werden sollten.</description><itunes:keywords>Premiere im Netz, Hörspielszene, Hörspielmacher</itunes:keywords><pubDate>Tue, 03 Jan 2012 19:20:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/03/swr2tandem_20120103_kuesse-bisse-und-noch-mehr-liebe.6444m.mp3" length="18938011" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/03/swr2tandem_20120103_kuesse-bisse-und-noch-mehr-liebe.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/507026</guid></item><item><title>Hürdenlauf für 10 Euro</title><author>tandem@swr2.de (Barbara Zillmann)</author><description>Das Bildungspaket. Von Barbara Zillmann. SWR2 Tandem vom 02.01.2012. 
Damit Armut ein Kind nicht zum Außenseiter macht, gibt es seit kurzem Bildungs- und Teilhabegutscheine: als Zuschuss für Schulessen, Ausflüge, Sportverein, Musikunterricht oder Nachhilfe. Doch viele Familien nehmen die durchschnittlich zehn Euro monatlich gar nicht in Anspruch. Zu bürokratisch, zu lebensfern, zu demütigend ist das Antragsverfahren. Da hört eine arabische Mutter, die um Beratung bittet, sie könne Anträge und Tipps ja aus dem Internet herunterladen. Da müssen Schüler vor dem Schulausflug eine Hartz-IV-Bescheinigung zeigen und sich outen. Und ein Junge, endlich im Fußballverein, kann sich Trikot und Schuhe am Ende nicht leisten</description><itunes:keywords>Bildungsgutscheine, Bildungspaket, Kind, Armut</itunes:keywords><pubDate>Mon, 02 Jan 2012 10:05:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/02/swr2tandem_20120102_huerdenlauf.6444m.mp3" length="11897354" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/tandem/podcast/2012/01/02/swr2tandem_20120102_huerdenlauf.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/506955</guid></item></channel></rss>
