<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"><channel><title>SWR2 Wissen</title><link>http://www.swr.de/swr2/wissen/index.html</link><description>Ausgewählte Sendungen zum Nach-Hören. Neugierige und Wissensdurstige finden hier das Spannendste von Naturforschern, Schriftstellern, Philosophen, Historikern! Das Aufregendste aus Wissenschaft, Medizin, Technik und dem internationalen Forschungsbetrieb! Das Neueste und Brisanteste aus Bildung, Gesellschaft und Zeitgeschehen! </description><copyright>SWR</copyright><image><url>http://www1.swr.de/podcast/gfx/swr2/swr2-wissen.jpg</url><title>SWR2 Wissen</title><link>http://www.swr.de/swr2/wissen/index.html</link></image><pubDate>Thu, 07 Jun 2012 03:06:25 +0200</pubDate><language>de</language><atom:link href="http://www1.swr.de/podcast/xml/swr2/wissen.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><itunes:image href="http://www1.swr.de/podcast/gfx/swr2/swr2-wissen.jpg"/><itunes:owner><itunes:name>SWR2 Wissen</itunes:name><itunes:email>wissen@swr2.de</itunes:email></itunes:owner><itunes:category text="Science &amp; Medicine"/><itunes:category text="Education"/><itunes:author>SWR2</itunes:author><itunes:explicit>No</itunes:explicit><itunes:keywords>ARD, SWR, SWR2, Wissen, Wissenschaft, Medizin, Forschung, Technik, Bildung, Literatur, Philosophie, Religion, Politik</itunes:keywords><itunes:subtitle>Ein akustisches Sachbuchprogramm</itunes:subtitle><item><title>Spitzensport und Spritzensport</title><author>wissen@swr2.de (Schrum/von Aster)</author><description>Forscher auf den Spuren der Doping-Sünder. Von Anja Schrum und Ernst-Ludwig von Aster. SWR2 Wissen vom 06.06.2012.
Anabolika oder Wachstumshormone sind out. Immer mehr Spitzensportler setzen für das Erreichen von Höchstleistungen auf Gen-Doping. Forscher suchen fieberhaft nach Nachweismethoden, um Doping-Sündern auch in Zukunft auf die Schliche zu kommen.</description><itunes:keywords>Spitzensport, Doping, Anabolika, Wachstumshormone, Nachweismethoden</itunes:keywords><pubDate>Wed, 06 Jun 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/06/swr2wissen_20120606_spitzensport_und_spritzensport.12844s.mp3" length="26397457" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/06/swr2wissen_20120606_spitzensport_und_spritzensport.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/543702</guid></item><item><title>Recherchen gegen Rechts</title><author>wissen@swr2.de (Manuel Waltz)</author><description>Recherchen gegen Rechts. Wie linke Aktivisten die Nazi-Szene enttarnen. Von Manuel Waltz.
In ihrem Kampf gegen die rechte Szene veröffentlichen linke Aktivisten brisante Recherchen: Sie spähen Nazi-Kader aus, decken Verbindungen von Gewalttätern zur NPD auf, besuchen undercover Veranstaltungen oder hacken die Webseiten von Neonazis, oft auch mit illegalen Methoden. Deshalb stehen viele dieser Aktivisten sowohl im Fadenkreuz von Neonazis als auch von Verfassungsschützern - wegen mutmaßlicher Bildung krimineller Vereinigungen. Nachdem die Mordserie des Nationalsozialistischen Untergrunds bekannt wurde, zeigte sich aber, wie wichtig diese Recherchen für die Presse und damit die Öffentlichkeit waren. Sie deckten Strukturen und Verbindungen des NSU auf, während staatliche Sicherheitsorgane zugeben mussten, dass sie fast nichts wussten.</description><itunes:keywords>Rechtsextremismus, Neonazis, Verfassungsschutz, Linksradikale, Politik</itunes:keywords><pubDate>Tue, 05 Jun 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/06/swr2wissen_20120605_recherchen_gegen_rechts.12844s.mp3" length="26401696" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/06/swr2wissen_20120605_recherchen_gegen_rechts.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/543274</guid></item><item><title>Mit Strahlung heilen - Was leistet die moderne Strahlenmedizin?</title><author>wissen@swr2.de (Horst Gross)</author><description>Von Horst Gross. SWR2 Wissen vom 04.06.2012. 
Mit Strahlenmedizin verbinden viele Patienten gefährliche Radioaktivität, Verstümmelungen und zusätzliches Leid. Gerade im letzten Jahrzehnt hat sich die Strahlenmedizin jedoch entscheidend verändert. Dank neuer Bestrahlungstechniken gehören schwere Nebenwirkungen heute der Vergangenheit an. Präzisionsbestrahler leisten scheinbar Unmögliches. So kann das virtuelle Strahlenskalpell selbst kleinste Tumore an kritischen Stellen, z.B. im Gehirn, mit höchster Genauigkeit in wenigen Minuten einfach einschmelzen. Mit kosmischer Ionenstrahlung versucht man jetzt, bisher aussichtslose Krebsarten in den Griff zu bekommen. Die moderne Strahlenmedizin hat den Kampf gegen den Krebs nebenwirkungsärmer und effektiver gemacht. Ein fantastisches Beispiel dafür, wie technischer Fortschritt zum therapeutischen Fortschritt wird.</description><itunes:keywords>Medizin, Krebs, Tumor, Strahlung, Cyberknife, IMRT, Ionenstrahlung, Onkologie, Strahlentherapie</itunes:keywords><pubDate>Mon, 04 Jun 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/06/swr2wissen_20120604_moderne_strahlenmedizin.12844s.mp3" length="26467800" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/06/swr2wissen_20120604_moderne_strahlenmedizin.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/542804</guid></item><item><title>Der Rückzug des Staates - Welche Macht haben Lobbyisten?</title><author>wissen@swr2.de (Sabrina Fritz / Jan Jürgens)</author><description>SWR2 Radio-Akademie: Zukunft des Staates (5). Von Sabrina Fritz und Jan Jürgens. SWR2 Wissen vom 02.06.2012. 
In den USA hat die Tiefkühlindustrie erreicht, dass Pizza als Gemüse gilt und deshalb als Schulessen vom Staat bezuschusst wird. Eins von vielen Beispielen für den großen Einfluss der Industrieverbände. Doch der Lobbyismus kennt viele Gesichter. Der Vertreter eines Branchenverbands, der sich in Hinterzimmern mit Parlamentariern trifft - das ist nur die klassische Variante. Daneben entpuppen sich auch viele &quot;Think Tanks&quot;, &quot;Institute&quot; und &quot;Nicht-Regierungs-Organisationen&quot; bei genauerem Hinsehen als politische Interessenvertretungen. Ihr Einfluss wird umso größer, je mehr sich der Staat von eigenen Aufgaben zurückzieht.</description><itunes:keywords>Politik, Staat, Lobbyismus, USA, Einfluss, Unabhängigkeit, Bertelsmann</itunes:keywords><pubDate>Sat, 02 Jun 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/06/swr2wissen_20120602_lobbyisten_ra05.12844s.mp3" length="26336438" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/06/swr2wissen_20120602_lobbyisten_ra05.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/542575</guid></item><item><title>Die Genossenschaft</title><author>wissen@swr2.de (Michael Risel)</author><description>Wirtschaftsmodell der Zukunft? Von Michael Risel. SWR2 Wissen vom 01.06.2012. Rund 7.600 Genossenschaften gibt es in Deutschland. Einen Boom erleben sie in den letzten Jahren durch die Energiewende. Gerade auch vor dem Hintergrund der Finanz- und Schuldenkrise lohnt ein Blick auf die genossenschaftliche Organisationsform. Denn in deren Mittelpunkt stehen die Interessen und Werte der Mitglieder, nicht der Gewinn.</description><itunes:keywords>Raiffeisen, Wohnungsbau, Volksbank, Sparkasse</itunes:keywords><pubDate>Fri, 01 Jun 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/06/swr2wissen_20120601_die_genossenschaft.12844s.mp3" length="26352773" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/06/swr2wissen_20120601_die_genossenschaft.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/542472</guid></item><item><title>Romane und Neuronen</title><author>wissen@swr2.de (Escherig Ursula)</author><description>Was passiert beim Lesen im Gehirn? SWR2 Wissen vom 31.05.2012. Sendung von Ursula Escherig .
Man nimmt einen Roman in die Hand und beginnt zu lesen. Und schon kann alles um einen herum verschwinden. Man lässt sich in eine fiktive Welt entführen, in ein Universum aus schwarzen Zeichen auf weißem Papier. Der Leser identifiziert sich mit dem Schicksal der Figuren, kann über sie lachen oder weinen. So entsteht ein lustvolles &quot;Flow-Erlebnis&quot;, wie es die Psychologie nennt. Doch warum können beim Lesen literarischer Texte ähnlich starke Emotionen entstehen wie im realen Erleben? Was geht dabei im Gehirn vor? Und wie unterscheiden sich &quot;künstlich&quot; ausgelöste Gefühle von denen, die durch reale Erlebnisse entstehen? Mehr und mehr beschäftigt sich die Neurowissenschaft mit dem Phänomen der &quot;Immersion&quot;: des Eintauchens in eine künstliche Realität.</description><itunes:keywords>Roman, Fiktive Welt, Psychologie, Texte, Gefühle, Erlebnisse, Neurowissenschaft</itunes:keywords><pubDate>Thu, 31 May 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/romane-und-neuronen.12844s.mp3" length="26494493" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/romane-und-neuronen.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/540384</guid></item><item><title>Das Ende der Anonymität?</title><author>wissen@swr2.de (Andreas Hain)</author><description>Gesichtsscanner sind bald überall. Von Andreas Hain. SWR2 Wissen vom 30.05.2012.
Überwachungskameras mit Gesichtserkennung sollen bei der Fußball-EM polizeibekannte Randalierer fernhalten. In sozialen Netzwerken oder als Handyanwendung ist die automatische Gesichtserkennung bereits heute ein Millionengeschäft. Wird künftig kein Gesicht mehr unerkannt bleiben?</description><itunes:keywords>Gesichtsscanner, Gesichtserkennung, Anonymität, Überwachung, Datenschutz</itunes:keywords><pubDate>Wed, 30 May 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120530_das_ende_der_anonymitaet.12844s.mp3" length="26187219" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120530_das_ende_der_anonymitaet.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/541896</guid></item><item><title>Warten im Niemandsland - Die syrische Opposition im Exil</title><author>wissen@swr2.de (Martin Durm)</author><description>Warten im Niemandsland - Die syrische Opposition im Exil. Von Martin Durm. Zehntausende Syrer leben in Flüchtlingslagern jenseits der türkischen Grenze. Von diesem Grenzland aus agieren Oppositionelle aller Schattierungen und Kommandeure der rebellierenden Freien Syrischen Armee. Aber auch Mitarbeiter des syrischen Geheimdienstes operieren dort: Sie beschatten und verprügeln Regimegegner und versuchen, sie einzuschüchtern. Martin Durm besuchte Oppositionelle an der syrisch-türkischen Grenze - und in Berlin, wo sich Regimegegner ähnlichen Repressalien ausgesetzt sehen, bis hin zu Erpressungsversuchen, vor allem von Familienangehörigen in der Heimat. Die Vertreter der Opposition leben im Exil wie in einem Niemandsland: nicht mehr in ihrem vom Bürgerkrieg zerrissenen Land, und nicht wirklich draußen.</description><itunes:keywords>Arabische Revolution, Syrien, Bürgerkrieg</itunes:keywords><pubDate>Tue, 29 May 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120529_syrische_opposition_im_exil.12844s.mp3" length="26534187" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120529_syrische_opposition_im_exil.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/541424</guid></item><item><title>Zwischen Gipfeln und Abgründen - Europa, ein Auslaufmodell?</title><author>wissen@swr2.de (Alois Berger)</author><description>SWR2 Radio-Akademie: Zukunft des Staates (4). Von Alois Berger. SWR2 Wissen vom 26.05.2012.
Die Eurokrise hat die Länder der EU gezwungen, ihre Politik noch enger abzustimmen. Ohne die EU würde Europa weltpolitisch vollends bedeutungslos, ob in der Außen-, Klima- oder Finanzpolitik. Doch die Europa-Euphorie vergangener Tage ist längst verflogen. Viele Menschen haben genug von dieser Union. In Frankreich, in Finnland, in den Niederlanden erleben anti-europäische Rechtspopulisten Zulauf. Zugleich bringt die Globalisierung immer neue Herausforderungen mit sich, denen die EU oft nicht gewachsen scheint. Sind länderübergreifende Zusammenschlüsse überhaupt die richtige Antwort auf die weltweiten Veränderungen?</description><itunes:keywords>Europa, EU, Politik, Brüssel, Schweiz, Indonesien, ASEAN</itunes:keywords><pubDate>Sat, 26 May 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120526_auslaufmodell_europa_ra04.12844s.mp3" length="26253231" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120526_auslaufmodell_europa_ra04.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/538925</guid></item><item><title>Wen eines Thieres Quaal erfreuet</title><author>wissen@swr2.de (Pia Fruth)</author><description>Christian Adam Dann und der Beginn des Tierschutzes. Von Pia Fruth. SWR2 Wissen vom 25.05.2012. Seit zehn Jahren ist der Tierschutz in unserem Grundgesetz verankert. Doch die Geschichte der Tierschutzbewegung beginnt schon 1821, und zwar mit einem toten Storch.</description><itunes:keywords>Tierversuch, Tierquälerei, Tierschutzverein</itunes:keywords><pubDate>Fri, 25 May 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120525_wen_eines_thieres_quaal_erfreuet.12844s.mp3" length="26534441" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120525_wen_eines_thieres_quaal_erfreuet.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/539623</guid></item><item><title>Henker und Scharfrichter</title><author>wissen@swr2.de (Meissner Joachim)</author><description>Kurze Geschichte eines Berufs. Von Joachim Meissner. SWR2 Wissen vom 24.05.2012.
Kaum eine Tätigkeit hat einen schlechteren Ruf als die des Scharfrichters. Doch entspricht das Bild vom blutrünstigen Henker mit großem Fallbeil und dunkler Maske überhaupt der historischen und sozialen Wirklichkeit? Zum Beruf wurde das Henkersamt in Deutschland im 13. Jahrhundert. Die meisten, die es ausübten, übernahmen das Handwerk von ihren Vätern - nicht weil sie wollten, sondern weil sie mussten. Wer aus einer Henkersfamilie kam, dem gab man keine andere Arbeit mehr. Außerhalb seines Standes fand er nicht einmal eine Braut. Einmal Henker, immer Henker!</description><itunes:keywords>Henker, Scharfrichter, Handwerk, Beruf,</itunes:keywords><pubDate>Thu, 24 May 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/henker-und-scharfrichter.12844s.mp3" length="25898283" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/henker-und-scharfrichter.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/540645</guid></item><item><title>Strom aus Sonne und Salz</title><author>wissen@swr2.de (Ralf Krauter)</author><description>Solarenergie rund um die Uhr. Von Ralf Krauter. SWR2 Wissen vom 23.05.2012.
Wie ist die Energiewende zu verwirklichen? Windparks und Solarzellen können nicht rund um die Uhr Strom liefern. Bei solaren Turmkraftwerken, in denen das Sonnenlicht mit Hilfe von Spiegeln in einem Punkt gebündelt wird, ist dies anders. Gehört den Solartürmen die Zukunft?</description><itunes:keywords>Solarenergie, Stromerzeugung, Solarturmkraftwerk, Ökostrom</itunes:keywords><pubDate>Wed, 23 May 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120523_strom_aus_sonne_und_salz.12844s.mp3" length="26371525" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120523_strom_aus_sonne_und_salz.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/540287</guid></item><item><title>Deutschlands erster Hafen für Mega-Frachter</title><author>wissen@swr2.de (Beyer Günter)</author><description>Deutschlands erster Hafen für Mega-Frachter: Der Jade-Weser-Port. Von Günter Beyer. Sie sind 400 Meter lang, 60 Meter breit und fassen bis zu 18.000 Container: die neuesten Frachtschiff-Typen. Vor allem aber haben sie größeren Tiefgang als ihre Vorgänger - mindestens 18 Meter. Zu tief für den Hamburger Hafen oder Bremerhaven. Um den Anschluss an die Tiefwasserhäfen Rotterdam und Antwerpen nicht zu verlieren, entsteht in Wilhelmshaven jetzt Deutschlands erster Hafen für Megafrachter. Die Fläche dafür wird vor dem Deich aufgespült, so dass das Terminal wie ein riesiges Geviert in den Jadebusen ragt. Die Fahrrinne muss verlegt werden, die Fließgeschwindigkeit des Wassers und die Sediment-Ablagerung ändern sich. Krabbenfischer klagen über geringere Fänge. Und ob der &quot;Jade-Weser-Port&quot; der strukturschwachen Region wirtschaftliche Impulse gibt, bezweifeln viele.</description><itunes:keywords>Verkehrspolitik, Wirtschaftspolitik, Hafenlogistik, Tiefwasserhafen, Containerschiffe</itunes:keywords><pubDate>Tue, 22 May 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120522_der_jade_weser_port.12844s.mp3" length="25527798" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120522_der_jade_weser_port.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/540030</guid></item><item><title>Ich messe, also bin ich! - Das Sammeln von Gesundheitsdaten</title><author>wissen@swr2.de (Daniela Remus)</author><description>Von Daniela Remus. SWR2 Wissen vom 21.05.2012.
Ob Blutzucker, Herzschlag, Körpertemperatur oder Kalorienverbrauch - messen lässt sich mittlerweile ziemlich viel. Und das machen auch immer mehr Menschen. Nicht nur präventiv, etwa bei Diabetes oder Bluthochdruck, sondern einfach aus Interesse am Körper. Computer und Smartphone helfen, die Daten der sogenannten mobilen Gesundheits-Checks zu sammeln, sie grafisch übersichtlich darzustellen und beispielsweise ins Internet zu laden. Was bei Migräne-Patienten oder Spitzensportlern seit Jahren üblich ist, hat als Trend zunächst die Laiensportler ergriffen. Doch mittlerweile sammeln auch Menschen ihre Daten, die keine sportlichen Höchstleistungen anstreben. Wohin führt diese Entwicklung? Verbessern die Selbstvermesser damit tatsächlich ihre Gesundheit und ihr Leben? Wie sinnvoll sind aus medizinischer Sicht die mobilen Gesundheits-Checks? Was können sie tatsächlich leisten?</description><itunes:keywords>Gesundheit, Medizin, Selbstvermesser, Quantified Self, Körper</itunes:keywords><pubDate>Mon, 21 May 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120521_gesundheitsdaten_sammeln.12844s.mp3" length="26344982" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120521_gesundheitsdaten_sammeln.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/537795</guid></item><item><title>Macht per Mausklick - Fördert das Internet die Demokratie?</title><author>wissen@swr2.de (Gábor Paál / Miriam Mörtl)</author><description>SWR2 Radio-Akademie: Zukunft des Staates (3). Von Gábor Paál und Miriam Mörtl. SWR2 Wissen vom 19.05.2012.
Vordergründig fördert das Netz Transparenz, unterstützt die oft proklamierte Bürgergesellschaft und führt zu mehr politischer Teilhabe. Über Facebook und Twitter und soziale Aktions-Plattformen wie Campact lassen sich viel leichter als früher politische Bewegungen organisieren. In den arabischen Revolutionen haben die modernen Kommunikationsmedien eine wichtige Rolle gespielt. Andererseits ist es heute kaum mehr möglich, den Überblick zu behalten. 
Schafft das Internet also zwangsläufig mehr Demokratie? Und können technische Werkzeuge wie die &quot;Demokratie-Software&quot; adhocracy wirklich den Staat und seine Entscheidungsprozesse modernisieren?</description><itunes:keywords>Internet, Demokratie, Politik, Transparenz, Bürgerbeteiligung, Staat, Bürger</itunes:keywords><pubDate>Sat, 19 May 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120519_macht_per_mausklick_ra03.12844s.mp3" length="26343148" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120519_macht_per_mausklick_ra03.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/537100</guid></item><item><title>Zwischen Mystik und Polemik - Johann Gottlieb Fichte</title><author>wissen@swr2.de (Rolf Beyer)</author><description>Von Rolf Beyer. SWR2 Wissen vom 18.05.2012. Er war und ist ein umstrittener Denker, der vor 250 Jahren geborene Philosoph Johann Gottlieb Fichte. Viele rühmen ihn als radikaldemokratischen Freidenker, andere kritisieren ihn als nationalistischen, judenfeindlichen Redner. Doch Fichte verurteilte auch selbstsüchtiges Handeln. Seine Kritik an einer Welt, die alles unter den Aspekten von Nützlichkeit und Verwertbarkeit beurteilt, hat bis heute Aktualität.</description><itunes:keywords>Philosophie, Geschichte, Nichtich</itunes:keywords><pubDate>Fri, 18 May 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120518_zwischen_mystik_und_polemik_johann_gottlieb_fichte.12844s.mp3" length="26571859" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120518_zwischen_mystik_und_polemik_johann_gottlieb_fichte.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/539276</guid></item><item><title>Archivradio: Die Geschichtes des Hörfunks in Originaltönen</title><author>wissen@swr2.de (PaalGabor und MörtlMiriam)</author><description>Das Radio hat die Welt verändert. Es war in den 1920er-Jahren das erste elektronische Massenmedium. Es diente von Anfang an dazu, die breite Bevölkerung über das Weltgeschehen zu informieren und sie zu unterhalten - aber es diente natürlich auch der Propaganda, vor allem in der Nazi-Diktatur. Seit fast 90 Jahren begleitet und beeinflusst das Radio die deutsche und internationale Zeitgeschichte. Die Rundfunktechnik hat sich dabei ständig gewandelt und mit ihr die Formenvielfalt der Radiosendungen. In dieser Sendung wird die Geschichte des Radios noch einmal lebendig - in vielen Original-Tondokumenten. (Produktion 2011)</description><itunes:keywords>Archivradio, Radio, Rundfunk</itunes:keywords><pubDate>Thu, 17 May 2012 15:05:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/archivradio-die-geschichtes-des-hoerfunks-in-originaltoenen.12844s.mp3" length="52523977" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/archivradio-die-geschichtes-des-hoerfunks-in-originaltoenen.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/539267</guid></item><item><title>Ich irre, also bin ich</title><author>wissen@swr2.de (Peggy Fuhrmann)</author><description>Über Fehlerforschung und Fehlerkultur. Von Peggy Fuhrmann. SWR2 Wissen vom 16.05.2012.
Wir lernen aus Fehlern, doch Fehler haben oft schlimme Auswirkungen. Warum machen wir Fehler? Psychologen, Hirnforscher und Soziologen erklären die Fehlerforschung und Fehlerkultur. Lassen sich Fehlleistungen vermeiden?</description><itunes:keywords>Fehlerforschung, Fehlerkultur, Irrtum, Fehlleistung, Fehlentscheidung</itunes:keywords><pubDate>Wed, 16 May 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120516_ich_irre_also_bin_ich.12844s.mp3" length="26406897" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120516_ich_irre_also_bin_ich.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/538625</guid></item><item><title>Abgehängt? Das langsame Sterben kleiner Alpendörfer</title><author>wissen@swr2.de (Helmut Frei)</author><description>Abgehängt? Das langsame Sterben kleiner Alpendörfer. Eine Sendung von Helmut Frei. &quot;Ein echter Filmstar&quot; sei das Tiroler Bschlabertal, sagen die Fremdenverkehrswerber vor Ort. Sie sind stolz, dass sich das abgelegene Tal für Bergfilme mit historischem Schmelz eignet. Es ist so schön rückständig. Seine Dörfer konnten mit der Urlaubsindustrie nicht mithalten, die Gäste in die großen Ferienorte der Alpen baggert. Der Misserfolg machte missmutig, junge Leute ziehen weg und viele Einheimische sehen die Zukunft düster. Auch anderswo in den Alpen wächst die Zahl kleiner Gemeinden, die langsam sterben. Doch das muss nicht so sein. Das Osttiroler Villgratental hat aus der Not eine Tugend gemacht, mit dem Motto: &quot;Kommen Sie zu uns, wir haben nichts!&quot;. Dabei bietet die Region doch etwas: viel Natur und eine andere, wirklich erholsame Art von Urlaub.</description><itunes:keywords>Alpendörfer, Landschaftsentwicklung, Tirol, Landflucht, Tourismus</itunes:keywords><pubDate>Tue, 15 May 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120515_sterben_kleiner_alpendoerfer.12844s.mp3" length="26403407" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120515_sterben_kleiner_alpendoerfer.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/537706</guid></item><item><title>Waidmanns Heil - Försters Leid?</title><author>wissen@swr2.de (Rainer B. Langen)</author><description>Warum Jäger und Forstwirtschaft ums Wild streiten. Von Rainer B. Langen. SWR2 Wissen vom 14.05.2012.
Vielerorts im deutschen Wald gibt es dicke Luft: &quot;Ihr lasst zu viele Rehe und Hirsche leben. Das schadet dem Wald&quot;, werfen Förster und Waldbesitzer Jägern vor. &quot;Das Wild gehört zum Wald. Ihr wollt es der Holzproduktion opfern&quot;, schallt es zurück. Die Forstwirtschaft beklagt, dass vor allem zu viele Rehe die natürlich nachwachsenden Jungpflanzen schädigen oder vernichten. Ein Drittel bis ein Fünftel der Nachwuchsbäume werde so wertlos. Dabei lässt sich das Wild oft ausgerechnet die Bäumchen schmecken, die aus Monokulturen ökologisch wertvollere Mischwälder machen könnten. Mit Ökologie argumentieren auch die Jäger: Gerade das Wild schaffe Lebensräume für viele kleine Pflanzen und Insekten. Damit werde die biologische Vielfalt im Wald erhöht.</description><itunes:keywords>Wald, Forstwirtschaft, Jagd, Jäger, Wild, Reh, Hirsch, Umwelt, Ökologie</itunes:keywords><pubDate>Mon, 14 May 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120514_jaeger_forstwirtschaft_streit_ums_wild.12844s.mp3" length="26522101" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120514_jaeger_forstwirtschaft_streit_ums_wild.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/534853</guid></item><item><title>Die Trägheit der Parlamente - Ist die Demokratie zu langsam?</title><author>wissen@swr2.de (Wilm Hüffer und Claus Heinrich)</author><description>SWR2 Radio-Akademie: Zukunft des Staates (2). Von Wilm Hüffer und Claus Heinrich. SWR2 Wissen vom 12.05.2012.
Eine Entscheidung zu treffen, ist in Demokratien eine langwierige Angelegenheit, zumal in föderalen Staaten wie der Bundesrepublik Deutschland. Diese Langsamkeit gilt als Bonus: Entscheidungen, die offen und hart debattiert werden, sind in der Regel am Ende besser. Doch in Zeiten globaler Krisen sind Zweifel an der Effizienz des klassischen Parlamentarismus gewachsen. Reformen lassen sich gegen den zähen Widerstand aller möglichen Interessengruppen oft kaum durchsetzen.</description><itunes:keywords>Demokratie, Staat, Politik, Parlament, Bundestag, Parlamentarismus</itunes:keywords><pubDate>Sat, 12 May 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120512_traegheit_der_parlamente_ra02.12844s.mp3" length="26123966" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120512_traegheit_der_parlamente_ra02.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/536821</guid></item><item><title>Punk und Hip-Hop in der DDR</title><author>wissen@swr2.de (Hendrik Kirchhof)</author><description>Von Hendrik Kirchhof. SWR2 Wissen vom 11.05.2012. Bunter Irokesenschnitt und zerrissene Jeans - damit machte man sich in der ehemaligen DDR verdächtig. Staatskritische Punks wurden in der DDR schikaniert oder landeten im Gefängnis. Jugendliche Hip-Hopper steckte man ins FDJ-Heim - zum Rappen unter Aufsicht und mit staatlicher Lizenz.</description><itunes:keywords>Stasi, Musikkultur, SED, Breakdance</itunes:keywords><pubDate>Fri, 11 May 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120511_punk_und_hip_hop_in_der_ddr.12844s.mp3" length="26419581" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120511_punk_und_hip_hop_in_der_ddr.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/537659</guid></item><item><title>Das Leibniz Kolleg in Tübingen</title><author>wissen@swr2.de (Fruth Pia / Pelzer Pia-Maria)</author><description>Ein Jahr &quot;Studium Generale&quot;. Von Pia Fruth und Pia-Maria Pelzer. SWR2 Wissen vom 10.05.2012.
Soll ich studieren oder eine Ausbildung beginnen? Welches Studienfach entspricht meinen Neigungen? Was kann ich als naturwissenschaftlich Interessierter von den Geisteswissenschaften lernen? Das &quot;Studium generale&quot; am Leibniz Kolleg in Tübingen bietet jedes Jahr fünfzig ausgewählten Abiturienten Orientierungshilfe - und einen akademischen Bildungsraum vor dem Studium an den reformierten Hochschulen. Aufgenommen werden nicht nur Abiturienten mit sehr guten Noten. Entscheidend sind vielfältige Interessen - und die Bereitschaft, auf engstem Raum miteinander auszukommen.</description><itunes:keywords>Studium, Tübingen, Leibniz Kolleg, Hochschule, Abiturienten</itunes:keywords><pubDate>Thu, 10 May 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/das-leibniz-kolleg-in-tuebingen.12844s.mp3" length="26414498" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/das-leibniz-kolleg-in-tuebingen.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/537112</guid></item><item><title>Hilfen für geschwächte Herzen</title><author>wissen@swr2.de (Ulrike Till)</author><description>Therapien gegen die Todesursache Nummer eins. Von Ulrike Till. SWR2 Wissen vom 09.05.2012.
Mehr als vierzig Prozent der Deutschen sterben an Erkrankungen des Herz-Kreislauf-Systems. Zwar werden bei akutem Herzinfarkt heutzutage deutlich mehr Patienten gerettet als früher. Doch Vorbeugen ist immer noch besser als Heilen: weniger rauchen, gesünder essen, Stress reduzieren und sich mehr bewegen.</description><itunes:keywords>Herz, Herzinfarkt, Stress, Gentherapie, Ernährung</itunes:keywords><pubDate>Wed, 09 May 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120509_hilfen_fuer_geschwaechte_herzen.12844s.mp3" length="26409192" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120509_hilfen_fuer_geschwaechte_herzen.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/536981</guid></item><item><title>Meditation für Zweifler</title><author>wissen@swr2.de (Frank Schüre)</author><description>Von Frank Schüre. SWR2 Wissen vom 08.05.2012. 
Früh aufstehen. Sich setzen an einem ungestörten Ort. Atmen. Aufmerksam sein. Das ist Meditation. Zen-Pionier Karlfried Graf Dürckheim, Achtsamkeits-Trainer Jon Kabat-Zinn, Meditationsforscher Ulrich Ott und der Zen-Meister Alexander Poraj zeigen: In der Meditation geht es nicht um Glauben und nicht einmal um Wissen. Sie weist einen Weg, auf sich und sein Leben aufmerksam zu werden - und dabei herauszufinden, was das ist und wie es am besten geht: ein gutes Leben.</description><itunes:keywords>Meditation, Zen, Achtsamkeit, Psychologie</itunes:keywords><pubDate>Tue, 08 May 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120508_meditation_fuer_zweifler.12844s.mp3" length="26541384" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120508_meditation_fuer_zweifler.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/536703</guid></item><item><title>Tito Superstar - Sehnsucht nach jugoslawischen Zeiten</title><author>wissen@swr2.de (Simone Böcker und Dirk Sauer)</author><description>Tito Superstar - Sehnsucht nach jugoslawischen Zeiten? Von Simone Böcker und Dirk Auer. Sein Konterfei findet sich auf T-Shirts, Tassen und Schirmmützen - Josip Broz, genannt &quot;Tito&quot;, gilt in den Staaten Ex-Jugoslawiens noch immer als Held. Der Gründer der Föderativen Volksrepublik Jugoslawien lebt fort auf Straßenschildern, in Filmdrehbüchern, auf Bühnen und in der Erinnerung der Menschen. Er symbolisiert eine Sehnsucht nach der alten Föderation, die - anders als in anderen osteuropäischen Ländern - vor allem junge Leute plagt. Denn die Gegenwart in den ökonomisch darbenden Nachfolgestaaten schneidet im Vergleich zu Titos Jugoslawien bei einem Großteil der Bevölkerung schlecht ab. Wer war dieser legendenumwobene Staatsmann? Und: konnte - wie oft behauptet wird - nur er den Vielvölkerstaat zusammenhalten?</description><itunes:keywords>Jugoslawien, Tito, Bürgerkrieg, Europa</itunes:keywords><pubDate>Mon, 07 May 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120507_tito_superstar.12844s.mp3" length="26323145" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120507_tito_superstar.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/536374</guid></item><item><title>Die Nation - Wer braucht noch Grenzen?</title><author>wissen@swr2.de (Dirk Asendorpf)</author><description>SWR2 Radio-Akademie: Zukunft des Staates (1). Von Dirk Asendorpf. SWR2 Wissen vom 05.05.2012.
Im Schengen-Raum haben wir fast vergessen, wie sich Pass- und Zollkontrollen anfühlen. Wer durch Europa reist, sieht oft gar nicht, wo ein Land aufhört und ein anderes beginnt. Doch 95 Prozent der Menschheit leben noch immer innerhalb streng kontrollierter Staatsgrenzen. Wie konnte es im Lauf der Geschichte so weit kommen? Welchen Vorteil hat es, wenn sich Nationalstaaten abschotten? Und was macht eine nationale Identität heute aus?</description><itunes:keywords>Nation, Grenze, Nationalstaat, Staatsangehörigkeit, Migration, Frontex, Europa</itunes:keywords><pubDate>Sat, 05 May 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120505_nation_ra01.12844s.mp3" length="26474121" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120505_nation_ra01.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/536039</guid></item><item><title>Rechtsstaatlichkeit - Realität oder Illusion?</title><author>wissen@swr2.de (Anat Kalman)</author><description>Von Anat Kalman. SWR2 Wissen vom 04.05.2012. Der Glaube an die Rechtsstaatlichkeit der EU wird getrübt durch Korruption, Sparpakete und Verarmung. Woher kommt das rechtsstaatliche Konzept? Von Montesquieu über Rousseau bis zu den Menschenrechten und sozialer Marktwirtschaft - was ist heute noch gültig?</description><itunes:keywords>Europa, Revolution</itunes:keywords><pubDate>Fri, 04 May 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120504_rechtsstaatlichkeit_realitaet_oder_illusion.12844s.mp3" length="26258649" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120504_rechtsstaatlichkeit_realitaet_oder_illusion.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/535944</guid></item><item><title>John Maynard Keynes</title><author>wissen@swr2.de (Christiane Praetorius)</author><description>Der glamouröse Ökonom. Von Christiane Praetorius. SWR2 Wissen vom 03.05.2012
Seit einiger Zeit wird deutlich, dass eine ungezügelte Finanzindustrie die Weltwirtschaft aus den Angeln heben kann. Das macht den britischen Ökonom John Maynard Keynes (1883-1946) wieder interessant. Denn zu den wichtigsten Thesen des glänzenden Mathematikers gehörte, dass die Politik den Märkten einen Ordnungsrahmen setzen muss.  Er war ein überragender, oft scharfzüngiger Intellektueller und ein glamouröser, bisexueller &quot;Promi&quot; seiner Zeit. Er spekulierte an der Börse, war Boss einer Versicherung, sammelte Gemälde und gründete in Cambridge sogar ein Theater.</description><itunes:keywords>Weltwirtschaft, Finanzindustrie, Ökonom, Staat, Börse, Versicherung</itunes:keywords><pubDate>Thu, 03 May 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/john-maynard-keynes.12844s.mp3" length="26421152" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/john-maynard-keynes.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/535156</guid></item><item><title>Schweißausbruch und zittrige Stimme</title><author>wissen@swr2.de (Martin Koch)</author><description>Was tun gegen Auftrittsangst? Von Martin Koch. SWR2 Wissen vom 02.05.2012.
Lampenfieber - dieses Gefühl kennt jeder, der schon mal einen öffentlichen Auftritt oder eine Prüfung hatte. Manche Menschen spornt dies zu besonderen Leistungen an, andere fühlen sich wie gelähmt. Woher kommt diese &quot;soziale Phobie&quot;? Und was kann man dagegen tun?</description><itunes:keywords>Auftrittsangst, Schweißausbruch, Lampenfieber, Prüfungsangst, soziale Phobie</itunes:keywords><pubDate>Wed, 02 May 2012 08:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120502_schweissausbruch_und_zittrige_stimme.12844s.mp3" length="26418756" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr2/wissen/sendungen/2012/05/swr2wissen_20120502_schweissausbruch_und_zittrige_stimme.12844s.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/534799</guid></item></channel></rss>
