<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>KAHLSDORF + PARTNER Werbeagentur Hamburg Podcasts</title>
    <link>http://www.kahlsdorf.de</link>
		<description>Machen Sie doch einfach mehr Umsatz. Optimieren Sie Ihre Deckungsbeitraege. Erhoehen Sie die Effizienz Ihres Vertriebes. Mit KAHLSDORF + PARTNER Werbeagentur Hamburg setzen Sie Ihr Unternehmen ins rechte Licht. Tag fuer Tag, Jahr fuer Jahr. Seit mehr als 18 Jahren freuen wir uns, unterschiedlichste Dienstleistungen fuer die verschiedensten Branchen anbieten zu koennen. Alle Aspekte des Marketings werden erfolgreich durchleuchtet und abgehandelt, denn jeder Kunde ist anders und jedes Produkt verlangt danach, individuell und erfolgreich vermarktet zu werden. Die Ergebnisse unserer Kunden sprechen fuer sich. Keine bunten Bilder um der bunten Bilder willen. Nutzen Sie interdisziplinaer absatzorientiertes Marketing, um Ihre Ziele zu erreichen. KAHLSDORF + PARTNER Werbeagentur Hamburg ist Druck, Internet, Film, PR, Messe und Event. Schauen Sie einfach mal rein unter www.kahlsdorf.de. Produzierte TV-Spots, Messefilme und Dokumentationen von KAHLSDORF + PARTNER finden Sie auch bei YouTube unter dem Suchwort Kahlsdorf.
		</description>
		<category>
			Wirtschaft
		</category>
		<category>
			Video-Podcasts
		</category>
		<category>
			Management und Marketing
		</category>
		<category>
			Comedy
		</category>
		<language>de</language>
    <copyright>2007 KAHLSDORF + PARTNER Werbeagentur Hamburg Norderstedt</copyright>
    <managingEditor>Jens Kahlsdorf, KAHLSDORF + PARTNER Werbeagentur Hamburg Norderstedt</managingEditor>
    <webMaster>Jens Kahlsdorf, KAHLSDORF + PARTNER Werbeagentur Hamburg Norderstedt</webMaster>
    <pubDate>Sun, 14 Oct 2007 11:52:28 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Oct 2007 11:52:28 +0200</lastBuildDate>
    <image>
      <url>
				http://www.kahlsdorf.de/img/podcasts/Kahlsdorf-Podcasts.jpg
			</url>
      <title>
				Jens Kahlsdorf, KAHLSDORF + PARTNER Werbeagentur Hamburg
			</title>
      <link>http://www.kahlsdorf.de</link>
      <width>144</width>
      <height>144</height>
    </image>
    <item>
      <title>ALSTER BUSINESS CLUB - Gegen Langeweile</title>
      <link>http://www.kahlsdorf.de/img/podcasts/Langeweile1.mp4</link>
      <description><![CDATA[53 Sekunden Spaß gegen Langeweile im Job. Ein Werbespot vom ALSTER BUSINESS CLUB, "quick and dirty" produziert, publiziert bei You Tube, als Webstream und als Podcast. Der ALSTER BUSINESS CLUB will die wirtschaftliche Zusammenarbeit in der Metropolregion Hamburg fördern. In Norderstedt ist der ALSTER BUSINESS CLUB die erfolgreichste Wirtschaftsvertretung der Stadt. Weitere Infos unter www.alster-business-club.de]]></description>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2007 12:00:00 +0200</pubDate>
      <category>Video-Podcasts</category>
      <category>Wirtschaft</category>
      <category>Management und Marketing</category>
      <category>Business</category>
      <category>Comedy</category>
      <category>Kunst</category>
      <guid isPermaLink="false">alster-business-club-gegen-langeweile</guid>
      <itunes:author>info@kahlsdorf.com (Jens Kahlsdorf)</itunes:author>
      <itunes:subtitle>iTunes Subtitle: 53 Sekunden Spaß gegen Langeweile. Ein Werbespot vom ALSTER BUSINESS CLUB. Weitere Infos unter www.alster-business-club.de</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>53 Sekunden Spaß gegen Langeweile im Job. Ein Werbespot vom ALSTER BUSINESS CLUB, &quot;quick and dirty&quot; produziert, publiziert bei You Tube, als Webstream und als Podcast. Der ALSTER BUSINESS CLUB will die wirtschaftliche Zusammenarbeit in der Metropolregion Hamburg fördern. In Norderstedt ist der ALSTER BUSINESS CLUB die erfolgreichste Wirtschaftsvertretung der Stadt. Weitere Infos unter www.alster-business-club.de</itunes:summary>
      <itunes:keywords>TV-Spot, Joke, Spaß, comedy, Werbeagentur, Hamburg, Norderstedt, Kahlsdorf</itunes:keywords>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:duration>0:53</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Stadtfest Norderstedt, Spektakulum 2004</title>
      <link>http://www.kahlsdorf.de/img/podcasts/Norderstedt-Spektakulum-2004.mp4</link>
      <description><![CDATA[Der Bund der Selbständigen (BDS Norderstedt) auf dem Spektakulum in Norderstedt, das jedes Jahr auf dem Rathausplatz vor dem Norderstedter Rathaus stattfindet und von deltacom organisiert wird. KAHLSDORF + PARTNER Werbeagentur Hamburg Norderstedt konzipiert, filmt und schneidet (Postproduction) eine informative Dokumentation dieses Events. Schauen Sie sich die zum Teil amüsante Reportage aus dem Jahre 2004 mit Statements der BDS-Mitglieder, copyrightfreier Musik und Titelanimationen an. Die Originale wurden in sendefähiger Qualität produziert, hier sehen Sie Webstreams als Quicktime, wie auch als Podcast gefertigt werden können. Mitwirkende Schauspieler (BDS Mitglieder): Helmut Münster, Gabi Heyer, Günther Döscher, Peter Eckhoff, Gisela Buch, Andreas und Gitte Münster, Rainer Suhr, Anja Fürstenberg, (Fa. Suhr) Rajas Thiele, Wolfgang Sedlatschek und viele andere. Mitwirkende Nichtmitglieder: Oberbürgermeister Hans-Joachim Grote, Keno Kramer (noa4), Landtagsabgeordneter Manfred Ritzek, Stadtpräsidentin Charlotte Paschen.]]></description>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2005 11:00:00 +0100</pubDate>
      <category>Video-Podcasts</category>
      <category>Wirtschaft</category>
      <category>Business</category>
      <category>Management und Marketing</category>
      <guid isPermaLink="false">stadtfest-norderstedt-spektakulum-2004</guid>
      <itunes:author>info@kahlsdorf.com (Jens Kahlsdorf)</itunes:author>
      <itunes:subtitle>iTunes Subtitle: Eine Filmdokumentation als Podcast vom Bierstand des BDS (Bund der Selbständigen) auf dem Norderstedter Stadtfest, Spektakulum aus dem Jahr 2004. </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>Der Bund der Selbständigen (BDS Norderstedt) auf dem Spektakulum in Norderstedt, das jedes Jahr auf dem Rathausplatz vor dem Norderstedter Rathaus stattfindet und von deltacom organisiert wird. KAHLSDORF + PARTNER Werbeagentur Hamburg Norderstedt konzipiert, filmt und schneidet (Postproduction) eine informative Dokumentation dieses Events. Schauen Sie sich die zum Teil amüsante Reportage aus dem Jahre 2004 mit Statements der BDS-Mitglieder, copyrightfreier Musik und Titelanimationen an. Die Originale wurden in sendefähiger Qualität produziert, hier sehen Sie Webstreams als Quicktime, wie auch als Podcast gefertigt werden können. Mitwirkende Schauspieler (BDS Mitglieder): Helmut Münster, Gabi Heyer, Günther Döscher, Peter Eckhoff, Gisela Buch, Andreas und Gitte Münster, Rainer Suhr, Anja Fürstenberg, (Fa. Suhr) Rajas Thiele, Wolfgang Sedlatschek und viele andere. Mitwirkende Nichtmitglieder: Oberbürgermeister Hans-Joachim Grote, Keno Kramer (noa4), Landtagsabgeordneter Manfred Ritzek, Stadtpräsidentin Charlotte Paschen.</itunes:summary>
      <itunes:keywords>Spektakulum, Stadtfest, Werbeagentur, Hamburg, Norderstedt, Kahlsdorf</itunes:keywords>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:duration>11:40</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Stadtfest Norderstedt, Spektakulum 2003</title>
      <link>http://www.kahlsdorf.de/img/podcasts/Norderstedt-Spektakulum-2003.mp4</link>
      <description><![CDATA[Der Bund der Selbständigen (BDS Norderstedt) auf dem Spektakulum in Norderstedt, das jedes Jahr auf dem Rathausplatz vor dem Norderstedter Rathaus stattfindet und von deltacom organisiert wird. KAHLSDORF + PARTNER konzipiert, filmt und schneidet (Postproduction) eine informative Dokumentation dieses Events. Schauen Sie sich die zum Teil amüsante Reportage aus dem Jahr 2003 mit Statements der BDS-Mitglieder, copyrightfreier Musik und Titelanimationen an. Die Originale wurden in sendefähiger Qualität produziert, hier sehen Sie Webstreams als Quicktime, wie auch als Podcast gefertigt werden können. Mitwirkende Schauspieler (BDS Mitglieder): Helmut Münster, Gabi Heyer, Günther Döscher, Peter Eckhoff, Gisela Buch, Andreas und Gitte Münster, Rainer Suhr, Anja Fürstenberg, (Fa. Suhr) Rajas Thiele, Wolfgang Sedlatschek und viele andere. Mitwirkende (noch?) Nichtmitglieder: Oberbürgermeister Hans-Joachim Grote, Keno Kramer (noa4), Landtagsabgeordneter Manfred Ritzek, Stadtpräsidentin Charlotte Paschen.]]></description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2003 11:00:00 +0100</pubDate>
      <category>Business</category>
      <category>Video-Podcasts</category>
      <category>Management und Marketing</category>
      <category>Wirtschaft</category>
      <guid isPermaLink="false">stadtfest-norderstedt-spektakulum-2003</guid>
      <itunes:author>info@kahlsdorf.com (Jens Kahlsdorf)</itunes:author>
      <itunes:subtitle>iTunes Subtitle: Eine Video-Dokumentation vom Bierstand des BDS (Bund der Selbständigen) auf dem Norderstedter Stadtfest, Spektakulum aus dem Jahr 2003.</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>Der Bund der Selbständigen (BDS Norderstedt) auf dem Spektakulum in Norderstedt, das jedes Jahr auf dem Rathausplatz vor dem Norderstedter Rathaus stattfindet und von deltacom organisiert wird. KAHLSDORF + PARTNER konzipiert, filmt und schneidet (Postproduction) eine informative Dokumentation dieses Events. Schauen Sie sich die zum Teil amüsante Reportage aus dem Jahr 2003 mit Statements der BDS-Mitglieder, copyrightfreier Musik und Titelanimationen an. Die Originale wurden in sendefähiger Qualität produziert, hier sehen Sie Webstreams als Quicktime, wie auch als Podcast gefertigt werden können. Mitwirkende Schauspieler (BDS Mitglieder): Helmut Münster, Gabi Heyer, Günther Döscher, Peter Eckhoff, Gisela Buch, Andreas und Gitte Münster, Rainer Suhr, Anja Fürstenberg, (Fa. Suhr) Rajas Thiele, Wolfgang Sedlatschek und viele andere. Mitwirkende (noch?) Nichtmitglieder: Oberbürgermeister Hans-Joachim Grote, Keno Kramer (noa4), Landtagsabgeordneter Manfred Ritzek, Stadtpräsidentin Charlotte Paschen.</itunes:summary>
      <itunes:keywords>Netzwerk, Stadtfest, Spektakulum, Werbeagentur, Hamburg, Norderstedt, Kahlsdorf</itunes:keywords>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:duration>6:18</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Ausbildung zum Mediengestalter und Werbekaufmann bei KAHLSDORF + PARTNER Werbeagentur Hamburg Norderstedt</title>
      <link>http://www.kahlsdorf.de/img/podcasts/Ausbildung.mp4</link>
      <description><![CDATA[Ausbildung bei KAHLSDORF + PARTNER Werbeagentur Hamburg Norderstedt. Hier erfahren angehende Auszubildende etwas über die Berufsbilder Mediengestalter und Werbekaufmann. Der Film ist gedacht für Schulabgänger, die sich mit dem Gedanken befassen, beruflich in die Werbung zu gehen. Dieser Podcast ist von ehemaligen Auszubildenden der KAHLSDORF + PARTNER Werbeagentur Hamburg Norderstedt mit dem Programm Final Cut Pro auf Apple konzipiert und produziert worden. Dargestellt werden die Themen Filmproduktion, Druckvorstufe, Webdesign, Public Relations, Messebau und Eventmarketing. Weitere Infos zu Ausbildungsmöglichkeiten bei der KAHLSDORF + PARTNER Werbeagentur Hamburg Norderstedt gibt es im Internet unter www.kahlsdorf.de]]></description>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2006 00:12:00 +0200</pubDate>
      <category>Business</category>
      <category>Karriere</category>
      <category>Management und Marketing</category>
      <category>Video-Podcasts</category>
      <category>Wirtschaft</category>
      <guid isPermaLink="false">ausbildung-zum-mediengestalter-und-werbekaufmann-b</guid>
      <itunes:author>info@kahlsdorf.com (Jens Kahlsdorf)</itunes:author>
      <itunes:subtitle>iTunes Subtitle: Auszubildende berichten über Ihre Ausbildung zum Mediengestalter und Werbekaufmann bei der KAHLSDORF + PARTNER Werbeagentur Hamburg Norderstedt</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>iTunes Summery: Ausbildung bei KAHLSDORF + PARTNER Werbeagentur Hamburg Norderstedt. Hier erfahren angehende Auszubildende etwas über die Berufsbilder Mediengestalter und Werbekaufmann. Der Film ist gedacht für Schulabgänger, die sich mit dem Gedanken befassen, beruflich in die Werbung zu gehen. Dieser Podcast ist von ehemaligen Auszubildenden der KAHLSDORF + PARTNER Werbeagentur Hamburg Norderstedt mit dem Programm Final Cut Pro auf Apple konzipiert und produziert worden. Dargestellt werden die Themen Filmproduktion, Druckvorstufe, Webdesign, Public Relations, Messebau und Eventmarketing. Weitere Infos zu Ausbildungsmöglichkeiten bei der KAHLSDORF + PARTNER Werbeagentur Hamburg Norderstedt gibt es im Internet unter www.kahlsdorf.de</itunes:summary>
      <itunes:keywords>Werbeagentur, Hamburg, Norderstedt, Kahlsdorf, Ausbildung, Mediengestalter, Werbekaufmann</itunes:keywords>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:duration>4:46</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>