<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">

<channel>

<title>Uni-Golfteam Lüneburg</title>
<link>http://www.uni-golfteam.de/</link>
<description>Aktuell. Bildgewaltig. Kompromisslos.</description>
<itunes:owner>
<itunes:name>Uni-Golfteam Lüneburg</itunes:name>
<itunes:email>info@uni-golfteam.de</itunes:email>
</itunes:owner>
<itunes:image href="http://www.uni-golfteam.de/downloads/podcast/ugl_podcast_title.jpg" />
<itunes:subtitle>Aktuell. Bildgewaltig. Kompromisslos.</itunes:subtitle>
<itunes:author>Felix Naumann, David Sprinz</itunes:author>
<itunes:summary>Das Wichtigste in Kürze. In Bild und Ton. Vom Uni-Golfteam Lüneburg. Die zehn jüngsten Folgen findest Du genau hier, das komplette Programm gibt es via uni-golfteam.de.</itunes:summary>
<itunes:keywords>uni, golf, golfteam, golf-team, leuphana, universität, lüneburg, hochschulsport, lüdersburg, student masters</itunes:keywords>

<!-- START FOLGE 53 -->
<item>
<title>#53 5 Jahre Hugo Pfohe bei den Student Masters</title>
<itunes:author>Felix Naumann</itunes:author>
<link>http://www.uni-golfteam.de/podcast/5-jahre-hugo-pfohe-bei-den-student-masters</link>
<pubDate>Sun, 10 Jun 2012 16:45:00 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://www.uni-golfteam.de/downloads/podcast/ugl_podcast_folge53.m4v" length="100469764" type="video/m4v"/>
<itunes:duration>00:08:24</itunes:duration>
<itunes:summary>Fünf Jahre lang hat Hugo Pfohe die Student Masters mit den Marken Jaguar und Land Rover unterstützt. Zeit für ein dickes, fettes, mehr als acht Minuten langes Danke.</itunes:summary>
<itunes:keywords>Golf, Leuphana, Universität, Lüneburg, Student, Studentin, Studierende, Unisport, Hochschul, Hochschulsport, Hugo, Pfohe, Jaguar, Land, Rover</itunes:keywords>
</item>

<!-- START FOLGE 52 -->
<item>
<title>#52 Moritz Golf Cup 2012: Auftakt der Unigolftour</title>
<itunes:author>Felix Naumann</itunes:author>
<link>http://www.uni-golfteam.de/podcast/moritz-golf-cup-2012-auftakt-der-unigolftour</link>
<pubDate>Tue, 28 May 2012 12:00:00 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://www.uni-golfteam.de/downloads/podcast/ugl_podcast_folge52.m4v" length="105487226" type="video/m4v"/>
<itunes:duration>00:08:53</itunes:duration>
<itunes:summary>Spröde Lippen, Sonnenbrand und richtig schöne Bilder, diese drei Dinge haben wir vom Auftakt der Unigolftour 2012 beim Moritz Golf Cup in Greifswald mitgebracht. Eins davon zeigen wir euch jetzt.</itunes:summary>
<itunes:keywords>Golf, Leuphana, Universität, Lüneburg, Student, Studentin, Studierende, Unisport, Hochschul, Hochschulsport, Hanseatischer, Golfclub, Greifswald, Ernst, Moritz, Arndt, Wackerow</itunes:keywords>
</item>

<!-- START FOLGE 51 -->
<item>
<title>#51 Die schnellste Runde Golf</title>
<itunes:author>Felix Naumann</itunes:author>
<link>http://www.uni-golfteam.de/podcast/die-schnellste-runde-golf</link>
<pubDate>Mon, 14 May 2012 12:00:00 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://www.uni-golfteam.de/downloads/podcast/ugl_podcast_folge51.m4v" length="73190821" type="video/m4v"/>
<itunes:duration>00:05:58</itunes:duration>
<itunes:summary>Mit welchem Equipment spielt man eigentlich die schnellste Runde Golf? Wir klären das, allerdings nicht auf einem Golfplatz.</itunes:summary>
<itunes:keywords>Golf, Leuphana, Universität, Lüneburg, Student, Studentin, Studierende, Unisport, Hochschul, Hochschulsport, Matchplay, Course, Schloss, Lüdersburg, Old, Lakes, ADAC, Fahrsicherheitszentrum, Rennstrecke, Hansa</itunes:keywords>
</item>

<!-- START FOLGE 50 -->
<item>
<title>#50 UGL Championship 2012: Teaser</title>
<itunes:author>Felix Naumann</itunes:author>
<link>http://www.uni-golfteam.de/podcast/ugl-championship-2012-teaser</link>
<pubDate>Sun, 25 Mar 2012 20:30:00 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://www.uni-golfteam.de/downloads/podcast/ugl_podcast_folge50.m4v" length="15572127" type="video/m4v"/>
<itunes:duration>00:01:43</itunes:duration>
<itunes:summary>Für 2012 haben wir ein komplett neues Turnier gebastelt und dabei einige unserer absoluten Lieblingsingredienzen verwendet: Matchplay, 36 Bahnen an einem Tag, zwei Golfplätze. Boom!</itunes:summary>
<itunes:keywords>Golf, Leuphana, Universität, Lüneburg, Student, Studentin, Studierende, Unisport, Hochschul, Hochschulsport, Matchplay, Course, Schloss, Lüdersburg, Old, Lakes</itunes:keywords>
</item>

<!-- START FOLGE 49 -->
<item>
<title>#49 Hanse Golf 2012</title>
<itunes:author>Felix Naumann, Johannes Schomerus, Felix Sander</itunes:author>
<link>http://www.uni-golfteam.de/podcast/hanse-golf-2012</link>
<pubDate>Sun, 11 Mar 2012 00:15:00 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://www.uni-golfteam.de/downloads/podcast/ugl_podcast_folge49.m4v" length="103906423" type="video/m4v"/>
<itunes:duration>00:08:39</itunes:duration>
<itunes:summary>Wir haben 9-Loch-Runden auf ein paar der schönsten Golfplätze weltweit gedreht. In unserer Fantasie. Auf der Hanse Golf. Oh, und noch zwei Dinge: Berlusconi. Und China.</itunes:summary>
<itunes:keywords>Golf, Leuphana, Universität, Lüneburg, Student, Studentin, Studierende, Unisport, Hochschul, Hochschulsport, Matchplay, Växjö, Pebble Beach, Castle Stuart, Christian Wulff, Chemnitz, Hanseatischer Golfclub Greifswald, Golfresort, Hardenberg, Niedersachsen, Course, Schloss, Lüdersburg, Old, Lakes</itunes:keywords>
</item>

<!-- START FOLGE 48 -->
<item>
<title>#48 Trailer 2012</title>
<itunes:author>Felix Naumann</itunes:author>
<link>http://www.uni-golfteam.de/podcast/trailer-2012</link>
<pubDate>Mon, 16 Jan 2012 22:45:00 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://www.uni-golfteam.de/downloads/podcast/ugl_podcast_folge48.m4v" length="30049754" type="video/m4v"/>
<itunes:duration>00:02:24</itunes:duration>
<itunes:summary>Diese Folge hilft dir dabei, Kälte, Regen und Dunkelheit des Winters erfolgreich zu ignoriern, dein Herz zu erwärmen und dich auf die prallvolle Saison 2012 zu freuen. Bald ist wieder Sommer. Bald.</itunes:summary>
<itunes:keywords>Golf, Leuphana, Universität, Lüneburg, Student, Studentin, Studierende, Unisport, Hochschul, Hochschulsport, Platzreife, Matchplay, Cup, Jaguar, Bismarck, Greifswald, Campus, Hörsaal, Winter, Sommer</itunes:keywords>
</item>

<!-- START FOLGE 47 -->
<item>
<title>#47 Humblodt-Golfturnier 2011: Die letzten Putts</title>
<itunes:author>Felix Naumann</itunes:author>
<link>http://www.uni-golfteam.de/podcast/hg11-die-letzten-putts</link>
<pubDate>Wed, 26 Oct 2011 21:00:00 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://www.uni-golfteam.de/downloads/podcast/ugl_podcast_folge47.m4v" length="23353727" type="video/m4v"/>
<itunes:duration>00:01:59</itunes:duration>
<itunes:summary>Für knappe zwei Minuten lassen wir wieder Unigolftour-Stimmung aufkommen und zeigen die finalen Putts des Humboldt-Golfturniers 2011.</itunes:summary>
<itunes:keywords>Golf, Leuphana Universität Lüneburg, Student, Studentin, Studierende, Unisport, Hochschul, Hochschulsport, Berlin, Berliner, Golfclub, Golf-Club, Stolpe, Stolper, Heide, HU, Humboldt, Universität</itunes:keywords>
</item>

<!-- START FOLGE 46 -->
<item>
<title>#46 Das Rennen der Fahrgemeinschaften</title>
<itunes:author>Felix Naumann, David Sprinz, Marc Gorny, Ruben Steigerwald, Jan Sagehorn, Mark Lehmann, Jan Hinnerk Zirkel</itunes:author>
<link>http://www.uni-golfteam.de/podcast/das-rennen-der-fahrgemeinschaften</link>
<pubDate>Sat, 17 Sep 2011 17:30:00 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://www.uni-golfteam.de/downloads/podcast/ugl_podcast_folge46.m4v" length="292825989" type="video/m4v"/>
<itunes:duration>00:25:07</itunes:duration>
<itunes:summary>Wie kommt man eigentlich am billigsten zu einem Golfturnier? Wir finden es heraus und zeigen zudem die schönsten Bilder vom Moritz Golf Cup 2011.</itunes:summary>
<itunes:keywords>Golf, Leuphana Universität Lüneburg, Student, Studentin, Studierende, Unisport, Hochschul, Hochschulsport, Ernst, Moritz, Arndt, Ernst-Moritz-Arndt, Cup, Greifswald, Hanseatischer, Club</itunes:keywords>
</item>

<!-- START FOLGE 45 -->
<item>
<title>#45 Herzlich willkommen in der Pension Turnvater Jahn zu Chemnitz</title>
<itunes:author>Felix Naumann, Stephanie Barth, Christoph Seichter, Mark Lehmann, Sabrina Jacobs</itunes:author>
<link>http://www.uni-golfteam.de/podcast/herzlich-willkommen-in-der-pension-turnvater-jahn-zu-chemnitz</link>
<pubDate>Sun, 17 Jul 2011 18:00:00 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://www.uni-golfteam.de/downloads/podcast/ugl_podcast_folge45.m4v" length="58822112" type="video/m4v"/>
<itunes:duration>00:04:44</itunes:duration>
<itunes:summary>In Chemnitz haben wir so dermaßen viel Golf gespielt, dass es nur ein klitzekleines Zeitfenster für eine Führung durch eines der genialsten Spielerquartiere der Unigolftour gab: vier Minuten am Samstag, direkt nach dem Aufstehen.</itunes:summary>
<itunes:keywords>Golf, Leuphana Universität Lüneburg, Student, Studentin, Studierende, Unisport, Hochschul, Hochschulsport, TU, Technische, Chemnitz, Bundesweite, Studentenmeisterschaft, Studenten, Meister, Meisterschaft, Golfus, Academicus, Klaffenbach</itunes:keywords>
</item>

<!-- START FOLGE 44 -->
<item>
<title>#44 Uni-Golf-Cup TU Berlin 2011: Das Stechen</title>
<itunes:author>Felix Naumann, Austin Estabrooks, Marc Gorny</itunes:author>
<link>http://www.uni-golfteam.de/podcast/uni-golf-cup-tu-berlin-2011-das-stechen</link>
<pubDate>Wed, 29 Jun 2011 19:00:00 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://www.uni-golfteam.de/downloads/podcast/ugl_podcast_folge44.m4v" length="43833672" type="video/m4v"/>
<itunes:duration>00:03:39</itunes:duration>
<itunes:summary>Herzlich willkommen zum vielleicht dunkelsten Stechen der Saison an einem der vielleicht längsten Tage des Jahres.</itunes:summary>
<itunes:keywords>Golf, Leuphana Universität Lüneburg, Student, Studentin, Studierende, Unisport, Hochschul, Hochschulsport, TU, Berlin, Resort, Berlin, Pankow</itunes:keywords>
</item>

</channel>
</rss>

