<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<lastBuildDate>Tue, 12 Jun 2007 16:05:59 +0200</lastBuildDate>
		<title>KulTouren - Wissenschaftsjahr 2007</title>
		<itunes:author>Forschungskolleg &quot;Medien und kulturelle Kommunikation&quot; / Universität zu Köln</itunes:author>
		<link>http://www.kultouren2007.de</link>
		<generator>Podcast Maker v1.2.8a - http://www.potionfactory.com/podcastmaker</generator>
		<description>Ein Programm zum Wissenschaftsjahr 2007: Die Geistewissenschaften - ABC der Menschheit.

KulTouren meint den Gang in die Stadt, den Weg in die Öffentlichkeit. Angesichts der tiefgreifenden Transformation der Kommunikationskulturen durch die medialen Veränderungsprozesse will KulTouren geisteswissenschaftliche Traditionen der Reflexion und der Wissensvermittlung aktivieren und eine Brücke schlagen von wissenschaftlicher Forschung zu Orten der Wissensproduktion und Übersetzung.

Der Podcast KulTouren 2007 bietet ein Jahr lang Vorträge, Gespräche und Berichte aus dem kulturwissenschaftlichen Forschungskolleg &quot;Medien und kulturelle Kommunikation&quot; an der Universität zu Köln.

Mehr über das Programm, aktuelle Veranstaltungen in Köln, Bonn und Aachen sowie die Arbeit des Forschungskollegs erfahren Sie unter http://www.kultouren2007.de</description>
		<itunes:subtitle>Ein Programm zum Jahr der Geisteswissenschaften</itunes:subtitle>
		<itunes:summary>Ein Programm zum Wissenschaftsjahr 2007: Die Geistewissenschaften - ABC der Menschheit.

KulTouren meint den Gang in die Stadt, den Weg in die Öffentlichkeit. Angesichts der tiefgreifenden Transformation der Kommunikationskulturen durch die medialen Veränderungsprozesse will KulTouren geisteswissenschaftliche Traditionen der Reflexion und der Wissensvermittlung aktivieren und eine Brücke schlagen von wissenschaftlicher Forschung zu Orten der Wissensproduktion und Übersetzung.

Der Podcast KulTouren 2007 bietet ein Jahr lang Vorträge, Gespräche und Berichte aus dem kulturwissenschaftlichen Forschungskolleg &quot;Medien und kulturelle Kommunikation&quot; an der Universität zu Köln.

Mehr über das Programm, aktuelle Veranstaltungen in Köln, Bonn und Aachen sowie die Arbeit des Forschungskollegs erfahren Sie unter http://www.kultouren2007.de</itunes:summary>
		<language>de</language>
		<copyright>SFB/FK-427, Universität zu Köln</copyright>
		<itunes:owner>
			<itunes:name>Thomas Waitz</itunes:name>
			<itunes:email>thomas.waitz@uni-koeln.de</itunes:email>
		</itunes:owner>
		<image>
			<url>http://www.fk-427.de/static/podcast/KULTOUREN-LOGO-300_144.jpg</url>
			<title>KulTouren - Wissenschaftsjahr 2007</title>
			<link>http://www.kultouren2007.de</link>
			<width>144</width>
			<height>144</height>
		</image>
		<itunes:image href="http://www.fk-427.de/static/podcast/KULTOUREN-LOGO-300.jpg" />
		<category>Society &amp; Culture</category>
		<itunes:category text="Society &amp; Culture" />
		<itunes:keywords>Geisteswissenschaft, Medien, Kultur, Wissenschaft, Wissenschaftsjahr, ABC der Menschheit</itunes:keywords>
		<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
		<item>
			<title>Peter Kubelka: Kochen, die älteste Daseinsbestätigung</title>
			<itunes:author>Peter Kubelka</itunes:author>
			<description>Peter Kubelka, Schöpfer von radikalen filmischen Meisterwerken, hält im Filmclub 813 eine seiner selten gewordenen Koch-Lectures. Dabei definiert Kubelka das Kochen als bildende Kunst, als kommunizierendes Medium: 1980 führte er an der Städelschule in Frankfurt am Main sogar die Analyse des Kochens als Unterrichtsfach ein und leitete dort die &quot;Klasse für Film und Kochen als Kunstgattung&quot;. Begleitet von zahlreichen interaktiven Beispielen, führt Kubelka, seit 1980 Träger des Großen Österreichischen Staatspreises für sein Gesamtwerk, in dem amüsant-philosophischen und szenisch improvisierten Vortrag in seine Sicht auf das Kochen ein. Er zeigt dabei auch seine Kurzfilme &quot;Adebar&quot; (1957), &quot;Schwechater&quot; (1958) und &quot;Unsere Afrikareise&quot; (1966).</description>
			<itunes:subtitle>Ein Vortrag des legendären Avantgardefilmer Peter Kubelka mit nichtverbalen Beispielen</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Peter Kubelka, Schöpfer von radikalen filmischen Meisterwerken, hält im Filmclub 813 eine seiner selten gewordenen Koch-Lectures. Dabei definiert Kubelka das Kochen als bildende Kunst, als kommunizierendes Medium: 1980 führte er an der Städelschule in Frankfurt am Main sogar die Analyse des Kochens als Unterrichtsfach ein und leitete dort die &quot;Klasse für Film und Kochen als Kunstgattung&quot;. Begleitet von zahlreichen interaktiven Beispielen, führt Kubelka, seit 1980 Träger des Großen Österreichischen Staatspreises für sein Gesamtwerk, in dem amüsant-philosophischen und szenisch improvisierten Vortrag in seine Sicht auf das Kochen ein. Er zeigt dabei auch seine Kurzfilme &quot;Adebar&quot; (1957), &quot;Schwechater&quot; (1958) und &quot;Unsere Afrikareise&quot; (1966).</itunes:summary>
			<enclosure type="audio/x-m4a" url="http://www.fk-427.de/static/podcast/kubelka.m4a" length="31706816" />
			<guid>http://www.fk-427.de/static/podcast/kubelka.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Jun 2007 16:01:24 +0200</pubDate>
			<category>Podcasting</category>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:duration>02:05:58</itunes:duration>
			<itunes:keywords>Geisteswissenschaft, Medien, Kultur, Wissenschaft, Wissenschaftsjahr, ABC der Menschheit</itunes:keywords>
		</item>
		<item>
			<title>Vom Bandsalat zum Laptop-Loop: Komponieren auf den Spuren der elektronischen Musik</title>
			<itunes:author>Forschungskolleg &quot;Medien und kulturelle Kommunikation&quot; / Universität zu Köln</itunes:author>
			<description>Vom Bandsalat zum Laptop-Loop – unter diesem Motto stand ein Kinder-Workshop zur elektroakustischen Musik, den das Kulturwissenschaftliche Forschungskolleg in Zusammenarbeit mit dem Musikwissenschaftlichen Institut der Universität zu Köln und der 5. Kölner KinderUniversität am 12. Mai im Rahmen der Reihe KulTouren zum Jahr der Geisteswissenschaften veranstaltete. Insgesamt 24 Mädchen und Jungen im Alter von acht bis zwölf Jahren konnten einen der heißbegehrten Plätze für die beiden halbtägigen Veranstaltungen im Musikwissenschaftlichen Institut erlangen, bei denen nach einer kurzweiligen Einführung in die Anfänge der elektroakustischen Musik und ihrer Technik die Realisation eigener Kompositionen im Mittelpunkt stand.

Zunächst entdeckte Ralph Paland mit den Kindern die spannenden neuartigen Möglichkeiten, die Schallplatte, Tonband und schließlich Computer seit 1950 für die Musik eröffnet hatten: Einmalige Klangereignisse wie ein versehentliches Husten während einer Rundfunkaufnahme können wiederholt, zerschnipselt oder neu zusammengeklebt werden, zeitlich und räumlich weit Entferntes zwischen Paris und Bali kann zugleich erklingen, und das nervtötende Gekeife eines Opernsoprans plötzlich regelrecht einfrieren. Mit Begeisterung erprobten die Kinder unter der Leitung von Christiane Strucken-Paland die faszinierenden klanglichen Möglichkeiten ihrer eigenen Stimme – vom leisen Flüstern bis zum wilden Schreien, vom Kichern bis zum Heulen und Stöhnen. Jan Simon Grintsch schließlich demonstrierte ebenso anschaulich wie vergnüglich, auf welche Weise Stimmklänge und Alltagsgeräusche wie Wasserplätschern, Türenknallen oder Motorengebrumm mittels Mikrophon in den Computer gelangen und dort mit wenigen Mausklicks auf vielfältigste Weise in scheppernde Monsterechos, geheimnisvollen Singsang oder total zerhackte Klangfetzen verwandelt werden können.

Im Hauptteil der Veranstaltung realisierten die Teilnehmer des Workshops nun – angeleitet von den drei Musikwissenschaftlern – in Vierergruppen eigene Kompositionen. Grundlage hierfür waren drei lautmalerische Gedichte über Ritter und Drachen, eigenwillige Autos und aufbrausende Sturmgewalten, die die Kinder zu vielfältigen Stimmexperimenten anregten, welche dann aufgenommen, mit allerlei Umweltgeräuschen vermischt, elektronisch verfremdet und schließlich zu kleinen Musikstücken montiert wurden. Parallel dazu gab der Musikwissenschaftler Marcus Erbe den Eltern der jungen Komponisten eine Einführung in die Geschichte der elektroakustischen Musik.

Höhepunkt der beiden dreieinhalbstündigen Workshops war dann jeweils das abschließende Konzert, in dem die Kinder gemeinsam mit ihren Eltern und Geschwistern gespannt den Uraufführungen ihrer ebenso phantasievollen wie witzigen elektroakustischen Arbeiten lauschten und zugleich Gelegenheit hatten, mit geschärften Sinnen die Musik der kompositorischen „Altmeister“ Francis Dhomont, Gilles Gobeil und François Bayle zu erleben – was im Falle von Bayles &quot;Trois portraits d’un oiseau qui n’existe pas&quot; nicht nur ein akustisches, sondern zugleich auch visuelles Vergnügen bedeutete – begleitete diese assoziationsreiche Musik doch einen poetischen Zeichentrickfilm des Malers Robert Lapoujade.</description>
			<itunes:subtitle>Komponieren auf den Spuren der elektronischen Musik: Zwei Workshops für Kinder im Musikwissenschaftlichen Institut der Universität zu Köln</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Vom Bandsalat zum Laptop-Loop – unter diesem Motto stand ein Kinder-Workshop zur elektroakustischen Musik, den das Kulturwissenschaftliche Forschungskolleg in Zusammenarbeit mit dem Musikwissenschaftlichen Institut der Universität zu Köln und der 5. Kölner KinderUniversität am 12. Mai im Rahmen der Reihe KulTouren zum Jahr der Geisteswissenschaften veranstaltete. Insgesamt 24 Mädchen und Jungen im Alter von acht bis zwölf Jahren konnten einen der heißbegehrten Plätze für die beiden halbtägigen Veranstaltungen im Musikwissenschaftlichen Institut erlangen, bei denen nach einer kurzweiligen Einführung in die Anfänge der elektroakustischen Musik und ihrer Technik die Realisation eigener Kompositionen im Mittelpunkt stand.

Zunächst entdeckte Ralph Paland mit den Kindern die spannenden neuartigen Möglichkeiten, die Schallplatte, Tonband und schließlich Computer seit 1950 für die Musik eröffnet hatten: Einmalige Klangereignisse wie ein versehentliches Husten während einer Rundfunkaufnahme können wiederholt, zerschnipselt oder neu zusammengeklebt werden, zeitlich und räumlich weit Entferntes zwischen Paris und Bali kann zugleich erklingen, und das nervtötende Gekeife eines Opernsoprans plötzlich regelrecht einfrieren. Mit Begeisterung erprobten die Kinder unter der Leitung von Christiane Strucken-Paland die faszinierenden klanglichen Möglichkeiten ihrer eigenen Stimme – vom leisen Flüstern bis zum wilden Schreien, vom Kichern bis zum Heulen und Stöhnen. Jan Simon Grintsch schließlich demonstrierte ebenso anschaulich wie vergnüglich, auf welche Weise Stimmklänge und Alltagsgeräusche wie Wasserplätschern, Türenknallen oder Motorengebrumm mittels Mikrophon in den Computer gelangen und dort mit wenigen Mausklicks auf vielfältigste Weise in scheppernde Monsterechos, geheimnisvollen Singsang oder total zerhackte Klangfetzen verwandelt werden können.

Im Hauptteil der Veranstaltung realisierten die Teilnehmer des Workshops nun – angeleitet von den drei Musikwissenschaftlern – in Vierergruppen eigene Kompositionen. Grundlage hierfür waren drei lautmalerische Gedichte über Ritter und Drachen, eigenwillige Autos und aufbrausende Sturmgewalten, die die Kinder zu vielfältigen Stimmexperimenten anregten, welche dann aufgenommen, mit allerlei Umweltgeräuschen vermischt, elektronisch verfremdet und schließlich zu kleinen Musikstücken montiert wurden. Parallel dazu gab der Musikwissenschaftler Marcus Erbe den Eltern der jungen Komponisten eine Einführung in die Geschichte der elektroakustischen Musik.

Höhepunkt der beiden dreieinhalbstündigen Workshops war dann jeweils das abschließende Konzert, in dem die Kinder gemeinsam mit ihren Eltern und Geschwistern gespannt den Uraufführungen ihrer ebenso phantasievollen wie witzigen elektroakustischen Arbeiten lauschten und zugleich Gelegenheit hatten, mit geschärften Sinnen die Musik der kompositorischen „Altmeister“ Francis Dhomont, Gilles Gobeil und François Bayle zu erleben – was im Falle von Bayles &quot;Trois portraits d’un oiseau qui n’existe pas&quot; nicht nur ein akustisches, sondern zugleich auch visuelles Vergnügen bedeutete – begleitete diese assoziationsreiche Musik doch einen poetischen Zeichentrickfilm des Malers Robert Lapoujade.</itunes:summary>
			<enclosure type="audio/x-m4a" url="http://www.fk-427.de/static/podcast/Bandsalat.m4a" length="13855664" />
			<guid>http://www.fk-427.de/static/podcast/Bandsalat.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2007 15:11:30 +0200</pubDate>
			<category>Podcasting</category>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:duration>00:14:07</itunes:duration>
			<itunes:keywords>Geisteswissenschaft, Medien, Kultur, Wissenschaft, Wissenschaftsjahr, ABC der Menschheit</itunes:keywords>
		</item>
		<item>
			<title>Wem gehört die Sprache der Kunst? Bilder des Glaubens im Zeitalter ihrer Verstaatlichung</title>
			<itunes:author>Mikhail Ryklin</itunes:author>
			<description>Mikhail Ryklin widmet sich in seinem Vortrag aktuellen politischen Tendenzen im Umgang mit der Meinungs- und Kunstfreiheit im heutigen Russland. Im Januar 2003 wurde im Moskauer Sacharow-Zentrum die Kunstausstellung „Achtung, Religion!“ verwüstet. Doch nicht die Täter sahen sich öffentlicher Ächtung und juristischer Verfolgung ausgesetzt, sondern Ausstellungsmacher und Künstler. In einem Aufsehen erregenden Strafprozess wurden sie der „Beleidigung der religiösen Gefühle des russischen Volkes“ angeklagt und mit Lagerhaft bedroht. Der Vortrag verfolgt die Phasen des Prozesses, der sich hieran anschloss.

Bis zu diesem Ereignis glaubte man, die Sprache der zeitgenössischen Kunst sei eine Domäne der Künstler, Kuratoren, Galeristen - eine Sprache, die sich im professionellen Milieu formiere. Niemand hatte Zweifel daran, dass die religiösen Gefühle im Kontext der zeitgenössischen Kunst eine prinzipiell andere Rolle spielen, als sie dies in der Sphäre des religiösen Rituals tun. Beide Vorannahmen erfuhren in diesem Prozess nun eine Infragestellung. Die Organisatoren der Ausstellung verloren ihn und wurden im März 2005 zu einer Geldstrafe verurteilt. In der Folgezeit war immer wieder zu beobachten, dass man Kunstwerke, die sich religiöser Symbolik bedienten, aus Ausstellungen entfernte oder sogar zerstörte. Selbst Ballettaufführungen und Opern mit religiösem Akzent entgingen nicht dem Zorn der Fundamentalisten. Wenngleich die Demontage des Erbes der Aufklärung eine spezifische Färbung in Russland aufweist (hinter dem Rücken der „Staats“-Religion steht die Regierung), so trägt sie doch internationale Züge. Man denke nur an die Auseinandersetzung in Zusammenhang mit den dänischen Mohammed-Karikaturen.</description>
			<itunes:subtitle>Mikhail Ryklin widmet sich in seinem Vortrag aktuellen politischen Tendenzen im Umgang mit der Meinungs- und Kunstfreiheit im heutigen Russland.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Mikhail Ryklin widmet sich in seinem Vortrag aktuellen politischen Tendenzen im Umgang mit der Meinungs- und Kunstfreiheit im heutigen Russland. Im Januar 2003 wurde im Moskauer Sacharow-Zentrum die Kunstausstellung „Achtung, Religion!“ verwüstet. Doch nicht die Täter sahen sich öffentlicher Ächtung und juristischer Verfolgung ausgesetzt, sondern Ausstellungsmacher und Künstler. In einem Aufsehen erregenden Strafprozess wurden sie der „Beleidigung der religiösen Gefühle des russischen Volkes“ angeklagt und mit Lagerhaft bedroht. Der Vortrag verfolgt die Phasen des Prozesses, der sich hieran anschloss.

Bis zu diesem Ereignis glaubte man, die Sprache der zeitgenössischen Kunst sei eine Domäne der Künstler, Kuratoren, Galeristen - eine Sprache, die sich im professionellen Milieu formiere. Niemand hatte Zweifel daran, dass die religiösen Gefühle im Kontext der zeitgenössischen Kunst eine prinzipiell andere Rolle spielen, als sie dies in der Sphäre des religiösen Rituals tun. Beide Vorannahmen erfuhren in diesem Prozess nun eine Infragestellung. Die Organisatoren der Ausstellung verloren ihn und wurden im März 2005 zu einer Geldstrafe verurteilt. In der Folgezeit war immer wieder zu beobachten, dass man Kunstwerke, die sich religiöser Symbolik bedienten, aus Ausstellungen entfernte oder sogar zerstörte. Selbst Ballettaufführungen und Opern mit religiösem Akzent entgingen nicht dem Zorn der Fundamentalisten. Wenngleich die Demontage des Erbes der Aufklärung eine spezifische Färbung in Russland aufweist (hinter dem Rücken der „Staats“-Religion steht die Regierung), so trägt sie doch internationale Züge. Man denke nur an die Auseinandersetzung in Zusammenhang mit den dänischen Mohammed-Karikaturen.</itunes:summary>
			<enclosure type="audio/x-m4a" url="http://www.fk-427.de/static/podcast/ryklin.m4a" length="12561824" />
			<link>http://www.fk-427.de/Praesentationen/KulTourenRyklin</link>
			<guid>http://www.fk-427.de/static/podcast/ryklin.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 22 May 2007 15:41:43 +0200</pubDate>
			<category>Podcasting</category>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:duration>00:49:52</itunes:duration>
			<itunes:keywords>Geisteswissenschaft, Medien, Kultur, Wissenschaft, Wissenschaftsjahr, Russland</itunes:keywords>
		</item>
		<item>
			<title>Festvortrag zur Eröffnung der Veranstaltungsreihe &quot;KulTouren&quot;</title>
			<itunes:author>Jochen Hörisch</itunes:author>
			<description>Mit einem Festvortrag von Jochen Hörisch, Germanist und Medienwissenschaftler an der Universität Mannheim, eröffnete das Kulturwissenschaftliche Forschungskolleg am 12. Mai 2007 die Reihe KulTouren zum Jahr der Geisteswissenschaften. Hörisch hielt ein Plädoyer für ein größeres Selbstbewusstsein der Geisteswissenschaften, die zur Lösung von kulturell relevanten Problemlagen mehr als die so genannten „hard sciences“ beitragen könnten. Um dieser Kompetenz gerecht zu werden, müssten sich die Geisteswissenschaften allerdings von bestimmten Formen der Überspezialisierung abwenden und sich auf Grundsatzfragen einlassen. Hörisch entwickelte die Vision, einen Katalog von zehn bis zwanzig solchen Fragen zu entwickeln, die innerhalb der kommenden beiden Jahrzehnte zu lösen wären. Dass es gleichwohl nicht darum gehe, definitive Lösungen anzubieten, machte der Medienwissenschaftler auch klar: Als Zentralbegriff der Geisteswissenschaften stellte er den „Dis-kurs“ heraus – und das im Wortsinn dieses Begriffs enthaltene Auseinanderlaufen, Nicht-Übereinstimmen. Ohne dieses sei das Reden ohnehin immer in der Gefahr des „Konkurses“.</description>
			<itunes:subtitle>Ein Plädoyer des Germanisten und Medienwissenschaftlers Jochen Hörisch für ein größeres Selbstbewusstsein der Geisteswissenschaften, die zur Lösung von kulturell relevanten Problemlagen mehr als die so genannten „hard sciences“ beitragen könnten.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Mit einem Festvortrag von Jochen Hörisch, Germanist und Medienwissenschaftler an der Universität Mannheim, eröffnete das Kulturwissenschaftliche Forschungskolleg am 12. Mai 2007 die Reihe KulTouren zum Jahr der Geisteswissenschaften. Hörisch hielt ein Plädoyer für ein größeres Selbstbewusstsein der Geisteswissenschaften, die zur Lösung von kulturell relevanten Problemlagen mehr als die so genannten „hard sciences“ beitragen könnten. Um dieser Kompetenz gerecht zu werden, müssten sich die Geisteswissenschaften allerdings von bestimmten Formen der Überspezialisierung abwenden und sich auf Grundsatzfragen einlassen. Hörisch entwickelte die Vision, einen Katalog von zehn bis zwanzig solchen Fragen zu entwickeln, die innerhalb der kommenden beiden Jahrzehnte zu lösen wären. Dass es gleichwohl nicht darum gehe, definitive Lösungen anzubieten, machte der Medienwissenschaftler auch klar: Als Zentralbegriff der Geisteswissenschaften stellte er den „Dis-kurs“ heraus – und das im Wortsinn dieses Begriffs enthaltene Auseinanderlaufen, Nicht-Übereinstimmen. Ohne dieses sei das Reden ohnehin immer in der Gefahr des „Konkurses“.</itunes:summary>
			<enclosure type="audio/mpeg" url="http://www.fk-427.de/static/podcast/Festvortrag%20zur%20Ero%CC%88ffnung%20der%20Veranstaltungsreihe%20_KulTouren_.mp3" length="38640681" />
			<link>http://www.kultouren2007.de</link>
			<guid>http://www.fk-427.de/static/podcast/Festvortrag%20zur%20Ero%CC%88ffnung%20der%20Veranstaltungsreihe%20_KulTouren_.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 May 2007 14:57:13 +0200</pubDate>
			<category>Podcasting</category>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:duration>00:32:10</itunes:duration>
			<itunes:keywords>Geisteswissenschaft, Medien, Kultur, Wissenschaft, Wissenschaftsjahr, ABC der Menschheit</itunes:keywords>
		</item>
	</channel>
</rss>