<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Bestatterweblog</title>
	<atom:link href="http://bestatterweblog.de/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://bestatterweblog.de</link>
	<description>Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Jun 2012 20:53:46 +0000</lastBuildDate>
	<language>en</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<xhtml:meta xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" name="robots" content="noindex" />
		<item>
		<title>Die Fee der Nacht -36-</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-36/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-36/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 06 Jun 2012 16:25:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Geschichten]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=14704</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Das Haus der Brockhagens oberhalb des malerischen Südschwarzwaldortes Höchenschwand, lag wie vom Imbisswirt beschrieben, seitlich an der Kuppe des Berges. Es hatte nur anderthalb Stockwerke und ragte weit über den Abhang hinaus, wo es von drei dicken Stützen aus geschwungenem Beton gehalten wurde. Beton, dunkelgrauer Schiefer und Glas herrschten vor und auf dem Flachdach störte <a href='http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-36/' class='excerpt-more'>[...]</a></p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Das Haus der Brockhagens oberhalb des malerischen Südschwarzwaldortes Höchenschwand, lag wie vom Imbisswirt beschrieben, seitlich an der Kuppe des Berges. Es hatte nur anderthalb Stockwerke und ragte weit über den Abhang hinaus, wo es von drei dicken Stützen aus geschwungenem Beton gehalten wurde. Beton, dunkelgrauer Schiefer und Glas herrschten vor und auf dem Flachdach störte eine große Satellitenschüssel den sehr gelungenen und modernen Entwurf.<br />
Joswig und Petermann beobachteten das schwach beleuchtete Haus durch einen Zaun.<br />
Das Auto hatten sie ein paar Dutzend Meter vom Haus entfernt nahe an einer Böschung geparkt und waren zu Fuß die letzten Meter gelaufen.</p>
<p>&#8220;Und jetzt? Hast Du einen Durchsuchungsbefehl?&#8221;</p>
<p>&#8220;Einen Durchsuchungsbeschluß? Für was? Wir haben uns doch nur im Wald verirrt. Los komm, Hänsel!&#8221; forderte Petermann seinen Freund auf und zog sich an der oberen Strebe des Zaunes neben dem stabilen Tor hoch, kam dann jedoch nicht weiter. &#8220;Würden Sie eventuell mal schieben, Herr Joswig!&#8221;</p>
<p>&#8220;Sag bloß, Du kommst da nicht rüber?&#8221;</p>
<p>&#8220;Doch, wenn Du mich schiebst. Ich habe unten herum so schwere Knochen.&#8221;</p>
<p>&#8220;Hm, den Spruch habe ich aber auch schon irgendwo gehört.&#8221;</p>
<p>&#8220;Quatsch nicht, schieb lieber!&#8221;</p>
<p><span id="more-14704"></span></p>
<p>Wenig später schlichen sich die beiden zum Haus der Brockhagens. Jojo flüsterte: &#8220;Da gibt es, soweit ich das sehen kann, keine Kameras, keine Leitungen, keinen Stacheldraht, nichts.&#8221;<br />
Petermann wußte, worauf sein Freund hinaus wollte und antwortete: &#8220;Ist mir auch aufgefallen. Die fühlen sich einfach sicher. Die fühlen sich so sicher, daß sie, was auch immer sie tun, mitten in unserer Stadt in der Villa getan haben und hier oben haben die erst recht keine besonderen Sicherheitsmaßnahmen, so abgelegen wie das hier ist.&#8221;</p>
<p>&#8220;Das muß ein Vermögen gekostet haben. Diese Lage, diese Aussicht! Bei Tag kann man da bestimmt bis in die Schweiz gucken.&#8221;</p>
<p>&#8220;Wer will das schon?&#8221; knurrte Petermann und gab seinem Freund einen leichten Stoß: &#8220;Vorwärts!&#8221;</p>
<p>Am Haus hielten sie kurz inne, besprachen sich und trennten sich dann. Der Kommissar ging rechts herum und der Journalist nahm die andere Richtung.</p>
<p>Petermann kam an der seitlich gelegenen, fensterlosen Haustüre aus dunkelgrauem Holz vorbei und konnte einen Blick in die daneben, im Haus gelegene, Garage werfen, wo die bereits bekannte schwere dunkle Limousine des Ministers, ein leichter grüner Suzuki-Geländewagen und ein großer, dunkelblauer Landrover standen.<br />
Der Kommissar umrundete das Haus und mußte einige Meter vom Haus weggehen, weil ein Geräteschuppen auf dieser Seite den Weg versperrte. Als er sich wieder dem Gebäude zuwandte, konnte Petermann die Rückseite des Hauses sehen und er hielt unwillkürlich kurz die Luft an. Auf dieser Seite, wo das Haus über den Hang ragte, gab es eine Art Untergeschoß, das mit dunklem Schiefer verkleidet war. Drei kleinere Fenster gab es da, hinter denen kein Licht brannte. Das Obergeschoß hatte eine einzige große Glasfront und war hell erleuchtet. Jojo hatte recht, tagsüber mußte man von da aus eine wirklich sagenhafte Aussicht haben.<br />
Aber das war es nicht, was Petermann kurz den Atem verschlug.<br />
Am großen Fenster stand Natalie und in diesem Moment wurde Petermann klar, warum der Bestatter die junge Frau in einem Gespräch &#8220;Die Fee der Nacht&#8221; genannt hatte.<br />
Natalie Brockhagen trug nur den Hauch eines Negligés mit nichts als ihrer weißen Haut darunter und der Stoff vermochte ihren Körper nicht wirklich zu verhüllen, sondern es war, als würde die zarte, weiße Seide die sanften Rundungen ihres Körpers beleuchten und betonen.</p>
<p>Der Kommissar schloß kurz die Augen und öffnete sie sofort wieder. Das Bild verschwand nicht, es war keine Einbildung und keine Fata Morgana. Die junge Frau stand immer noch so gut wie nackt am Fenster, rührte sich nicht und schaute mit starrem Blick in die Dunkelheit des Tals.<br />
<img src="http://vg09.met.vgwort.de/na/aa818feba567441f91c898e599d49cec" width="1" height="1" alt=""></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-36/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>28</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Die Fee der Nacht -35-</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-35/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-35/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 06 Jun 2012 15:38:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Geschichten]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=14701</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Kriminalhauptkommissar Klaus Petermann klopfte sich den Schmutz von der Hose und schüttelte sich dann eine Zigarette aus der Packung. Bei geöffneter Tür saß er seitlich auf dem Fahrersitz des stehenden Chevrolet und drehte seinem Freund Joswig, den Rücken zu. &#8220;Das ist nix mehr für so alte Männer wie mich&#8221;, stöhnte Petermann und rieb sich den <a href='http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-35/' class='excerpt-more'>[...]</a></p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Kriminalhauptkommissar Klaus Petermann klopfte sich den Schmutz von der Hose und schüttelte sich dann eine Zigarette aus der Packung. Bei geöffneter Tür saß er seitlich auf dem Fahrersitz des stehenden Chevrolet und drehte seinem Freund Joswig, den Rücken zu.</p>
<p>&#8220;Das ist nix mehr für so alte Männer wie mich&#8221;, stöhnte Petermann und rieb sich den Rücken.</p>
<p>&#8220;Du hättest ja auch mich rennen lassen können&#8230;&#8221;, begann Joswig, doch der Kommissar winkte ab. &#8220;Wenn die Polizei schon mal da ist, dann soll sich die Polizei auch um die bösen Buben kümmern&#8221;, sagte er.</p>
<p>Petermann gab sich stets viel Mühe die geltenden Gesetze und Vorschriften einzuhalten, ein Musterbeamter war er jedoch nicht. Früher hatte er selbst gerne Tatort-Krimis mit Schimanski gesehen, aber inzwischen schaltete er bei Wiederholungen lieber um. Ihm waren das ewige Scheiße-Rufen und die Verfolgungsjagden im grauen Unterhemd zu viel geworden. Polizeiarbeit fand für Klaus Petermann vorwiegend im Kopf statt, seine meisten Fälle löste er ohne Gewalt, ohne Waffe und ohne großen Polizeiapparat. Am liebsten noch mochte er Inspektor Columbo, der vom Understatement lebte. Dem Täter das Gefühl der Überlegenheit geben und sich selbst als kleine Leuchte verkaufen, um dann im richtigen Moment dem Täter seine Fehler nachzuweisen, das hatte was.</p>
<p>&#8220;Jetzt ist es dunkel&#8221;, stellte Joswig überflüssigerweise fest und Petermann brummte: &#8220;Ach was?&#8221;</p>
<p>&#8220;Ich will wissen, was wir jetzt machen. Was ist mit dem Kerl im Kofferraum und was passiert als Nächstes?&#8221;</p>
<p>&#8220;Wir fahren jetzt mal da hoch und besuchen Herrn Minister Brockhagen.&#8221;</p>
<p><span id="more-14701"></span></p>
<p>&#8220;Warum hast Du eigentlich keinen Haftbefehl für den beantragt?&#8221;</p>
<p>&#8220;Haftbefehl? Wofür? Ich habe Dir doch erzählt, was der Mann für Verbindungen hat. Da taucht dann gleich eine ganze Armee von Anwälten auf und ruck-zuck ist der wieder draußen. Außerdem, wenn ich meine, daß der was ausgefressen hat, nehme ich den auch so einfach fest.&#8221;</p>
<p>&#8220;Und was hat der Deiner Meinung nach ausgefressen? Der ist der Kopf des Ganzen, oder?&#8221;</p>
<p>&#8220;Der ist der Kopf des Ganzen. Genau. Nach außen hin ein ehrwürdiger Ex-Minister, jetzt Präsident der Soundso-Gesellschaft für politische Bildung und hochangesehen. Aber hinter der Fassade haben Brockhagen und seine Mimi allerhand zu verbergen. Und das muß was ganz Besonderes sein, sonst würde der hier nicht auf uns schießen lassen.&#8221;</p>
<p>&#8220;Meinst Du, da oben am Haus wartet noch einer mit &#8216;ner Flinte?&#8221;</p>
<p>&#8220;Das glaube ich kaum. Bis jetzt ist doch immer nur dieser Ignaz in Erscheinung getreten und wenn jetzt genau dieser Ignaz auch hier im Wald auf uns lauert, dann scheint der Herr Minister nicht über eine Privatarmee zu verfügen.&#8221;</p>
<p>&#8220;Daß die überhaupt auf uns geschossen haben&#8230;&#8221; wunderte sich Jojo.</p>
<p>Petermann nickte und rückte hinters Steuer: &#8220;Wir scheinen dem zu sehr auf die Pelle gerückt zu sein. Vielleicht hat die Alte von der Tratow doch bei ihm angerufen und die haben uns deshalb erwartet. Ich glaube ja kaum, daß der Ignaz hier ständig im Wald mit so einem teuren Elefantentöter auf einem Hochsitz hockt und sich den Hintern abfriert. Überhaupt: Wenn die hier dauernd mit dem Schießgewehr auf Leute lauern würden, dann hätte unser Freund ein Scharfschützengewehr, aber nicht so ein großkalibriges Jagdgewehr. Damit geht man auf Nashörner, glaube ich.<br />
Nee, nee, das ist schon so wie ich Dir das sage. Die sind nervös, aber so was von nervös.&#8221;</p>
<p>Der Kommissar drehte den Zündschlüssel herum und ließ den Wagen sanft anrollen. </p>
<p><img src="http://vg09.met.vgwort.de/na/2378cee473ca464bb9eca2e2d3a329fb" width="1" height="1" alt=""><br />
36 folgt sofort</p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-35/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ray Bradbury ist verstorben</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/ray-bradbury-ist-verstorben/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/ray-bradbury-ist-verstorben/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 06 Jun 2012 14:50:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[celebrity]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=14699</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Schriftsteller Ray Bradbury ist verstorben. Sein bekanntestes Werk war &#8220;Fahrenheit 451&#8243; das auch verfilmt wurde. Link: http://de.wikipedia.org/wiki/Ray_Bradbury gefunden von Konni</p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Schriftsteller Ray Bradbury ist verstorben.<br />
Sein bekanntestes Werk war &#8220;Fahrenheit 451&#8243; das auch verfilmt wurde.</p>
<p>Link: <a  href="http://de.wikipedia.org/wiki/Ray_Bradbury">http://de.wikipedia.org/wiki/Ray_Bradbury</a></p>
<p><small>gefunden von Konni</small></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/ray-bradbury-ist-verstorben/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Otto Ineichen verstorben</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/otto-ineichen-verstorben/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/otto-ineichen-verstorben/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 06 Jun 2012 13:22:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[celebrity]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=14691</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Ein &#8220;Celebrity Death&#8221; aus unserem bergischen Land Schweiz für deinen Blog &#8211; weil du selber selbstständiger Unternehmer warst, dürfte dich das so oder so interessieren: Der FDP-Parlamentarier (ja, sowas wie eine FDP gibts noch bei uns) und Unternehmer Otto Ineichen ist soeben gestorben. Bekannt wurde er zuletzt für ein Projekt, das chancenlosen jungen Menschen Lehrstellen <a href='http://bestatterweblog.de/otto-ineichen-verstorben/' class='excerpt-more'>[...]</a></p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Ein &#8220;Celebrity Death&#8221; aus unserem bergischen Land Schweiz für deinen Blog &#8211; weil du selber selbstständiger Unternehmer warst, dürfte dich das so oder so interessieren:</p>
<p>Der FDP-Parlamentarier (ja, sowas wie eine FDP gibts noch bei uns) und Unternehmer Otto Ineichen ist soeben gestorben. Bekannt wurde er zuletzt für ein Projekt, das chancenlosen jungen Menschen Lehrstellen anbietet.</p>
<p>Ich kenne ihn als Unternehmer des alten Schlages, der sich nicht im Establishment hinaufdiente, sondern Chancen witterte und sie nutzte. In der Politik war er der enfant terrible der eigenen Partei, weil seine Zusammenarbeit wie auch seine Kritik vor niemandem Halt machte.</p>
<p>Aus einem Porträt über ihn, das 2009 bei &#8220;Das Magazin&#8221; erschien:</p>
<p>&#8220;Ineichen kennt selber so manchen Gewerbler, der ihm sagt: «Du kannst mir hundert Schweizer Bauernsöhne bringen, aber keinen Albaner mehr.»<br />
«Jeder, den du einstellst, ist ein teurer Sozialfall weniger», gibt Otto jeweils zur Antwort. Bei «Speranza» landen mittlerweile 22-Jährige, die ihren Wohnkanton einehalbe Million Sozialausgaben gekostet und laut Sozialdienst «eine Null-Prozent-Perspektive» haben.&#8221;</p>
<p>(Siehe <a  href="http://web.archive.org/web/20100928034142/http://dasmagazin.ch/index.php/otto/">http://dasmagazin.ch/index.php/otto/</a>)</p>
<p>Ja, irgendwie ist er schon eine Heiligenfigur.</p>
<p>turtle of doom</p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/otto-ineichen-verstorben/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Wenn der Tod etwas besseres zu tun hat</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/wenn-der-tod-etwas-besseres-zu-tun-hat/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/wenn-der-tod-etwas-besseres-zu-tun-hat/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 06 Jun 2012 09:04:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Fundstücke]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=14688</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>gefunden von Michael</p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><div id="attachment_14689" class="wp-caption alignnone" style="width: 360px"><a  href="http://youtu.be/ZYYRHRB0hqw"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/videoplatzhalter.jpg" alt="" title="videoplatzhalter" width="350" height="212" class="size-full wp-image-14689" /></a><p class="wp-caption-text">Klick mich!</p></div>
<p><small>gefunden von Michael</small></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/wenn-der-tod-etwas-besseres-zu-tun-hat/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Logo -IV-</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/logo-iv/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/logo-iv/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 05 Jun 2012 11:02:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Internes]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=14633</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Heute mal die bisherige Komplettübersicht: (wer ein Logo eingesandt hat, es aber hier nicht wiederfindet, der sende es bitte als GIF, JPG oder PNG noch einmal, ich füge es noch ein) BTW: Es geht noch nicht um die Auflösung und die endgültigen Farben. Da kann sicher von den Gestaltern noch was angepasst werden. alle Bilder <a href='http://bestatterweblog.de/logo-iv/' class='excerpt-more'>[...]</a></p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Heute mal die bisherige Komplettübersicht:<br />
(wer ein Logo eingesandt hat, es aber hier nicht wiederfindet, der sende es bitte als GIF, JPG oder PNG noch einmal, ich füge es noch ein)</p>
<p>BTW: Es geht noch nicht um die Auflösung und die endgültigen Farben. Da kann sicher von den Gestaltern noch was angepasst werden.</p>
<p>alle Bilder nach dem Weiterlesen-Link</p>
<p><span id="more-14633"></span><br />
<div id="attachment_14685" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-iv/schrift-2/" rel="attachment wp-att-14685"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/schrift-2-300x96.jpg" alt="" title="schrift-2" width="300" height="96" class="size-medium wp-image-14685" /></a><p class="wp-caption-text">Nummer 25 &quot;Rankenschrift&quot;</p></div></p>
<div id="attachment_14682" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-iv/banner_variante10/" rel="attachment wp-att-14682"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/Banner_Variante10-300x92.jpg" alt="" title="Banner_Variante10" width="300" height="92" class="size-medium wp-image-14682" /></a><p class="wp-caption-text">Nummer 24 &quot;Variante von 10&quot;</p></div>
<p><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-iv/bestatterweblog-logo-mixmatch/" rel="attachment wp-att-14681"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/Bestatterweblog-Logo.MixMatch-300x116.jpg" alt="Nummer 23 &quot;Mix&quot;" title="Bestatterweblog-Logo.Mix&amp;Match" width="300" height="116" class="alignnone size-medium wp-image-14681" /></a></p>
<div id="attachment_14679" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-iv/image001/" rel="attachment wp-att-14679"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/image0011-300x116.jpg" alt="" title="image001" width="300" height="116" class="size-medium wp-image-14679" /></a><p class="wp-caption-text">Nummer 22 &quot;komplett&quot;</p></div>
<div id="attachment_14664" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-iv/vorschlag/" rel="attachment wp-att-14664"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/vorschlag-300x100.png" alt="" title="vorschlag" width="300" height="100" class="size-medium wp-image-14664" /></a><p class="wp-caption-text">Nummer 21 &quot;alles in einem&quot;</p></div>
<div id="attachment_14641" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-iv/banner_11/" rel="attachment wp-att-14641"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/Banner_11-300x100.jpg" alt="" title="Banner_11" width="300" height="100" class="size-medium wp-image-14641" /></a><p class="wp-caption-text">Nummer 20 &quot;schwarzer Tod mit Fenster&quot;</p></div>
<div id="attachment_14642" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-iv/banner_12/" rel="attachment wp-att-14642"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/Banner_12-300x100.jpg" alt="" title="Banner_12" width="300" height="100" class="size-medium wp-image-14642" /></a><p class="wp-caption-text">Nummer 19 &quot;schwarzer Tod mit Grabsteinen&quot;</p></div>
<div id="attachment_14638" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-iv/banner_5/" rel="attachment wp-att-14638"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/Banner_5-300x100.jpg" alt="" title="Banner_5" width="300" height="100" class="size-medium wp-image-14638" /></a><p class="wp-caption-text">Nummer 18 &quot;Der Tod kommt von rechts&quot;</p></div>
<div id="attachment_14637" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-iv/banner_4/" rel="attachment wp-att-14637"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/Banner_4-300x100.jpg" alt="" title="Banner_4" width="300" height="100" class="size-medium wp-image-14637" /></a><p class="wp-caption-text">Nummer 17 &quot;B unter Sense&quot;</p></div>
<div id="attachment_14636" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-iv/banner_3/" rel="attachment wp-att-14636"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/Banner_3-300x100.jpg" alt="" title="Banner_3" width="300" height="100" class="size-medium wp-image-14636" /></a><p class="wp-caption-text">Nummer 16 &quot;Tod rot 2&quot;</p></div>
<div id="attachment_14635" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-iv/banner_2/" rel="attachment wp-att-14635"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/Banner_2-300x100.jpg" alt="" title="Banner_2" width="300" height="100" class="size-medium wp-image-14635" /></a><p class="wp-caption-text">Nummer 15 &quot;Tod neutral&quot;</p></div>
<div id="attachment_14634" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-iv/banner_1/" rel="attachment wp-att-14634"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/Banner_1-300x100.jpg" alt="" title="Banner_1" width="300" height="100" class="size-medium wp-image-14634" /></a><p class="wp-caption-text">Nummer 14 &quot;Tod rot&quot;</p></div>
<div id="attachment_14632" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-iii/banner_10/" rel="attachment wp-att-14632"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/Banner_10-300x100.jpg" alt="" title="Banner_10" width="300" height="100" class="size-medium wp-image-14632" /></a><p class="wp-caption-text">Nummer 13 &quot;Gestatten, Bestatter!&quot; (mit Grabsteinen)</p></div>
<div id="attachment_14631" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-iii/banner_8/" rel="attachment wp-att-14631"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/Banner_8-300x100.jpg" alt="" title="Banner_8" width="300" height="100" class="size-medium wp-image-14631" /></a><p class="wp-caption-text">Nummer 12 &quot;Gestatten, Bestatter!&quot; (mit Fenster)</p></div>
<div id="attachment_14645" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-iv/bestatterweblog1ff/" rel="attachment wp-att-14645"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/bestatterweblog1ff-300x52.jpg" alt="" title="bestatterweblog1ff" width="300" height="52" class="size-medium wp-image-14645" /></a><p class="wp-caption-text">Nummer 11 &quot;Rot mit Sarg&quot;</p></div>
<div id="attachment_14629" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-iii/bestatterweblog-logo/" rel="attachment wp-att-14629"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/bestatterweblog-logo-e1338893290199-300x56.png" alt="" title="bestatterweblog-logo" width="300" height="56" class="size-medium wp-image-14629" /></a><p class="wp-caption-text">Nummer 10 &quot;Hut rechts&quot;</p></div>
<div id="attachment_14628" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-iii/logo5/" rel="attachment wp-att-14628"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/logo5-300x44.jpg" alt="" title="logo5" width="300" height="44" class="size-medium wp-image-14628" /></a><p class="wp-caption-text">Nummer 9 &quot;Alpha und Omega&quot;</p></div>
<div id="attachment_14627" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-iii/logo4/" rel="attachment wp-att-14627"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/logo4-300x44.jpg" alt="" title="logo4" width="300" height="44" class="size-medium wp-image-14627" /></a><p class="wp-caption-text">Nummer 8 &quot;Lilie&quot;</p></div>
<div id="attachment_14626" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-iii/logo3/" rel="attachment wp-att-14626"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/logo3-300x40.jpg" alt="" title="logo3" width="300" height="40" class="size-medium wp-image-14626" /></a><p class="wp-caption-text">Nummer 7 &quot;Fenster&quot;</p></div>
<div id="attachment_14625" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-iii/logo2/" rel="attachment wp-att-14625"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/logo2-300x40.jpg" alt="" title="logo2" width="300" height="40" class="size-medium wp-image-14625" /></a><p class="wp-caption-text">Nummer 6 &quot;Hut&quot;</p></div>
<div id="attachment_14624" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-iii/logo1/" rel="attachment wp-att-14624"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/logo1-300x40.jpg" alt="" title="logo1" width="300" height="40" class="size-medium wp-image-14624" /></a><p class="wp-caption-text">Nummer 5 &quot;Kreuze&quot;</p></div>
<div id="attachment_14623" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-iii/logoandreasj/" rel="attachment wp-att-14623"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/logoandreasJ-300x55.jpg" alt="" title="logoandreasJ" width="300" height="55" class="size-medium wp-image-14623" /></a><p class="wp-caption-text">Nummer 4 &quot;Andreas&quot;</p></div>
<div id="attachment_14586" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-iii/banner_6/" rel="attachment wp-att-14586"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/Banner_6-300x100.jpg" alt="" title="Banner_6" width="300" height="100" class="size-medium wp-image-14586" /></a><p class="wp-caption-text">Logo Nummer 3 &quot;Gevatter Tod&quot;</p></div>
<div id="attachment_14309" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-ii/biabestatterweblog/" rel="attachment wp-att-14309"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/biabestatterweblog-300x57.jpg" alt="" title="biabestatterweblog" width="300" height="57" class="size-medium wp-image-14309" /></a><p class="wp-caption-text">Vorschlag Nummer 2 &quot;Biabestatterweblog&quot;</p></div>
<div id="attachment_14589" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-iii/iugwf_test1/" rel="attachment wp-att-14589"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/iuGWf_test1-300x69.jpg" alt="" title="iuGWf_test1" width="300" height="69" class="size-medium wp-image-14589" /></a><p class="wp-caption-text">Nummer 1, diesmal mit dem Fenster von Bianca</p></div>
<div id="attachment_14093" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-i/iugwf/" rel="attachment wp-att-14093"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/iuGWf-300x40.png" alt="" title="iuGWf" width="300" height="40" class="size-medium wp-image-14093" /></a><p class="wp-caption-text">Das erste vorgestellte Logo mit dem Titel &quot;iuGWf&quot;.</p></div>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/logo-iv/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>107</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Wartung -Ende-</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/wartung-ende/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/wartung-ende/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Jun 2012 23:22:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Internes]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=14593</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>So, ich erkläre mal die großen Umbauarbeiten für beendet. Vielen Dank für Eure großartige Mithilfe und die Geduld. Aber wann kann man so was schon mal nahezu live miterleben? Ist ja auch was. Normalerweise bekommt man als Leser einfach ein neues Layout vorgesetzt und dann heißt es &#8220;friß oder stirb&#8221;! Hier konnte jeder seine Vorschläge <a href='http://bestatterweblog.de/wartung-ende/' class='excerpt-more'>[...]</a></p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>So, ich erkläre mal die großen Umbauarbeiten für beendet.<br />
Vielen Dank für Eure großartige Mithilfe und die Geduld. Aber wann kann man so was schon mal nahezu live miterleben? Ist ja auch was. Normalerweise bekommt man als Leser einfach ein neues Layout vorgesetzt und dann heißt es &#8220;friß oder stirb&#8221;!<br />
Hier konnte jeder seine Vorschläge einbringen.<br />
Ich nehme natürlich auch immer noch Verbesserungsvorschläge und Fehlermeldungen entgegen.</p>
<p>So ein paar Kleinigkeiten fehlen noch, auch an der Ausschmückung wird noch etwas gefeilt.</p>
<p><span id="more-14593"></span></p>
<p>Mit einer Sache tun wir uns schwer, nämlich an der Sprungmarke in der Einzelansicht, also dort wohin man mit dem &#8220;weiterlesen&#8221; springt, die von vielen Leserinnen und Lesern gewünschten &#8220;Schnörkel&#8221; einzubauen. Aber irgendwie bekommen wir auch das noch hin.</p>
<p>Die Kommentaransicht habe ich auch noch einmal überarbeiten müssen. Die Zählziffern wurden in manchen Browsern hinter den Bildern und dem Datum angezeigt. Jetzt müßte es eigentlich bei allen richtig sein, dafür haben wir auf den kleinen Sprechblasenzipfel verzichten müssen. (Aber mal ehrlich, wer will schon einen Sprechblasenzipfel?)</p>
<p>Einen ganz, ganz großen Dank möchte ich Bernd Holzmüller, dem Chef von <a  href="http://tiggerswelt.net">TIGGERSWELT.NET</a> aussprechen, bei dem das Bestatterweblog seit vielen Jahren gehostet wird und der die reibungslose Übertragung sämtlicher Datenbankinhalte von der Blogsoftware Serendipity zu WordPress sowie zahlreiche weitere Anpassungen, Filterungen und Verbesserungen durchgeführt hat. Tiggerswelt.net ist wirklich zu empfehlen, denn da gibt es keine anonyme Hotline, sondern echte, nette Menschen, die was von ihrem Handwerk verstehen!</p>
<p>Ganz herzlichen Dank auch an Big Al, der mir sehr viel geholfen hat. Ein dickes Busserl geht an Tante Jay, die die &#8220;Syphilis-Arbeit&#8221; auf sich genommen hat, SÄMTLICHE ÜBER 6.000 Artikel manuell in die Kategorien einzusortieren!<br />
Einmal bitte einen lauten Applaus für diese Fleißleistung!<br />
Dankeschön auch an den CSS-Guru &#8220;Held in Ausbildung&#8221;, der mir ganz viele Tipps gegeben hat und ohne den das alles nicht geklappt hätte. Danke auch an Marc, der ein ganz wichtiges PHP-Projekt für das Blog programmiert.<br />
Und nicht vergessen werden sollen alle diejenigen, die ein Logo oder ein sonstiges Gestaltungselement zur Verfügung gestellt haben. Auch hier ein aufrichtiges Dankeschön.</p>
<p>Wie gesagt, das Schlimmste ist geschafft; einige Sachen kommen noch und alles wird noch schöner und besser, aber das Wesentliche ist vollbracht.</p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/wartung-ende/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>30</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Logo -III-</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/logo-iii/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/logo-iii/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Jun 2012 22:55:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Internes]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=14585</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Ein weiterer Logovorschlag. Das ist die Nummer 3 mit dem Titel &#8220;Gevatter Tod&#8221;. Er ist live oben auf der Seite zu sehen.</p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Ein weiterer Logovorschlag. Das ist die Nummer 3 mit dem Titel &#8220;Gevatter Tod&#8221;. Er ist live oben auf der Seite zu sehen.</p>
<p><span id="more-14585"></span></p>
<div id="attachment_14586" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-iii/banner_6/" rel="attachment wp-att-14586"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/Banner_6-300x100.jpg" alt="" title="Banner_6" width="300" height="100" class="size-medium wp-image-14586" /></a><p class="wp-caption-text">Logo Nummer 3 &quot;Gevatter Tod&quot;</p></div>
<div id="attachment_14309" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-ii/biabestatterweblog/" rel="attachment wp-att-14309"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/biabestatterweblog-300x57.jpg" alt="" title="biabestatterweblog" width="300" height="57" class="size-medium wp-image-14309" /></a><p class="wp-caption-text">Vorschlag Nummer 2 &quot;Biabestatterweblog&quot;</p></div>
<div id="attachment_14589" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-iii/iugwf_test1/" rel="attachment wp-att-14589"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/iuGWf_test1-300x69.jpg" alt="" title="iuGWf_test1" width="300" height="69" class="size-medium wp-image-14589" /></a><p class="wp-caption-text">Nummer 1, diesmal mit dem Fenster von Bianca</p></div>
<div id="attachment_14093" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-i/iugwf/" rel="attachment wp-att-14093"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/iuGWf-300x40.png" alt="" title="iuGWf" width="300" height="40" class="size-medium wp-image-14093" /></a><p class="wp-caption-text">Das erste vorgestellte Logo mit dem Titel &quot;iuGWf&quot;.</p></div>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/logo-iii/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>45</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Die Fee der Nacht -34-</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-34/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-34/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Jun 2012 16:21:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Geschichten]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=14550</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Joswig hatte Petermanns Anweisungen genau befolgt und war nur sehr langsam gefahren. Das hatte dem Kommissar die Zeit gegeben, sich dem unbekannten Schützen zu nähern. Als dieser wieder einmal sein Zielfernrohr korrigierte, was er mehr aus innerer Angespanntheit heraus tat, als aus wirklicher Notwendigkeit, hatte er eine Patrone umgestoßen, die auf dem harten Holzboden ein <a href='http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-34/' class='excerpt-more'>[...]</a></p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Joswig hatte Petermanns Anweisungen genau befolgt und war nur sehr langsam gefahren. Das hatte dem Kommissar die Zeit gegeben, sich dem unbekannten Schützen zu nähern. Als dieser wieder einmal sein Zielfernrohr korrigierte, was er mehr aus innerer Angespanntheit heraus tat, als aus wirklicher Notwendigkeit, hatte er eine Patrone umgestoßen, die auf dem <em>harten</em> Holzboden ein klirrendes Geräusch verursacht hatte.<br />
Der an und für sich schwerfällige Petermann entwickelte unter der Anspannung eine für seine Verhältnisse hohe Geschwindigkeit und während im etwa zwei Meter hohen Hochstand Ignaz gerade auf den Chevrolet anlegte, brauchte der Kriminalhauptkommissar nur ein paar Sätze und war die Leiter hochgestiegen, wobei er jeweils eine Sprosse übersprang.</p>
<p>Petermann hatte das Überraschungsmoment auf seiner Seite. Ignaz hatte überhaupt nicht damit gerechnet, daß irgendwer zu ihm kommen könnte. Vom Haus oben war keinerlei Bedrohung oder Annäherung zu erwarten gewesen und wer immer auch in dem Auto saß, der saß nach Ignaz Auffassung auch da drin.<br />
Der Schütze fuhr erschreckt herum, als er Petermann auf der Leiter und an der Kabine poltern hörte, sein Finger zog den bis zum äußersten Druckpunkt durchgezogenen Abzugshahn zwar noch durch, der Schuß löste sich, aber ging ungezielt irgendwo in das Dunkel des Waldes.<br />
Ignaz ließ das Gewehr los und schaffte es noch aufzuspringen, doch Petermanns erster Fausthieb traf ihn genau auf dem Kehlkopf, der zweite Treffer landete seitlich an der Schläfe des Hünen. Der Mann verdrehte seine Augen und seine Beine gaben nach. Der Kommissar versetze ihm noch einen Tritt in die Kniekehlen und wenige Augenblicke kniete Petermann über ihm und legte ihm auf dem Rücken Handschellen an.<br />
<span id="more-14550"></span><br />
Schwer atmend lehnte sich der Kommissar an die Brüstung und betrachtete Ignaz, der schon wieder zu sich kam.</p>
<p>&#8220;Versuch&#8217;s gar nicht erst, sonst muß ich Dich wieder hauen!&#8221; sagte Petermann, rieb sich seine schmerzenden Fäuste abwechselnd und schaute zu Jojo und seinem Chevy hinüber. Erleichtert stellte er fest, daß Jojo weiterfuhr, ihm war also nichts passiert und gleich würde er ja auch hier oben ankommen.<br />
&#8220;Los, steht auf, Du Hirnprinz! Oder meinst Du, ich schlepp Dich durch den Wald? Wegen Dir habe ich rennen müssen und das tue ich gar nicht gerne, überhaupt nicht gerne, nee. Hopp, wird&#8217;s bald!&#8221;</p>
<p>Der Kommissar hatte sich das Gewehr von der Brüstung genommen, durchgeladen und stieß Ignaz mit der Mündung an.<br />
Mühsam erhob sich der große Mann und plötzlich knackte und rauschte es; an der seitlichen Brüstung des Hochstandes hing ein Funkgerät, aus dem eine Stimme quäkte: &#8220;Ignaz, bitte kommen! Was ist da los? Kommt jemand? Wir haben Schüsse gehört.&#8221;</p>
<p>Petermann konnte nicht sagen, ob das die Stimme von Brockhagen war, aber er hielt es durchaus für möglich. Er konnte Ignaz nun aber auch nicht antworten lassen, wenn aber gar keine Antwort kam, konnte -wer auch immer da am anderen Ende war- gewarnt werden. Also entschied sich Petermann dazu, ein paar Mal auf die seitliche Sprechtaste zu drücken, um wenigstens so zu tun, als komme da eine Antwort. Vielleicht würde der am anderen Ende annehmen, die Geräte funktionierten nicht richtig.</p>
<p>&#8220;Los!&#8221; sagte er zu Ignaz und stieß ihn nochmals mit dem Lauf an. Als Ignaz auf die Leiter stieg, packte Petermann ihn kurzerhand am Kragen, damit der Mann trotz der gefesselten Hände hinuntersteigen konnte.</p>
<p>Der Journalist Achim Joswig hatte den letzten Schuß gehört und dann Gas gegeben. Noch länger als notwendig in der Schußlinie zu verbleiben, erschien ihm zu riskant. So weit er das feststellen konnte, war der Wagen auch nicht getroffen worden. Nach der nächsten Kurve wurde die Straße auch etwas breiter, was Joswig sehr entgegen kam, denn er fühlte sich am Steuer des fast fünfeinhalb Meter langen und über zwei Meter breiten Amerikaners nicht sonderlich wohl. Auf einer schönen, breiten, sonnigen Landstraße&#8230; ja, das wäre nach seinem Geschmack gewesen, aber nicht hier auf diesem verdammt engen Straßenstück im Visier eines Heckenschützen und dazu noch bei inzwischen eingebrochener Dunkelheit.<br />
Die Straße machte einen weiten Bogen und nach etwa 300 Metern tauchten Petermann mit einem Gewehr in der Armbeuge und Ignaz auf.<br />
Joswig brachte den Wagen neben den beiden zum stehen. &#8220;Alles klar bei Dir?&#8221; fragte er Petermann und der grinste: &#8220;Siehste doch! Da ist&#8217;se, unsere Knallschote.&#8221;</p>
<p>&#8220;Und was machen wir jetzt mit dem?&#8221;</p>
<p>Petermann stieß Ignaz zum wiederholten Male mit der Mündung des Gewehrs in den Rücken und sagte ohne jeglichen Unterton: &#8220;Der böse Bursche wollte uns erschießen, Jojo. Warum sollen wir uns mit ihm abmühen, am besten schießen wir ihm gleich hier in den Rücken und schmeißen ihn da runter in die Schlucht.&#8221;</p>
<p>Zum ersten Mal seit sie aufeinander getroffen waren, sagte Ignaz überhaupt irgend etwas: &#8220;Hey, hey, hey! So geht das aber nicht! Müssen Sie mir nicht meine Rechte vorlesen, oder so was?&#8221;</p>
<p>Der Kommissar hatte Joswig die Wagenschlüssel aus der Hand genommen und bugsierte seinen Gefangen zum Heck des Chevrolet, wo er die große Kofferraumhaube aufschwingen ließ: &#8220;So, rein da, Bürschchen!&#8221;</p>
<p>&#8220;Ich geh&#8217; da nicht rein!&#8221; protestierte Ignaz, doch Petermann ließ keinen Zweifel daran, daß er es ernst meinte. Er gab ihm wieder einen leichten Stoß mit dem Gewehrlauf und sagte: &#8220;Also doch lieber in den Rücken schießen?&#8221;</p>
<p>Widerwillig setzte sich Ignaz auf die hintere Kante des offenen Kofferraumes und ließ ich hineinfallen. Petermann schloß den Deckel, machte ihn aber gleich wieder auf. &#8220;Und hör mir gut zu, Du Knalltüte! Du hast mir schon zwei Löcher ins Auto gemacht, die Du mir bezahlen wirst. Wenn Du mir noch irgendwas am Auto kaputt machst, werde ich mächtig böse. Ich muß für den ganzen Scheiß einen Haufen Geld bezahlen, die Teile gibt&#8217;s nicht eben mal so beim VW-Händler. Ist das klar?&#8221;<br />
Ohne eine Antwort abzuwarten, warf er den Deckel zu.</p>
<p>&#8220;Und jetzt?&#8221; fragte Joswig, der schon zur Beifahrerseite hinübergegangen war.</p>
<p>&#8220;Jetzt? Jetzt fahren wir da hoch und besuchen den Herrn Minister.&#8221;</p>
<p><img src="http://vg09.met.vgwort.de/na/5bcaaa61f619421296bd68fa532f4937" width="1" height="1" alt=""></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-34/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>34</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Die Fee der Nacht -33-</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-33/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-33/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Jun 2012 11:08:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Geschichten]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=14542</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>&#8220;Ja, leck mich doch!&#8221; entfuhr es Petermann, der zuerst verstanden hatte, daß es kein Steinchen von der Straße gewesen ist, das da gegen die Karosserie geknallt war. Jojo hatte hingegen nur den Schuß gehört und gar nicht mitbekommen, daß auf der Motorhaube ein etwa zwei Zentimeter langer Schlitz wie eingestanzt entstanden war. &#8220;Da schießt einer!&#8221; <a href='http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-33/' class='excerpt-more'>[...]</a></p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>&#8220;Ja, leck mich doch!&#8221; entfuhr es Petermann, der zuerst verstanden hatte, daß es kein Steinchen von der Straße gewesen ist, das da gegen die Karosserie geknallt war. Jojo hatte hingegen nur den Schuß gehört und gar nicht mitbekommen, daß auf der Motorhaube ein etwa zwei Zentimeter langer Schlitz wie eingestanzt entstanden war.</p>
<p>&#8220;Da schießt einer!&#8221; brüllte Petermann und trat aufs Gaspedal. Jojo wollte sich gerade ducken, wurde jedoch in den Sitz zurück gepreßt, was ihm das Leben rettete, denn wieder fiel ein Schuß, der durch das offene rechte Seitenfenster ins Armaturenbrett einschlug. Wäre Jojo nicht in den Sitz zurück gedrückt worden, hätte die Kugel mit Sicherheit seinen Kopf getroffen.<br />
Der kraftvolle Motor mit dem großen Drehmoment ließ den Wagen förmlich einen Satz nach vorne machen und ein dritter Schuß ging fehl.<br />
Petermann hatte Mühe, das weich gefederte amerikanische Auto auf der engen Straße zu halten.</p>
<p>Ignaz mußte nachladen und die wenigen Sekunden, die das dauerte, genügten dem Kriminalhauptkommissar, seinen Wagen um die nächste Linkskurve zu steuern, wo sie aus dem Blickfeld des Schützen waren.<br />
Petermann wußte das. Alle Schüsse waren von rechts gekommen, jetzt versperrte eine dicht mit Bäumen bewachsene Anhöhe das Schußfeld. Er trat auf die Bremse und brachte den Chevrolet mit einem erstaunlich kurzen Bremsweg zum Stehen.<br />
&#8220;Los, Jojo, Du fährst langsam weiter, aber halte Dich ganz links! Die nächste Kurve geht rechts herum, da wird er es dann auf dem geraden Stück wieder versuchen, da dürfte er wieder freie Sicht haben. Aber mach langsam!&#8221;</p>
<p>&#8220;Damit der mich trifft?&#8221;</p>
<p>&#8220;Dazu wird es nicht kommen, verlaß Dich drauf!&#8221; sagte Petermann und stieg aus.</p>
<p>&#8220;Hast Du wenigstens dieses Mal Deine Pistole dabei?&#8221; erkundigte sich der Journalist, als er auf den Fahrersitz hinüber rutschte.</p>
<p>Petermann dachte an seinen .45 Colt Government, der zu Hause im Schließfach weggeschlossen war und schüttelte den Kopf. </p>
<p>&#8220;Brauch ich nicht&#8221;, sagte er und war im Unterholz verschwunden.<br />
<span id="more-14542"></span></p>
<p>Der Kommissar hatte eine ungefähre Vorstellung davon, wo der Schütze sitzen mußte. Nach der Skizze des Pommeswirtes auf der Serviette sollte die Straße nach der übernächsten Kurve in einem weiten Bogen durch den Wald weiter nach oben führen. Dort sollte das Haus der Brockhagens liegen und etwas unterhalb dieser Stelle mußte der Heckenschütze auf der Lauer liegen.<br />
Petermanns Lungen pumpten schwer und einmal mehr verfluchte sich der Mittfünfziger selbst, weil er keinen Sport trieb. Aber alles Sportliche war ihm suspekt und er hatte nie Spaß daran gefunden. Die sportlichen Pflichtveranstaltungen der Polizei, die er in den Anfangsjahren absolviert hatte, waren ihm ein Greuel gewesen und seitdem er es vermeiden konnte, hielt er sich von allen Sportstunden fern. Petermann war groß gewachsen, breitschultrig und von Natur aus mit einer guten Muskulatur gesegnet. Allein es fehlte ihm an der Beweglichkeit und, was ihm in diesem Moment besonders schmerzhaft bewußt gemacht wurde, an der notwendigen Kondition.<br />
Schon nach etwa zweihundert Metern, die er so lautlos wie möglich, geduckt durch den Wald hangaufwärts gelaufen war, bekam er Seitenstechen und mußte kurz inne halten.<br />
Er stützte sich an einer Birke ab und atmete mehrmals tief durch.</p>
<p>Etwa hundert Meter von Petermanns Standort entfernt, saß Ignaz in höchster Anspannung auf dem Hochsitz und hatte zum wiederholten Male sein Zielfernrohr nachjustiert. Allmählich wurde es immer dunkler im Wald, die Dämmerung hatte voll eingesetzt und er würde nur noch eine Chance haben, den Wagen zu treffen. Dieses Mal würde er auf den rechten Vorderreifen des Wagens zielen, nachdem der Schuß in den Motor und der auf den Beifahrer nichts gebracht hatten.<br />
Es konnte sich nur noch um Sekunden handeln, bis der Wagen wieder auftauchen würde, er konnte den Motor des Chevy schon wieder etwas lauter hören. Lange konnte es nicht mehr dauern, bis das Auto auf dem geraden Stück vor der nächsten Kurve erscheinen würde. Ignaz preßte seine Schulter fester an den Kolben des Gewehrs und atmete ruhig und gleichmäßig ein und aus.</p>
<p>&#8220;Mist, verdammter&#8221;, fluchte unterdessen nicht weit von Ignaz entfernt Kommissar Petermann mit unterdrückter Stimme, denn kaum hatten sich die Seitenstiche gelegt, zerrte es in seinen Waden und der Kommissar merkte, daß er kurz davor war, Wadenkrämpfe zu bekommen. Nächste Woche, ganz bestimmt nächste Woche würde er anfangen Sport zu treiben; oder vielleicht übernächste Woche.<br />
Sorgfältig ließ er seinen Blick durch den über ihm liegenden Bereich des Waldes schweifen. Das Licht reichte gerade noch aus, um etwas sehen zu können. Aber er konnte den geheimnisvollen Schützen nicht ausmachen. Hoffentlich hatte der seinen Standort nicht doch verändert und lauerte jetzt ganz woanders.</p>
<p>Ignaz sah den Chevrolet. Langsam fuhr er ins Schußfeld und Ignaz korrigierte nochmals das Zielfernrohr, das tat er mehr aus innerer Gespanntheit, als das es notwendig gewesen wäre. Dabei stieß er gegen eine der Patronen, die er sauber nebeneinander auf die Brüstung des engen Hochsitzes gestellt hatte, um schnell nachladen zu können. Klirrend fiel die Messingpatrone auf den Holzboden, doch Ignaz kümmerte sich nicht weiter darum, er wollte den richtigen Moment zur Schußabgabe nicht verpassen und er war sich sicher daß er dieses Mal treffen würde.</p>
<p>Petermann hatte das Klirren der Patrone gehört und sofort auch den mit Laub und Astwerk getarnten Hochstand entdeckt. Seitenstiche und Wadenkrämpfe waren im selben Moment vergessen und der Kommissar spurtete so leise und so schnell es ging los.</p>
<p>Ignaz sah durch das Zielfernrohr klar und deutlich den Wagen auf dem gegenüberliegenden, steilen Stück der Waldstraße. Er atmete ruhig und gelassen aus und hielt den Atem an.<br />
Drei bis sechs Sekunden nach dem Anhalten des Atems war der beste Zeitpunkt zur Schußabgabe, das wußte er, so hatte er es gelernt.<br />
Leise zählte er: &#8220;Einundzwanzig, zweiundzwanzig&#8230;&#8221; und drückte den Abzug des Gewehrs langsam durch. Bei &#8216;dreiundzwanzig&#8217; würde der Wagen in perfekter Position sein, der Reifen würde platzen und trotz der geringen Geschwindigkeit würde der Wagen nach rechts von Weg abkommen und in die kleine Schlucht zwischen den Serpentinen fallen.</p>
<p>&#8220;Dreiundzw&#8230;&#8221;  </p>
<p><img src="http://vg09.met.vgwort.de/na/70011458b50f4b13bfc5881c3bd36a1a" width="1" height="1" alt=""></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-33/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>47</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Die Fee der Nacht -32-</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-32/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-32/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Jun 2012 08:31:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Geschichten]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=14535</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Petermann und Joswig kamen erst spät am Nachmittag in Höchenschwand an. Die Ortschaft war größer als sie gedacht hatten und etwas abseits an einem LKW-Parkplatz fand Petermann was er suchte, einen Imbisswagen. Natürlich war dem redseligen Würstchenbrater das Haus der Brockhagens bekannt und nachdem er zwei Riesenbratwürste mit Pommes verkauft hatte, rückte er auch bereitwillig <a href='http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-32/' class='excerpt-more'>[...]</a></p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Petermann und Joswig kamen erst spät am Nachmittag in Höchenschwand an. Die Ortschaft war größer als sie gedacht hatten und etwas abseits an einem LKW-Parkplatz fand Petermann was er suchte, einen Imbisswagen.<br />
Natürlich war dem redseligen Würstchenbrater das Haus der Brockhagens bekannt und nachdem er zwei Riesenbratwürste mit Pommes verkauft hatte, rückte er auch bereitwillig mit der Adresse heraus.<br />
Das Haus der Brockhagens läge ganz oben am Berg und sei so ein ganz modernes Ding aus Beton, so als ob ein UFO dort am Hang gelandet sei, alles nur Beton und Glas. Der Weg dorthin sei schwer zu finden und man müsse auf dem Waldweg höllisch aufpassen, vor allem mit so einem Schlitten, sagte der Imbissmann und malte mit einem Bleistift eine grobe Wegskizze auf die wohl schlechteste Unterlage die man sich denken kann, eine Papierserviette.</p>
<p>&#8220;Wirst Du aus dem Gekritzel schlau?&#8221; fragte der Kommissar seinen Freund Jojo und der schob die Unterlippe vor. &#8220;Hm, wird schon klappen, das meiste habe ich mir auch so gemerkt. Also, da drüben raus aus dem Ort und dann einen Kilometer nach Süden.&#8221;</p>
<p>Als Petermann seinen breiten und schweren Wagen über die gut ausgebaute, aber sehr schmale Straße durch den Wald steuerte, hatte er alle Hände voll zu tun, mit dem Wagen nicht die Begrenzungssteine aus Granit zu berühren, die in etwa acht Meter Abstand den Weg auf beiden Seiten säumten. Die Straße wand sich in endlosen Serpentinenschleifen durch den Wald und zweimal mußte Petermann sogar zurücksetzen, um den 59er Chevy um die Kurven steuern zu können.<br />
Schon seit sie in den Wald eingefahren waren, wurden sie, sobald ihr Wagen durch die Baumkronen zu sehen war, durch ein Fernglas beobachtet.<br />
Etwa auf halber Strecke zwischen dem Punkt, an dem sich gerade der Wagen befand, und dem Haus der Brockhagens stand ein Hochsitz und dort saß Ignaz, der den Chevrolet nicht aus den Augen ließ.<br />
Über seinem Schoß lag ein Jagdgewehr.</p>
<p><span id="more-14535"></span></p>
<p>Ignaz wußte genau, welche Fahrzeuge zum Anwesen seines Chefs hoch fahren durften und er hatte die Anweisung, es unter allen Umständen zu verhindern, daß außer diesen Fahrzeugen irgend jemand sonst nach oben gelangte. Der Herr Minister, wie ihn fast jeder nannte, würde noch in dieser Nacht Höchenschwand wieder verlassen und dann wäre auch seine Arbeit auf dem Aussichtsposten beendet. Daß ausgerechnet jetzt noch ein Wagen kommen mußte, ärgerte den Hünen.<br />
Als der Chevrolet die nächste Kurve schwankend nahm, ergriff Ignaz das Gewehr und legte auf den Wagen an. Sorgfältig justierte er das große Zielfernrohr, legte den Lauf auf einen kleinen Sandsack, der auf der Brüstung des hölzernen Hochstandes lag, und war damit vorbereitet. Wenn der Wagen die nächste Kurve genommen hatte und auf dem geraden Stück war, würde er in nur 50 Metern Entfernung direkt in Ignaz Schußlinie sein.</p>
<p>Petermann und Joswig unterhielten sich angeregt über den Fall Brockhagen. Immer wieder gingen sie die Fakten durch und Petermann ärgerte sich nach wie vor, daß ihm zu Beginn seiner Ermittlungen so viele Steine in den Weg gelegt worden waren. Jojo hingegen formulierte schon Schlagzeilen und Überschriften. Sein Abkommen mit dem Kriminalhauptkommissar besagte, daß er so weit es eben ging, an den Ermittlungen mitwirken durfte, dafür aber hoch und heilig versprechen mußte, während der laufenden Ermittlungen kein Wort darüber zu schreiben und im Gegenzug hatte er dann hinterher Fakten, die so hautnahe Reportagen ermöglichten, daß andere Journalisten sich oft neidisch wunderten, wie Joswig wohl an diese Informationen gekommen sein mochte.</p>
<p>&#8220;Meine Fresse, wie weit ist das denn noch? Hier sind ja Fuchs und Ente begraben!&#8221; schimpfte Petermann und griff zum Lichtschalter des Wagens. &#8220;Jetzt wird&#8217;s auch noch allmählich dunkel.&#8221;</p>
<p>&#8220;Fuchs und Ente&#8221;, grinste Jojo: &#8220;Du hast ein wunderbares Talent alle Sprichwörter kaputt zu machen.&#8221;</p>
<p>&#8220;Das ist Absicht&#8221;, sagte Petermann und in diesem Moment klatschte und knallte es.<br />
Ein Schuß hatte die Motorhaube des Chevrolet getroffen.<br />
<img src="http://vg09.met.vgwort.de/na/f7a6e098f92846b48fb091bbb122dc10" width="1" height="1" alt=""></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-32/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>28</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Die Fee der Nacht -31-</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-31/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-31/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 03 Jun 2012 08:40:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Geschichten]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=14521</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>&#8220;Das war ja mal ein absolutes Scheiß-Gespräch&#8221;, schimpfte der Journalist Joachim Joswig. &#8220;Du hättest viel mehr nachhaken müssen, die Alte mehr unter Druck setzen müssen. Die hat doch nur rausgelassen, was sie wollte, das von dem sie dachte, daß wir da sowieso drauf kommen.&#8221; Kriminalhauptkommissar Petermann grinste nur und sagte: &#8220;Ach, Jojo, komm wieder runter! <a href='http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-31/' class='excerpt-more'>[...]</a></p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>&#8220;Das war ja mal ein absolutes Scheiß-Gespräch&#8221;, schimpfte der Journalist Joachim Joswig. &#8220;Du hättest viel mehr nachhaken müssen, die Alte mehr unter Druck setzen müssen. Die hat doch nur rausgelassen, was sie wollte, das von dem sie dachte, daß wir da sowieso drauf kommen.&#8221;</p>
<p>Kriminalhauptkommissar Petermann grinste nur und sagte: &#8220;Ach, Jojo, komm wieder runter! Hast Du nicht gesehen, daß die alte Frau von der Tratow fix und fertig war? Die ist weich, wie eine reife Birne und beim nächsten Besuch pflücke ich die. Aber jetzt, wenn ich jetzt noch mehr Druck gemacht hätte, dann hätte die stumm, still und schweigend in ihrem Sessel gesessen und aus dem Fenster gestarrt. Die ist doch so bockig, da hättest Du selbst mit Daumenschrauben nichts heraus bekommen.&#8221;</p>
<p>&#8220;Mag sein, aber was wissen wir denn jetzt mehr?&#8221;</p>
<p>&#8220;Wir wissen, daß sich die Brockhagens in Hosengewand aufhalten.&#8221;</p>
<p>&#8220;Höchenschwand heißt das und das liegt im Schwarzwald. Warte mal, ich tippe das mal ins Handy ein, die müssen doch eine Gemeindehomepage haben.&#8221;</p>
<p>&#8220;Du mit Deinem modernen Krempel.&#8221;</p>
<p>&#8220;Krempel hin, Krempel her, immerhin konnte ich Dir vorhin zeigen, wo das liegt.&#8221;</p>
<p>&#8220;Auch wieder wahr.&#8221;</p>
<p>&#8220;Aua!&#8221;<br />
<span id="more-14521"></span><br />
&#8220;Was aua? Hast Du Dir weh getan?&#8221;</p>
<p>&#8220;Nee, aber die Seite unter hoechenschwand.de brennt mir gerade die Augen raus. Hoffentlich geht das Display vom Handy nicht kaputt!&#8221;</p>
<p>&#8220;Ich sage es doch: Alles moderner Scheiß.&#8221;</p>
<p>&#8220;Hat Dir schon mal jemand gesagt, daß Du ein technikfeindlicher, alter Knötterpitter bist?&#8221;</p>
<p>&#8220;Jau, hab ich schon gehört. Direkt nach meiner Geburt, da hob mich die Hebamme hoch und sagte: &#8216;Ach guck mal da, schon wieder so ein technikfeindlicher Knötterpitter&#8217;.&#8221;</p>
<p>&#8220;Idiot!&#8221;</p>
<p>&#8220;&#8221;Nee, das hat&#8217;se nicht gesagt, das muß bei Deiner Geburt gewesen sein.&#8221;</p>
<p>Petermann war von Frau von der Tratows Haus gleich auf die Umgehungsstraße abgebogen und nach einem kurzen Blick auf die Nadel seiner Tankanzeige drückte er das Gaspedal etwas durch und ließ den blubbernd wummernden Achtzylinder auf etwas mehr als 2.000 Umdrehungen hochlaufen. Der schwere und große Chevrolet wippte und wankte, als er kurzerhand auf den Zubringer zur Autobahn abbog.</p>
<p>&#8220;Was denn jetzt? Wo fahren wir hin?&#8221;</p>
<p>&#8220;Wir? Na, wir fahren jetzt nach Hosendingsa.&#8221;</p>
<p>&#8220;Weißt Du wie weit das ist?&#8221;</p>
<p>&#8220;Weiter als 75 Liter Super?&#8221;</p>
<p>&#8220;Bei Deinem Wagen schon, der wird sicher so an die 20 Liter verbrauchen, oder?&#8221;</p>
<p>&#8220;Ach was, in der Stadt vielleicht oder wenn jemand wie verrückt fährt. Aber wenn Du denn schön vor sich hin blubbern läßt, dann nimmt der sich zwischen 8 und 10 Litern, auf der Autobahn bei Tempo 110 sogar noch weniger.&#8221;</p>
<p>&#8220;Dann kommen wir hin und zurück, glaube ich.&#8221;</p>
<p>&#8220;Also, dann auf nach Hosendorf!&#8221;</p>
<p>Petermanns rechte Hand griff zum Radio und drehte den Knopf. Aus den Lautsprecherboxen des Wagens klang kurz darauf Frank Sinatra, was Joswig dazu veranlasste, die Augen zu verdrehen, er war mehr für klassische Musik zu begeistern.<br />
Während der Fahrt ließ Petermann die Ereignisse der letzten Tage Revue passieren. Er war schon so lange als Ermittler tätig, daß ihm vor Tagen bereits, beim Betrachten der Villa Brockhagen der Fall als gelöst erschienen hatte. Als ihm klar geworden war, daß das Haus mit seinen Einbauten kaum von den jungen Leuten, Natalie und Roland, so umgebaut worden sein konnte, da wußte er, daß Minister Brockhagen eine andere Rolle spielte, als nur den trauernden Vater.<br />
Und diese Rolle hatte er verdammt schlecht gespielt. Die Trauer der Brockhagens war in etwa so ausgeprägt, als wenn ein Firmeninhaber eines größeren Betriebes einen langjährigen Mitarbeiter beerdigt, den er aber gar nicht wirklich gekannt hatte.<br />
Den Brockhagens war es in erster Linie darum gegangen, den Leichnam schnell zu bestatten und die Selbstmord-Variante aufrecht zu erhalten. Dafür hatte der ehemalige Minister sogar seine Beziehungen spielen lassen.<br />
Natalie Brockhagen war also nur versehentlich in die erste Reihe geraten. Am liebsten hätte Brockhagen sie auch aus allem heraus gehalten, aber das Mädchen und die Bestatter hatten ihm da einen Strich durch die Rechnung gemacht.<br />
Sie mußte aber eine bedeutende Rolle in der ganzen Posse spielen, denn warum hätte man sie sonst ruhig gestellt?<br />
Und Ignaz? Ignaz war der Mann fürs Grobe.<br />
Ja und Frau von der Tratow, die hatte er bisher eher als Kerkermeisterin eingeschätzt, jetzt hatte sich aber gezeigt, daß sie sich eher als Beschützerin des Mädchens sah.</p>
<p>&#8220;Du denkst über den Fall nach?&#8221; fragte Jojo und unterbrach Petermanns Gedankengänge.</p>
<p>Der nickte und schwieg.<br />
Joswig sagte: &#8220;Ich auch. Was meinst Du?&#8221;</p>
<p>&#8220;Ich? Ich meine, daß wir es da mit einer ziemlich durchgeknallten Gruppe zu tun haben. Ich bin davon überzeugt, daß es sich bei Roland und Natalie um die eigentlichen Opfer in der ganzen Sache handelt. Sie haben in diesem Arierverein eine ganz besondere Funktion und geleitet wird das Ganze doch von Brockhagen, so viel ist klar.&#8221;</p>
<p>&#8220;Dann werden wir jetzt den Herrn Minister mal fragen. Übrigens: Wie willst Du den da in Höchenschwand finden?&#8221;</p>
<p>&#8220;Finden? Ich habe bisher jeden gefunden.&#8221;</p>
<p>&#8220;Ach nee? Und Natalie? Hast Du die auch gefunden?&#8221;</p>
<p>&#8220;Ja, aber klar doch. Es gibt nur zwei Plätze auf dieser Welt, wo das Mädchen sein kann.&#8221;</p>
<p>&#8220;Und wo soll das sein?&#8221;</p>
<p>&#8220;Einer dieser Plätze ist dieses Kaff da im Schwarzwald. Vielleicht ist sie bei Brockhagen.&#8221;</p>
<p>&#8220;Nochmal meine Frage: Wie willst Du den da finden?&#8221;</p>
<p>&#8220;Einfach in der Kneipe blöd fragen.&#8221;</p>
<p>&#8220;Ja und Du meinst, Natalie ist wirklich bei Brockhagen?&#8221;</p>
<p>&#8220;Ich sagte doch, das ist einer von zwei Orten, wo sie sich aufhalten kann. Also gucken wir da jetzt mal nach.&#8221;<br />
<img src="http://vg09.met.vgwort.de/na/2a176462c53b428a82cf2aa1c1486c1c" width="1" height="1" alt=""></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-31/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>65</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Browsertest</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/browsertest/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/browsertest/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 03 Jun 2012 06:47:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Internes]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=14517</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Ein Leser schrieb mir, daß es da eine Seite gibt, auf der man alle möglichen Browsergrößen testen kann. Ich antwortete: &#8220;Ich kannte diese Seite zwar nicht, habe aber ein Tool mit dem das hier auch geht. Aber es hat überhaupt keinen Zweck, seine Seite in irgendeiner Hinsicht zu optimieren, weil dann einer kommt und sagt: <a href='http://bestatterweblog.de/browsertest/' class='excerpt-more'>[...]</a></p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Ein Leser schrieb mir, daß es da eine Seite gibt, auf der man alle möglichen Browsergrößen testen kann. Ich antwortete:</p>
<blockquote><p>&#8220;Ich kannte diese Seite zwar nicht, habe aber ein Tool mit dem das hier auch geht.<br />
Aber es hat überhaupt keinen Zweck, seine Seite in irgendeiner Hinsicht zu optimieren, weil dann einer kommt und sagt: &#8220;Auf meinem Antonov-Browser 4.03, der auf Debian Redheat-Linux (Beta 0.0002) auf der Rückseite der Trommel meiner Waschmaschine läuft, habe ich so komische Schatten an den i-Punkten. Mach die mal weg, ist ja nicht auszuhalten.&#8221;
</p></blockquote>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/browsertest/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>32</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Wartung -VI-</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/wartung-vi/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/wartung-vi/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 02 Jun 2012 12:01:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Internes]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=14411</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Im Moment probieren wir ein anderes Grundgerüst aus. Mich stören zwar noch die vielen Rahmen, aber die stellen wir noch ab. Auch die ganzen kleinen gewohnten Effekte (Schnörkellinie über dem &#8220;weiterlesen&#8221;, Überschriften in der Sidebar usw.) die kommen alle wieder. Mich interessiert die Darstellbarkeit bei verschiedenen Bildschirmgrößen, Browsern und auch auf Mobilgeräten. Wie gefallen die <a href='http://bestatterweblog.de/wartung-vi/' class='excerpt-more'>[...]</a></p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Im Moment probieren wir ein anderes Grundgerüst aus. Mich stören zwar noch die vielen Rahmen, aber die stellen wir noch ab.<br />
Auch die ganzen kleinen gewohnten Effekte (Schnörkellinie über dem &#8220;weiterlesen&#8221;, Überschriften in der Sidebar usw.) die kommen alle wieder.<br />
Mich interessiert die Darstellbarkeit bei verschiedenen Bildschirmgrößen, Browsern und auch auf Mobilgeräten.</p>
<p>Wie gefallen die Kommentare usw.?</p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/wartung-vi/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>80</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Wer findet den Fehler?</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/wer-findet-den-fehler/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/wer-findet-den-fehler/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 01 Jun 2012 18:17:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[bunt gemischt]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=14317</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p></p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p><a  href="http://bestatterweblog.de/wer-findet-den-fehler/20120601-201854-jpg/" rel="attachment wp-att-14323"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/20120601-201854-150x150.jpg" alt="" title="20120601-201854.jpg" width="150" height="150" class="alignnone size-thumbnail wp-image-14323" /></a></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/wer-findet-den-fehler/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>27</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Logo -II-</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/logo-ii/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/logo-ii/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 01 Jun 2012 17:24:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Internes]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=14308</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>So, jetzt kommt Logo-Vorschlag Nummer 2. Zu sehen ist er live oben auf dieser Seite.</p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>So, jetzt kommt Logo-Vorschlag Nummer 2. Zu sehen ist er live oben auf dieser Seite.</p>
<p><span id="more-14308"></span></p>
<div id="attachment_14093" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-i/iugwf/" rel="attachment wp-att-14093"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/iuGWf-300x40.png" alt="" title="iuGWf" width="300" height="40" class="size-medium wp-image-14093" /></a><p class="wp-caption-text">Das erste vorgestellte Logo mit dem Titel &quot;iuGWf&quot;.</p></div>
<div id="attachment_14309" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><a  href="http://bestatterweblog.de/logo-ii/biabestatterweblog/" rel="attachment wp-att-14309"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/biabestatterweblog-300x57.jpg" alt="" title="biabestatterweblog" width="300" height="57" class="size-medium wp-image-14309" /></a><p class="wp-caption-text">Vorschlag Nummer 2 &quot;Biabestatterweblog&quot;</p></div>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/logo-ii/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>54</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Antonia ruft bei der Hotline an</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/antonia-ruft-bei-der-hotline-an/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/antonia-ruft-bei-der-hotline-an/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 01 Jun 2012 09:27:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Mitarbeiter/Firma]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=14212</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Ich konnte es nicht verhindern, daß sie es tat. Ich wurde aber Zeuge Ihres Telefonates und gebe mal nur ihre Worte wieder. Was der Mann am anderen Ende der Telefonleitung gesagt hat, das kann man sich vermutlich denken. Antonia ruft also bei der Hotline-Nummer der Firma an, von der sie eine Bluetooth-Funkmaus hat: &#8220;Sagen Sie <a href='http://bestatterweblog.de/antonia-ruft-bei-der-hotline-an/' class='excerpt-more'>[...]</a></p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Ich konnte es nicht verhindern, daß sie es tat. Ich wurde aber Zeuge Ihres Telefonates und gebe mal nur ihre Worte wieder. Was der Mann am anderen Ende der Telefonleitung gesagt hat, das kann man sich vermutlich denken.<br />
Antonia ruft also bei der Hotline-Nummer der Firma an, von der sie eine Bluetooth-Funkmaus hat:</p>
<p>&#8220;Sagen Sie mal, halten Sie mich für blöd? Natürlich habe ich neue Batterien in die Funkmaus rein getan. Die geht trotzdem nicht! Würde ich sonst bei Ihnen anrufen?&#8221;</p>
<p>&#8220;Das sind ganz neue Batterien.&#8221;</p>
<p>&#8220;Die sind richtig rum drin, bei beiden zeigt der Plus nach oben.&#8221;</p>
<p>&#8220;Ach, die müssen anders herum? Moment mal&#8230;&#8221;</p>
<p><span id="more-14212"></span></p>
<p>&#8220;So, jetzt sind die anders herum, jetzt zeigt bei beiden der Minus nach oben.&#8221;</p>
<p>&#8220;Hä? Wie jetzt, unterschiedlich? Ein so und die andere so? Also Plus und der Minus vertauscht?&#8221;</p>
<p>&#8220;Nee, die haben eine glatte Seite und eine Seite mit sonnem Gnuppi und außen sind die rund.&#8221;</p>
<p>&#8220;So, jetzt ist eine mit Plus oben und einem mit dem Minus oben. Geht aber immer noch nicht.&#8221;</p>
<p>&#8220;Was? Vertauscht? Anders herum?&#8221;</p>
<p>&#8220;Äh, welche soll ich denn jetzt umdrehen?&#8221;</p>
<p>&#8220;Ach, beide? Dann isses ja wie vorher!&#8221;</p>
<p>&#8220;So, jetzt habe ich die umgedreht. Warten&#8217;se mal! Ich guck mal&#8230; Jau, die geht jetzt die Maus. Vielen Dank!&#8221;</p>
<p>&#8220;Ach Sie, ich hab noch&#8217;ne Frage: Da waren aber drei Batterien der Packung. Wo muß denn die dritte rein?&#8221;</p>
<p>&#8220;Wieso das denn? Ich habe im Laden extra gefragt, ob die Batterien auch für Funkmäuse geeignet sind und die Frau im MediaMarkt hat gesagt, die würden gehen, wenn die Größe passt. Und jetzt sind die verkehrt? Jetzt habe ich eine übrig?&#8221;</p>
<p>&#8220;Also die dritte Batterie kann ich für was anderes nehmen?&#8221;</p>
<p>&#8220;Was?&#8221;</p>
<p>&#8220;Wo soll ich mir die&#8230;? Unverschämtheit!&#8221;</p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/antonia-ruft-bei-der-hotline-an/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>30 Actimel mit Eiern vermengt &#8211; Das Sterberisiko liegt bei 100%</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/30-actimel-mit-eiern-vermengt-das-sterberisiko-liegt-bei-100/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/30-actimel-mit-eiern-vermengt-das-sterberisiko-liegt-bei-100/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 01 Jun 2012 09:02:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Fundstücke]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=14208</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Memento mori! Christian Ritter gewinnt den Frankenslam2012 mit einem heiteren Text über den Tod, Beerdigungen, rotes Fleisch, Enten und Philipp Poisel. Gut, der Kameramann stand ein bisserl schlecht, aber es kommt ja eh auf den Text an: Video nach wem &#8220;weiterlesen-Link&#8221; Links: christianritter.wordpress.com www.büscharei.de/</p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Memento mori! Christian Ritter gewinnt den Frankenslam2012 mit einem heiteren Text über den Tod, Beerdigungen, rotes Fleisch, Enten und Philipp Poisel.<br />
Gut, der Kameramann stand ein bisserl schlecht, aber es kommt ja eh auf den Text an:</p>
<p>Video nach wem &#8220;weiterlesen-Link&#8221;<br />
<span id="more-14208"></span><br />
<iframe width="475" height="267" src="http://www.youtube.com/embed/49Hg_aXR23Q" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Links:<br />
<a  href="http://christianritter.wordpress.com">christianritter.wordpress.com</a><br />
<a  href="http://www.büscharei.de/">www.büscharei.de/</a></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/30-actimel-mit-eiern-vermengt-das-sterberisiko-liegt-bei-100/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Logo -I-</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/logo-i/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/logo-i/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 31 May 2012 19:45:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Internes]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=14089</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Es gibt ja sooooo viele M</p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Es gibt ja sooooo viele M</p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/logo-i/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>42</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Test</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/test-6/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/test-6/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 31 May 2012 16:28:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Internes]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=14076</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Dies ist nur ein Test, ob es auch von unterwegs mit dem Handy geht.</p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p><a  href="http://bestatterweblog.de/test-6/20120531-182826-jpg/" rel="attachment wp-att-14075"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/20120531-182826-150x150.jpg" alt="" title="20120531-182826.jpg" width="150" height="150" class="alignnone size-thumbnail wp-image-14075" /></a></p>
<p>Dies ist nur ein Test, ob es auch von unterwegs mit dem Handy geht. </p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/test-6/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>25</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Wartung -V-</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/wartung-v/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/wartung-v/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 31 May 2012 11:43:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Internes]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=14073</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Dank des Lesers &#8220;Held in Ausbildung&#8221; habe ich den nötigen CSS-Trick bekommen, um das Kirchenfenster wieder einzubinden. Es fehlte mir doch irgendwie. Wenn alles richtig läuft, so wie wir uns das vorstellen, sollte es bei größeren Auflösungen komplett sichtbar sein und bei etwas kleineren Auflösungen hinter dem Text verschwinden, ihn also nicht mehr überlagern. Auf <a href='http://bestatterweblog.de/wartung-v/' class='excerpt-more'>[...]</a></p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Dank des Lesers &#8220;Held in Ausbildung&#8221; habe ich den nötigen CSS-Trick bekommen, um das Kirchenfenster wieder einzubinden. Es fehlte mir doch irgendwie.<br />
Wenn alles richtig läuft, so wie wir uns das vorstellen, sollte es bei größeren Auflösungen komplett sichtbar sein und bei etwas kleineren Auflösungen hinter dem Text verschwinden, ihn also nicht mehr überlagern.<br />
Auf Mobilgeräten sollte es gar nicht angezeigt werden.<br />
Wir arbeiten noch daran.</p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/wartung-v/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>93</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Die Fee der Nacht -30-</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-30/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-30/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 31 May 2012 10:27:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Geschichten]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=14045</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Frau von der Tratow öffnete die Tür des großen Reihenhauses und ging ohne Gruß einfach wieder ins Haus hinein, die beiden Freunde Petermann und Joswig ließ sie einfach vor der Tür stehen, so als ob es das Selbstverständlichste von der Welt war, daß sie zu Besuch kamen oder als ob sie die beiden bereits erwartet <a href='http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-30/' class='excerpt-more'>[...]</a></p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Frau von der Tratow öffnete die Tür des großen Reihenhauses und ging ohne Gruß einfach wieder ins Haus hinein, die beiden Freunde Petermann und Joswig ließ sie einfach vor der Tür stehen, so als ob es das Selbstverständlichste von der Welt war, daß sie zu Besuch kamen oder als ob sie die beiden bereits erwartet hatte.</p>
<p>&#8220;Gell, Du hast gehört, daß die uns hereingebeten hat, oder?&#8221; fragte Petermann seinen Begleiter.</p>
<p>&#8220;Aber sicher doch&#8221;, sagte dieser und gab Petermann einen leichten Stoß.</p>
<p>Sie fanden Frau von der Tratow in einem Ohrensessel im Wohnzimmer vor. Der Sessel stand so, daß die alte Frau aus dem Fenster in den großen, gepflegten Garten schauen konnte.</p>
<p>&#8220;Sie wissen genau, daß ich Sie gar nicht hätte hereinlassen müssen&#8221;, sagte sie. &#8220;Nun setzen Sie sich schon!&#8221;</p>
<p>Petermann hüstelte und sagte: &#8220;Es gibt da eine ganze Reihe offener Fragen und hätte gerne ein paar Antworten von Ihnen&#8230;&#8221;</p>
<p>&#8220;&#8230;und wenn ich Ihnen die nicht gebe, dann sperren Sie mich wieder ein, ja?&#8221;</p>
<p>Der Kommissar ging auf diese Spitze gar nicht ein und fragte: &#8220;Wo ist Natalie Brockhagen? Wo sind Minister Brockhagen und seine Frau? Was hat es mit dem Verlies im Keller auf sich?&#8221;</p>
<p><span id="more-14045"></span></p>
<p>&#8220;So viele Fragen auf einmal? Also der Reihe nach. Wo Natalie ist, das weiß ich nicht. Die Brockhagens sind in Höchenschwand. Und was die Räumlichkeiten im Keller anbetrifft, da müßten Sie schon Herrn Brockhagen selbst fragen.&#8221;</p>
<p>Jojo tippte bereits auf seinem Mobiltelefon herum und hielt Petermann die Anzeige einer Karte des südlichen Schwarzwaldes unter die Nase und flüsterte: &#8220;Höchenschwand, da hört man schon die Schweizer Alphorn blasen.&#8221;<br />
Petermann nickte und schob das Telefon beiseite. &#8220;Frau von der Tratow, warum sprechen Sie jetzt mit mir? Warum sagen Sie mir das? Wir hätten doch von Anfang an Klartext reden können.&#8221;</p>
<p>&#8220;Ach wissen Sie, Herr Schutzmann, ich bin müde. Ich bin so müde, ich kann das alles nicht mehr. Ich will, daß es Natalie gut geht, mehr nicht.&#8221;</p>
<p>&#8220;Das sah aber in der Villa Brockhagen ganz anders aus&#8230;&#8221;</p>
<p>&#8220;Ach, was wissen Sie denn schon? Sie sind ein kleiner Beamter, ein Schnüffler, ein Terrier. Sie wissen gar nichts! Was ich getan habe, das diente nur dem Schutz von Natalie. Ich bin der Puffer zwischen ihr und Brockhagen. Haben Sie das nicht begriffen? Ich bin nicht Natalies Kerkermeisterin gewesen, wie Sie es vielleicht mit Ihrem kurzsichtigen Polizeiblick angenommen haben, sondern ich war da, um das Kind zu beschützen.&#8221;</p>
<p>&#8220;Und da spritzen Sie ihr Gift?&#8221;</p>
<p>&#8220;Gift? Ich glaube es geht Ihnen zu gut! Wo denken Sie hin? Ich habe das Mädchen ruhig gestellt. Es ist meine Aufgabe, dafür zu sorgen, daß ihr nicht noch mehr angetan wird!&#8221;</p>
<p>&#8220;Was wurde ihr denn angetan?&#8221; fragte nun Jojo neugierig, doch Frau von der Tratow gab keine Antwort.</p>
<p>Petermann versuchte es mit einer anderen Frage: &#8220;Was hat es mit den &#8216;Schwarzen Ariern&#8217; auf sich?&#8221;</p>
<p>Obwohl Petermann und Joswig vom Sofa aus nur gegen die Rückenlehne des von ihnen abgewandten Sessels sprachen, sah man an der linken Hand der Frau, die auf der Sessellehne auf einem Spitzendeckchen lag, daß sie unter dieser Frage zusammenzuckte. Die knochigen Finger gruben sich tief in die Polsterung der Lehne.</p>
<p>&#8220;Los, sagen Sie es schon! Was ist das da mit dieser schwarzen Sonne?&#8221;</p>
<p>Bestimmt drei Minuten lang herrschte nach dieser Frage absolute Stille. Nur das langsame Ticken einer großen Standuhr, die irgendwo im Haus stehen mußte, war zu vernehmen. Achim Joswig wollte schon etwas sagen, doch Petermann legte seine Hand kurz auf dessen Knie und schloß kurz die Augen. Joswig verstand und schwieg.<br />
Endlich unterbrach Frau von der Tratow das Schweigen und sagte: &#8220;Sie sind besser als ich dachte. Auf die Loge sind Sie also auch schon gekommen?&#8221;</p>
<p>&#8220;Muß ich Ihnen jetzt jedes Wort einzeln aus der Nase ziehen?&#8221; schimpfte Petermann.</p>
<p>&#8220;Die Loge wurde vor über 200 Jahren gegründet. Gründer war ein Franzose namens Poulainteaux. Ihm hatten sich zwölf Männer von großem Einfluß angeschlossen und die Loge der schwarzen Sonne gegründet. In Flandern gab es kurz darauf eine Dependance, die jedoch in den Folgejahren in Konkurrenz zur Gruppe von Poulainteaux trat. Während die Franzosen versuchten, ein Netzwerk aus Einfluß und Macht zu schaffen, ging die Gruppe aus Flandern, die sich nach Alkmaar in Nordholland begeben hatte, einen okkulten und dunklen Weg. Die Franzosen versuchten durch den Gewinn von Erkenntnis auf eine höhere Ebene der Weisheit zu gelangen und dadurch in ihrer eigenen Person ein besserer Mensch zu werden. Die Holländer aber hingen der Theorie an, dieser bessere Mensch, wie es ihn zuletzt auf Atlantis gegeben hat, könne nur durch Auslese und Zucht neu geschaffen werden.&#8221;</p>
<p>&#8220;Und die gründeten die &#8216;Arier der Schwarzen Sonne&#8217;? fragte Jojo.</p>
<p>Frau von der Tratow fuhr fort: &#8220;Mein Mann und später auch ich waren von dieser Idee fasziniert. Ein neuer, edler Mensch von ganz besonderem Geblüt. Eine Rasse, die an Intelligenz und Schönheit von keiner anderen übertroffen wird, friedliebend, strebsam, fleißig. Die geborenen Könige einer neuen Welt&#8230;&#8221;</p>
<p>Kriminalhauptkommissar Klaus Petermann unterbrach die Frau: &#8220;Wissen Sie, Frau von der Tratow, das ist ja alles gut und schön, aber irgendwie bringt uns das Geschwafel da nicht weiter. Ich habe einen Mordfall aufzuklären. Ich will einfach nur wissen, wer Roland Brockhagen erschossen hat.&#8221;</p>
<p>Jojo verdrehte die Augen und schaute Petermann vorwurfsvoll an. Zu gerne hätte der Journalist mehr über die seltsame Loge erfahren, doch das ungestüme Vorgehen seines Freundes hatte die alte Frau sofort verstummen lassen.<br />
Nochmals fragte Petermann: &#8220;Wer hat Roland Brockhagen erschossen?&#8221;</p>
<p>Die Frau antwortete nicht und Petermann versuchte es anders herum: &#8220;Gut, dann muß ich annehmen, daß es Natalie war.&#8221;</p>
<p>Nun stand Frau von der Tratow auf, kam um den schweren Sessel herum und blieb auf der anderen Seite des niedrigen Wohnzimmertisches vor Petermann und Joswig stehen.<br />
&#8220;Nein, Natalie war das nicht. Das dürfen Sie nicht annehmen! Das Kind könnte so etwas niemals tun.&#8221;</p>
<p>&#8220;Wer war es?&#8221;</p>
<p>Man merkte, wie die alte Frau mit sich rang und schließlich seufzte sie laut und schüttelte langsam den Kopf. Dann hob sie ihre Arme und ließ sie kraftlos wieder fallen. &#8220;Meine Güte, es muß Ihnen doch reichen, wenn ich sage, daß es Natalie nicht war. Ich habe sowieso schon viel zu viel gesagt.&#8221;</p>
<p>Petermann ließ nicht locker: &#8220;Das Mädchen ist ja praktisch schon überführt. Sie stand ja sozusagen mit der rauchenden Flinte in der Hand neben der Leiche&#8230;&#8221;</p>
<p>&#8220;Nein, das tat sie nicht! Sie konnte gar nicht mit dem Gewehr neben der Leiche stehen.&#8221;</p>
<p>&#8220;Und warum nicht?&#8221;</p>
<p>&#8220;Weil das Gewehr ganz wo anders war.&#8221;</p>
<p>&#8220;Wo war es denn? Es hat doch unmittelbar nach dem Eintreffen des Bestatters neben der Wohnzimmertür gestanden, soviel ist sicher.&#8221;</p>
<p>&#8220;Ja, ja, das stimmt ja auch. Aber als die beiden Bestatter gekommen sind, war es noch nicht da. Ignaz hatte es&#8230;&#8221;</p>
<p>&#8220;Dieser Koffer? Dieser Aufpasser?&#8221;</p>
<p>&#8220;Ignaz hat Natalie nur beschützen wollen.&#8221;</p>
<p>&#8220;Dann war er an dem Abend auch im Haus?&#8221;</p>
<p>&#8220;Wir waren alle dort, Mimi, der Minister, Natalie, Roland, Ignaz und ich.&#8221;</p>
<p>&#8220;Eine fröhliche Party also?&#8221;</p>
<p>&#8220;Machen Sie sich nicht lächerlich! Nach dem Schuß sind der Minister und seine Frau sofort verschwunden. Ignaz hat das Gewehr in die Küche gelegt und mich zum Wagen begleitet. Er sollte die Leiche unauffällig beseitigen, doch was macht das Mädchen? Sie ruft den Bestatter an, so etwas Dummes, so etwas Lächerliches! Ruft die den Leichenbestatter an&#8230;<br />
Ignaz hat das Eintreffen des Bestatters abgewartet und wollte dann einfach dazu stoßen, die beiden wieder wegschicken und ihnen sagen, die Polizei sei schon verständigt und so weiter. Aber dann geriet alles außer Kontrolle. Die Bestatter hatten ja die Leiche inzwischen gesehen und würden sich später vielleicht an die Polizei wenden&#8230;&#8221;</p>
<p>&#8220;Das Risiko bestand ja in der Tat, die hätten sich doch nicht einfach so wegschicken lassen und selbst wenn, irgendwann hätten sie sich gewundert, daß man sie nicht wieder gerufen hätte oder das die Polizei sich nicht meldet und dann&#8230;&#8221;</p>
<p>Frau von der Tratow seufzte erneut. &#8220;Dazu wäre es nicht gekommen. Ignaz hätte eine Lösung für das Problem gefunden. Aber da hatten die schon vom Handy aus die Polizei gerufen und damit konnte Ignaz nicht mehr eingreifen. Er stellte nur noch lautlos das Gewehr neben die Tür und hat sich aus dem Staub gemacht.&#8221;</p>
<p>&#8220;Und wie hätte es weiter gehen sollen? Jetzt da Natalie allein mit der Leiche war?&#8221;</p>
<p>&#8220;Das war ja das Problem. Ab da ist alles anders gekommen als wir es geplant hatten.&#8221;</p>
<p>&#8220;Es war also geplant, Roland Brockhagen zu erschießen?&#8221;</p>
<p>&#8220;Nein, um Himmels Willen! Nein! Aber nachdem es passiert war, hatte der Minister sofort alles geplant, Ignaz hätte sich um alles gekümmert, ich hätte Natalie versorgt und keiner hätte was mitbekommen.&#8221;</p>
<p>&#8220;Außer das da ein Mensch fehlt!&#8221;</p>
<p>Die alte Frau lachte. &#8220;Kein Mensch hätte das bemerkt. Nie hat jemand was bemerkt, jahrelang nicht!&#8221;</p>
<p>&#8220;Bleibt die Frage, wer Roland Brockhagen erschossen hat.&#8221;</p>
<p>&#8220;Das, Herr Wachtmeister, das ist Ihre Aufgabe, das heraus zu finden.&#8221;</p>
<p>&#8220;Und welche Rolle spielen Roland und Natalie in der ganzen Geschichte? Was ist mit dem Verlies?&#8221;</p>
<p>Frau von der Tratow setzte sich wieder in ihren großen Sessel und schaute stumm aus dem Fenster.<br />
Petermann und Jojo verstanden, daß für sie im Moment alles gesagt war und sie nichts mehr sagen würde.</p>
<p>&#8220;Wir kommen wieder&#8221;, kündigte Petermann an und die beiden verließen das Haus der alten Frau.</p>
<p><img src="http://vg09.met.vgwort.de/na/cf54ef76968d4ea9bc8e51e2378be813" width="1" height="1" alt=""></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-30/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Die Fee der Nacht -29-</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-29/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-29/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 31 May 2012 09:31:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Geschichten]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=14040</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Auf dem Weg zu Frau von der Tratow, die immer noch unter Beobachtung stand, wollte es Petermann genauer wissen. &#8220;Los, jetzt erzähle mir doch mal mehr über diese Nazis!&#8221; forderte er vom Steuer seines Chevrolet aus seinen Freund Joswig auf. &#8220;Ich sagte doch schon, daß das keine Nazis sind, das sind die &#8216;Arier der schwarzen <a href='http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-29/' class='excerpt-more'>[...]</a></p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Auf dem Weg zu Frau von der Tratow, die immer noch unter Beobachtung stand, wollte es Petermann genauer wissen.<br />
&#8220;Los, jetzt erzähle mir doch mal mehr über diese Nazis!&#8221; forderte er vom Steuer seines Chevrolet aus seinen Freund Joswig auf.</p>
<p>&#8220;Ich sagte doch schon, daß das keine Nazis sind, das sind die &#8216;Arier der schwarzen Sonne&#8217;&#8230;&#8221;</p>
<p>&#8220;Seit wann gibt es schwarze Arier?&#8221;</p>
<p>&#8220;Meine Fresse, Klaus, einmal abgesehen davon, daß diejenigen, die sich für die Krone der arischen Schöpfung gehalten haben, allesamt nicht besonders arisch ausgesehen haben, hat dieser Zirkel hier mit dem Rassegedanken der Nationalsozialisten überhaupt nichts zu tun. Verabschiede Dich also gleich von der Idee, unser Minister Brockhagen könne an jenem Abend damals eine SS-Uniform oder so was angehabt haben.<br />
Hier geht es um Esoterik, Gnostik und eine mythologisch-religiöse Weltanschauung.<br />
Diese Arier hier, die glauben, sie stammten von den Bewohnern des sagenhaften Atlantis ab. Sie sind auf der Suche nach dem Stein der Weisen und verehren den Heiligen Gral als zentrales Element ihres Glaubens.&#8221;</p>
<p><span id="more-14040"></span><br />
&#8220;Den Heiligen Gral?&#8221;</p>
<p>&#8220;Ja, Arnim von der Tratow war die zentrale Figur dieser komischen Sekte. Er wurde Großmeister genannt und trug bei den Zeremonien den Kelch, der den Gral symbolisierte. An den Tagen der Tag- und Nachtgleiche wird in dem Gral die Sonne eingefangen und gilt als Quell der Inspiration.&#8221;</p>
<p>&#8220;Okay, und hat diese Sekte irgendwelche Tempel oder Kultstätten? Und gibt es die heute noch?&#8221;</p>
<p>&#8220;Also, die Unterlagen sind sehr dürftig. Ich weiß auch nicht mehr als das, was ich Dir gerade gesagt habe. Die haben Tempelräume und ich nehme mal an, daß Arnim von der Tratow in dem heute verlassenen Kurhotel so etwas auch eingerichtet hatte. Soviel ich weiß, ist die Gruppe nach seinem Tod auseinander gebrochen. In Holland soll es noch einen Ableger davon geben, aber die Information darüber ist auch schon ein paar Jahre alt.&#8221;</p>
<p>&#8220;Ja gut, so weit habe ich das verstanden. Das sind also abgedrehte Esoteriker, die an den feinstofflichen Bereich und so&#8217;n Zeug glauben. Aber warum nennen die sich Schwarze Arier?&#8221;</p>
<p>&#8220;Ich sagte ja schon, daß uns das mal schön die gute Frau von der Tratow erzählen soll. Normalerweise würde ich mal sagen, daß es vielleicht durch den Begriff &#8216;schwarz&#8217; eine Abgrenzung zu anderen, vielleicht weißen Gruppen geben soll. Und dann hätten wir es vielleicht mit einer Art Satanismus oder so zu tun. Ich habe aber ehrlich gesagt keine Ahnung.&#8221;</p>
<p>Kriminalhauptkommissar Petermann schaute seinen Freund Jojo kurz aus dem Augenwinkel an und dachte darüber nach, wie gut sich sein Freund gerade in kulturellen und religiösen wie auch historischen Fragen auskannte. Obwohl Petermann sich selbst für überdurchschnittlich intelligent hielt, fühlte er sich in Jojos Gegenwart oft etwas ungebildet.<br />
Im weiteren Verlauf der Fahrt dachte Petermann über den Fall Brockhagen nach und schüttelte mehrmals stumm den Kopf. Aus einem ganz simplen Selbstmord hatte sich ein Fall entwickelt, in dem es um irgendwelche okkulten Zeremonie ging.</p>
<p>&#8220;So, jetzt sind wir da&#8221;, sagte er, als sie in die Straße einbogen, in der Frau von der Tratow wohnte. </p>
<p>Jojo zeigte mit dem Finger auf einen dunkelblauen VW-Bus: &#8220;Da drüben steht auch der ach so unauffällige Wagen von Euch.&#8221;</p>
<p>&#8220;Der muß ja auch nicht unauffällig sein, die knochige Alte weiß ja, daß wir sie beobachten.&#8221;</p>
<p>&#8220;Na, dann wollen wir ihr mal auf den Zahn fühlen.&#8221;<br />
<img src="http://vg09.met.vgwort.de/na/3f54823cbf3741e093d4243c3f54e494" width="1" height="1" alt=""></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-29/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Wartungsarbeiten -IV-</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/wartungsarbeiten-iv/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/wartungsarbeiten-iv/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 31 May 2012 06:58:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Internes]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=14038</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>So, das Große und Ganze steht. Das was Ihr als Leser seht, das ist ja &#8220;nur&#8221; die Oberfläche des Ganzen. Die wirkliche Herkulesarbeit haben der IT-Fachmann Bernd Holzmüller von Tiggerswelt.net, Tante Jay und Big Al geleistet (und ich auch ein kleines bißchen). Bernd hat den Datenbankexport und -import durchgeführt, Big Al hat sich um die <a href='http://bestatterweblog.de/wartungsarbeiten-iv/' class='excerpt-more'>[...]</a></p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>So, das Große und Ganze steht.<br />
Das was Ihr als Leser seht, das ist ja &#8220;nur&#8221; die Oberfläche des Ganzen. Die wirkliche Herkulesarbeit haben der IT-Fachmann Bernd Holzmüller von Tiggerswelt.net, Tante Jay und Big Al geleistet (und ich auch ein kleines bißchen).<br />
Bernd hat den Datenbankexport und -import durchgeführt, Big Al hat sich um die Säuberung der Kommentare gekümmert und Tante Jay ordnet bei dieser Gelegenheit jetzt mal alle Artikel frisch in Kategorien ein. Da hat sich in den letzten fünf Jahren einiges an &#8220;Müll&#8221; angesammelt.</p>
<p>Nach nunmehr fünf Jahren bin ich die Blogsoftware Serendipity leid. In anderen Blogs verwende ich Joomla und ganz oft WordPress und möchte das gerne vereinheitlichen, damit ich nicht überall eine andere Arbeitsumgebung habe.</p>
<p>Über Serendipity, das in der Szene S9Y genannt wird, kann ich nichts Negatives sagen, es wird etwas schleppend gepflegt, es gibt nicht für alles gut Plugin-Lösungen, was bedeutet, daß man immer wieder Code schreiben muß, wenn man irgendetwas haben oder ändern will. Aber das war für die Entscheidung nicht ausschlaggebend. S9Y trampelte unter der Haube damals, also vor fünf Jahren, etwas zügiger und sauberer als WordPress, inzwischen gefällt mir WordPress, das viel zügiger voran kommt, wesentlich besser. Die von WP bekannten Probleme, kann man größtenteils umgehen, also machen wir es jetzt mal mit WP.</p>
<p><span id="more-14038"></span></p>
<p>Was die Optik anbetrifft, so höre ich gerne Eure Wünsche und Ideen. Das was bisher an Vorschlägen gekommen ist, habe ich ja weitestgehend nach Euren Wünschen umgesetzt.<br />
Schrift irgendwo zu klein? Fehlt ein Link, eine Zahl, eine Menüstruktur? Einfach schreiben!</p>
<p>Mir kommt es auf ein klares Bild an.<br />
Vor fünf Jahren hat Michael Kaiser das Layout für das Bestatterweblog super schön gemacht. Kaum einer von Euch (auch ich) erinnert sich daran, wie das damals war, denn im Laufe der Jahre wurde das Gesicht des Blogs immer mal wieder an den Zeitgeschmack angepaßt.<br />
Aber eben immer nur ganz leicht, sodaß kaum einer etwas davon mitbekommen hat.<br />
Über hundert gestalterische Elemente sind im Laufe der Zeit verschwunden.<br />
Man hatte eben vor fünf Jahren verspielte Blog-Layouts, heute macht man es etwas steriler, was auch dem Umstand geschuldet ist, daß man nicht nur die Darstellbarkeit auf den gängigen Bildschirmgrößen sicherstellen möchte, sondern auch die iPhones, Androiden und Tabletts beliefern können möchte.</p>
<p>Was mit dem Kirchenfenster und dem Schriftzug passiert, weiß ich noch nicht. Da lasse ich mich gerne von Euch inspirieren.<br />
(Kann jemand CSS und mir mal helfen?)</p>
<p>Im Laufe der nächsten Wochen wird sicher hier und da noch gefeilt.<br />
Aber das Wichtigste ist: Die über 6.000 Artikel und die über 110.000 Kommentare sind alle wieder da!</p>
<p>Ideen? Anmerkungen? Einfach melden!</p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/wartungsarbeiten-iv/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>43</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Heute</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/heute-5/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/heute-5/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 30 May 2012 16:46:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Internes]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=13961</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Ich kann Euch gar nicht sagen, was ich heute für Kopfschmerzen habe. Deshalb halte ich mich mit den Layout-Basteleien auf. Sorry, wenn&#8217;s nervt.</p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Ich kann Euch gar nicht sagen, was ich heute für Kopfschmerzen habe.<br />
Deshalb halte ich mich mit den Layout-Basteleien auf.<br />
Sorry, wenn&#8217;s nervt.</p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/heute-5/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>24</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Wartungsarbeiten -III-</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/wartungsarbeiten-iii/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/wartungsarbeiten-iii/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 30 May 2012 16:05:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Internes]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=13918</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>So stelle ich mir das vor. Klarer, weniger &#8220;gothic&#8221; und Tablett-PC-geeignet.</p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>So stelle ich mir das vor. Klarer, weniger &#8220;gothic&#8221; und Tablett-PC-geeignet.</p>
<p><a  href="http://bestatterweblog.de/wartungsarbeiten-iii/layout/" rel="attachment wp-att-13924"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/layout.jpg" alt="" title="layout" width="475" height="457" class="alignnone size-full wp-image-13924" /></a></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/wartungsarbeiten-iii/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>37</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Wartungsarbeiten -II-</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/wartungsarbeiten-ii-2/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/wartungsarbeiten-ii-2/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 30 May 2012 12:55:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Internes]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=13672</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Jetzt mal abgesehen von dem üblichen: &#8220;Mir gefällt die Farbe nicht&#8221; und dem &#8220;Das sieht so anders aus&#8221;: Funktioniert so weit alles? (Hinweis: Unter drei neueren Artikeln sind Sammelkommentare, also z.B. 32 Kommentare auf einmal in einem Kommentarfeld. Das ist NICHT das künftige Erscheinungsbild, sondern auf diese Weise haben wir nur die Kommentare der letzten <a href='http://bestatterweblog.de/wartungsarbeiten-ii-2/' class='excerpt-more'>[...]</a></p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Jetzt mal abgesehen von dem üblichen: &#8220;Mir gefällt die Farbe nicht&#8221; und dem &#8220;Das sieht so anders aus&#8221;: Funktioniert so weit alles?</p>
<p>(Hinweis: Unter drei neueren Artikeln sind Sammelkommentare, also z.B. 32 Kommentare auf einmal in einem Kommentarfeld. Das ist NICHT das künftige Erscheinungsbild, sondern auf diese Weise haben wir nur die Kommentare der letzten Artikel mit hinüber gerettet.)</p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/wartungsarbeiten-ii-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>42</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Wartungsarbeiten</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/wartungsarbeiten-4/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/wartungsarbeiten-4/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 30 May 2012 11:08:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Internes]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=13668</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Es sind Wartungsarbeiten im Gange.</p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Es sind Wartungsarbeiten im Gange.</p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/wartungsarbeiten-4/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Die Fee der Nacht -28-</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-28/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-28/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 29 May 2012 06:53:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Geschichten]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterblog.de/?p=13661</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Joswig und Petermann trafen gegen 14 Uhr des selben Tages in Bittermanns Café zusammen und stöhnten kurz aber intensiv über ihre Recherchearbeit. Als endlich der bestellte Kaffee vor ihnen stand, konnte der Journalist nicht länger an sich halten und zog seinen Notizblock aus der Tasche. &#8220;Paß auf, ich habe da war gefunden! Arnim von Tratow, <a href='http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-28/' class='excerpt-more'>[...]</a></p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Joswig und Petermann trafen gegen 14 Uhr des selben Tages in Bittermanns Café zusammen und stöhnten kurz aber intensiv über ihre Recherchearbeit. Als endlich der bestellte Kaffee vor ihnen stand, konnte der Journalist nicht länger an sich halten und zog seinen Notizblock aus der Tasche.</p>
<p>&#8220;Paß auf, ich habe da war gefunden! Arnim von Tratow, hast Du den Namen schon mal gehört?&#8221;</p>
<p>Petermann zuckte mit den Achseln und schüttelte den Kopf. &#8220;Nee, der Name sagt mir gar nichts.&#8221;</p>
<p>&#8220;Also klar, von der Tratow, das ist die Alte, von der Du immer gesagt hast, das sei die Gouvernante von Natalie Brockhagen. Die Frau heißt eigentlich Isolde Straps und stammt aus Österreich. Sie hat nach dem Krieg eben jenen Arnim von der Tratow geheiratet.&#8221;</p>
<p>&#8220;Und der ist tot.&#8221;</p>
<p>&#8220;Genau! Woher weißt Du das?&#8221;</p>
<p>&#8220;Weil ich ja auch nicht untätig war, ich habe zumindest mal auf meinem Zettel stehen, daß die Alte verwitwet ist.&#8221;<br />
<span id="more-13661"></span><br />
&#8220;Eben, und sie ist die Witwe von diesem Arnim.&#8221;</p>
<p>&#8220;Und wie steht der im Zusammenhang zu unserem Fall?&#8221;</p>
<p>&#8220;Zu dem Fall hier scheint er zumindest auf den ersten Blick gar nicht in Zusammenhang zu stehen, er ist ja immerhin auch schon ein paar Jahre tot.&#8221;</p>
<p>&#8220;Also?&#8221;</p>
<p>&#8220;Aber der Minister hatte doch vor genau elfeinhalb Jahren diesen Unfall. Du erinnerst Dich?&#8221;</p>
<p>&#8220;Ja, da haben wir was in den Akten, aber das war nur eine Verkehrssache&#8230;&#8221;</p>
<p>&#8220;Denkste! Also das war damals so: Minister Brockhagen befand sich mit seiner Frau Mimi auf dem Rückweg von einer Veranstaltung und ist in einer Kurve oberhalb der Sausenhütte auf die Gegenfahrbahn geraten und ist dort mit einem entgegenkommenden Fahrzeug zusammengestoßen. Seine schwere Limousine wurde zwar stark beschädigt, war aber immerhin noch so fahrbereit, daß er ohne großartig anzuhalten, einfach weiter gefahren ist.<br />
Der andere Wagen, ein VW-Polo war ein Totalschaden und wurde von einer gewissen Sabine Bretterbrock gesteuert. Die Dame wurde erheblich aber nicht lebensgefährlich verletzt und konnte sich aus eigener Kraft vom Ort des Geschehens nicht wegbewegen.<br />
Die saß also oberhalb der Sausenhütte fest.&#8221;</p>
<p>&#8220;Darf ich Dich mal unterbrechen?&#8221;</p>
<p>&#8220;Wenn&#8217;s sein muß.&#8221;</p>
<p>&#8220;Du sagst immer Sausenhütte, aber Du meinst doch die Hütte am Marienberg unterhalb des alten Kurhotels?&#8221;</p>
<p>&#8220;Ja, genau die.&#8221;</p>
<p>&#8220;Die heißt aber Jausenhütte.&#8221;</p>
<p>&#8220;Jausenhütte, Pausenhütte, ist doch egal, oder?&#8221;</p>
<p>&#8220;Sie heißt aber nun mal Jausenhütte, das hat irgendwas mit einer Freundschaft der Wandervereine zu tun. Unser Wanderverein hat den Österreichern eine Hütte gestiftet und die haben dann unseren Wanderern eben diese original österreichische Jausenhütte zurück gestiftet, deshalb heißt die so.&#8221;</p>
<p>&#8220;Siehste, Du bist eben doch ein Klugscheißer!&#8221;</p>
<p>&#8220;Nee, ich bin kein Klugscheißer, ich weiß es wirklich besser!&#8221;</p>
<p>&#8220;Depp!&#8221;</p>
<p>&#8220;Komm, gib Gas!&#8221;</p>
<p>&#8220;Ich wäre schon weiter, wenn Du mich nicht mit Deinem Sausengerede immer wieder rausbringen würdest.&#8221;</p>
<p>&#8220;Also?&#8221;</p>
<p>&#8220;So, die saß also dort oben fest und der Minister ist schnurstracks nach Hause gefahren, hat also klassisch Fahrerflucht begangen. Das ist ja zunächst mal nichts Besonderes, man könnte meinen, der habe damals einfach den Skandal vermeiden wollen und sich aus dem Staub gemacht.<br />
Der Reporter, der damals an der Geschichte dran war, ein gewisser Mirgoleit, der hat da was notiert, was überhaupt gar nicht mehr weiter zur Sprache gekommen ist.<br />
Aber zunächst mal die weiteren Vorgänge von jenem Abend damals.<br />
Der Herr Minister fährt also in die Stadt zur Villa Brockhagen, die beiden hauen also vom Unfallort ab und alles wäre wunderbar gewesen, jetzt mal aus seiner Sicht. Denn die junge Frau Bretterbrock hatte außer dem berühmten &#8216;großen, dunklen Wagen&#8217; nichts gesehen, konnte da nicht weg und hatte auch keinen Handyempfang.<br />
Aber das konnte der Minister ja nicht wissen. Vielleicht hatte sie sein Kennzeichen erkannt, vielleicht waren Teile von seinem Fahrzeug dort zurück geblieben, man weiß es nicht. Man könnte jetzt sagen, der sei damals abgehauen, weil er in der ersten Aufregung einen Fehler gemacht hat.<br />
Dazu paßt dann nämlich auch, daß Brockhagen nach einer Dreiviertelstunde von der Villa Brockhagen wieder zur Unfallstelle zurückfährt, vorher sogar selbst die Polizei verständigt und sich dann dem weiteren stellt.<br />
Unfall gebaut, Hals über Kopf abgehauen, dann schlechtes Gewissen gekriegt und wieder hingefahren.<br />
Es wurde ja auch damals berichtet, daß man vermutete, er sei alkoholisiert gewesen. Das spricht ja noch mehr für eine Fahrerflucht.<br />
Aber nichts da! Kein Alkohol, definitiv nicht.<br />
Und jetzt kommt der alte Kollege Mirgoleit ins Spiel. Der notierte nämlich damals, daß eine Nachbarin der Brockhagens ausgesagt habe, der Minister habe sich umgezogen. Sie sei damals mit ihrem Hund&#8230; ach Du kennst das ja, neugierige Nachbarn sind immer gerade zufällig mit dem Hund unterwegs oder wollten was in die Mülltonne werfen.<br />
Jedenfalls hat die gesagt, der Minister habe sich umgezogen und dabei ist das Wort vom Kostümfest gefallen. Eine Nebensächlichkeit, der niemand eine Bedeutung zugemessen hat.<br />
So, laß uns jetzt mal alles zusammen addieren!<br />
Erstens, der Minister baut einen Unfall; kann passieren.<br />
Zweitens, der haut ab; soll vorkommen.<br />
Drittens, der fährt alleine wieder zurück und kriegt viertens einiges an Ärger.<br />
Was war denn so wichtig damals? Was war so wichtig, daß er die Fahrt in die Stadt auf sich nimmt, sich umzieht, dann wieder zurückkehrt&#8230;&#8221;</p>
<p>Petermann kniff die Augen zusammen und führte die Gedanken seines Freundes fort:<br />
&#8220;Als Minister kann man sich keinen Skandal erlauben, da ist schnell das Karriereende da. Und so ist es ja damals auch gekommen, nicht wahr? Es muß also damals etwas gewesen sein, daß Brockhagen so wichtig erschien, daß er dafür diese Folgen in Kauf nahm.<br />
Kein Alkohol im Spiel und dann ein Verkehrsunfall. Mein Gott, wer hätte ihm da einen Strick draus drehen können?&#8221;</p>
<p>&#8220;Eben! Klaus, der Schlüssel zu dem Ganzen ist das Umziehen. Der wollte um nichts auf der Welt in dieser Kleidung gesehen werden. Und jetzt kommt das Kostümfest ins Spiel. Wann verkleiden sich die Leute? Hä? Zu Karneval, heutzutage an Halloween, vielleicht noch an Silvester oder so, aber doch nicht im Juli, oder?<br />
Ich glaube auch nicht, daß es sich um ein Kostümfest gehandelt hat, denn wenn der eine blöde Pappnase aufgehabt hätte, wäre das nur eine Schlagzeile mehr gewesen. Darauf wär&#8217;s dann auch nicht mehr angekommen.&#8221;</p>
<p>&#8220;Ja und was meinst Du, warum der verkleidet gewesen sein soll? Das klingt doch schon ziemlich seltsam.&#8221;</p>
<p>&#8220;Ja siehste, deshalb ist es gut, daß Du mich hast. Jetzt kommt nämlich unser lieber Arnim von der Tratow ins Spiel. Wir hatten doch gesagt, daß die Jausenhütte unterhalb des alten Kurhotels liegt.&#8221;</p>
<p>&#8220;Ja?&#8221;</p>
<p>&#8220;Und Brockhagen und seine Frau kamen von einer Veranstaltung?&#8221;</p>
<p>&#8220;Ja?&#8221;</p>
<p>&#8220;Und wo könnte er denn da oben gewesen sein, wenn nicht im Kurhotel?&#8221;</p>
<p>&#8220;Ist denn da oben noch was?&#8221;</p>
<p>&#8220;Eigentlich seit ein paar Jahre nicht mehr. Der Glanz der Kurzeiten ist vorbei und heute steht es leer und verlassen da. Aber damals&#8230; damals hat es wem gehört?&#8221;</p>
<p>&#8220;Wem denn? Mensch, spann mich nicht so auf die Folter!&#8221;</p>
<p>&#8220;Arnim von der Tratow!&#8221;</p>
<p>&#8220;Ach nee!&#8221;</p>
<p>&#8220;Doch!&#8221;</p>
<p>&#8220;Ja und was hat dieser Arnim da gemacht?&#8221;</p>
<p>&#8220;Das war nach der Kurhotelzeit. Er hat das als Schulungszentrum verwendet.&#8221;</p>
<p>&#8220;Und was wurde da geschult?&#8221;</p>
<p>&#8220;Arnim von der Tratow hatte eine Gruppe gegründet, die sich die &#8216;Arier der Schwarzen Sonne&#8217; nannten.&#8221;</p>
<p>&#8220;Nazis?&#8221;</p>
<p>&#8220;Mehr als das, eine okkulte Loge.&#8221;</p>
<p>&#8220;Was denn? Satansanbeter?&#8221;</p>
<p>&#8220;Tja, das kann uns nur eine verraten, nämlich die Witwe des werten Sonnenanbeters.&#8221;<br />
<img src="http://vg09.met.vgwort.de/na/0467ef1b90c845b6af787a9fde2df7bf" width="1" height="1" alt=""></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/die-fee-der-nacht-28/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>SPIEGEL-TV &#8211; Bestatter Special</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/spiegel-tv-bestatter-special/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/spiegel-tv-bestatter-special/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 29 May 2012 06:52:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[TV/Medien]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterblog.de/?p=13659</guid>
		<description><![CDATA[<p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Den Beitrag gibt es hier zu finden: http://www.spiegel.tv/filme/bestatter-special/</p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog</a></p><p>Den Beitrag gibt es hier zu finden:</p>
<p><a  href="http://www.spiegel.tv/filme/bestatter-special/">http://www.spiegel.tv/filme/bestatter-special/</a></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/spiegel-tv-bestatter-special/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
