<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Bestatterweblog</title>
	<atom:link href="http://bestatterweblog.de/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://bestatterweblog.de</link>
	<description>Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</description>
	<lastBuildDate>Sat, 14 Jul 2012 11:47:13 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
			<item>
		<title>B-Schwerde</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/b-schwerde/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/b-schwerde/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 14 Jul 2012 11:47:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Internes]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15078</guid>
		<description><![CDATA[<p>Ich würde Euch ja gerne helfen, all die Ihr von Pfunden beladen und satt der Mühsal seid, wenn ihr mir da schreibet: Das mit den Kommentaren geht langsam. Nur, was geht da wo, wann und wie langsam? Dauert es lange bis ein angegebener Kommentar veröffentlicht wird oder was? Sagt es mir! Dann kann ich jemanden <a href='http://bestatterweblog.de/b-schwerde/' class='excerpt-more'>[...]</a></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Ich würde Euch ja gerne helfen, all die Ihr von Pfunden beladen und satt der Mühsal seid, wenn ihr mir da schreibet: Das mit den Kommentaren geht langsam.</p>
<p>Nur, was geht da wo, wann und wie langsam? Dauert es lange bis ein angegebener Kommentar veröffentlicht wird oder was?<br />
Sagt es mir! Dann kann ich jemanden nachgucken und reparieren lassen.</p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/b-schwerde/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>34</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Alle Cliffhanger fertig erzählt:</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/alle-cliffhanger-fertig-erzahlt/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/alle-cliffhanger-fertig-erzahlt/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 14 Jul 2012 08:31:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Fundstücke]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15077</guid>
		<description><![CDATA[<p>Ich habe eine Seite eingestellt, auf der alle Cliffhanger die noch offen sind, online präsentiert werden: 1. Einfach mit der Maus auf die Nase des Mannes klicken 2. Dann aus der Liste die unfertige Geschichte auswählen 3. Anklicken und lesen! Link</p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Ich habe eine Seite eingestellt, auf der alle Cliffhanger die noch offen sind, online präsentiert werden:</p>
<p>1. Einfach mit der Maus auf die Nase des Mannes klicken<br />
2. Dann aus der Liste die unfertige Geschichte auswählen<br />
3. Anklicken und lesen!</p>
<p><a  href="http://www.selfcontrolfreak.com/slaan.html">Link</a></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/alle-cliffhanger-fertig-erzahlt/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>35</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Scheintote</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/scheintote/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/scheintote/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 13 Jul 2012 07:21:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Kunden!]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15075</guid>
		<description><![CDATA[<p>&#8220;Wie issen das, wenn mein Vater dann jetzt so brennt, der merkt dann doch nix mehr, oder?&#8221; &#8220;Nein, da können Sie ganz sicher sein, die Verstorbenen spüren vom der Einäscherung nichts mehr.&#8221; &#8220;Nee, is klar, muss ja auch so sein, schon wegen dem Geschrei, die würden ja sonst alle schreien, so im Ofen.&#8221; &#8220;Also grundsätzlich <a href='http://bestatterweblog.de/scheintote/' class='excerpt-more'>[...]</a></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>&#8220;Wie issen das, wenn mein Vater dann jetzt so brennt, der merkt dann doch nix mehr, oder?&#8221;</p>
<p>&#8220;Nein, da können Sie ganz sicher sein, die Verstorbenen spüren vom der Einäscherung nichts mehr.&#8221;</p>
<p>&#8220;Nee, is klar, muss ja auch so sein, schon wegen dem Geschrei, die würden ja sonst alle schreien, so im Ofen.&#8221;</p>
<p>&#8220;Also grundsätzlich werden ja nur Leichname eingeäschert. Da schreit niemand und die sind alle tot.&#8221;</p>
<p>&#8220;Sicher, weiß ich doch, bis auf die Ausnahmen.&#8221;</p>
<p>&#8220;Welche Ausnahmen?&#8221;</p>
<p>&#8220;Hört man doch immer wieder, so Scheintote und so.&#8221;<br />
<span id="more-15075"></span></p>
<p>&#8220;Das gibt&#8217;s nicht, das&#8230;&#8221;</p>
<p>&#8220;Doch das gibt&#8217;s! Hab ich neulich erst in RTL gesehen, da waren im Sarg hinterher, also 40 Jahre später, so Kratzspuren am Deckel. So von innen jetzt.&#8221;</p>
<p>&#8220;Bei einer Feuerbestattung gibt es keine Kratzspuren im Deckel, weder von innen, noch von außen. Da schaut immer der Amtsarzt vorher noch mal nach.&#8221;</p>
<p>&#8220;Also für mich wär das ja nix. So im Feuer, nee, also wirklich nicht. Aber inne Erde will ich auch nich, wegen der Würmer, da ekel ich mich. Und ins Meer, nee, das is nass und kalt, das geht mal so gar nicht.&#8221;</p>
<p>&#8220;Im Prinzip ist es ja aber so, daß man bei allen Bestattungsformen sowas von tot ist, daß man davon eigentlich nichts mehr mitbekommt.&#8221;</p>
<p>&#8220;Stimmt ja, da haben&#8217;se Recht. Man spürt datt ja gar nich mehr.&#8221;</p>
<p>&#8220;Nein.&#8221;</p>
<p>&#8220;Ach, wissen&#8217;se was, dann tun&#8217;se den verbrennen. Und falls er doch nur scheintot is, hatter Pech gehabt.&#8221;</p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/scheintote/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Der Abt mit der peitschenden Nonne</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/der-abt-mit-der-peitschenden-nonne/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/der-abt-mit-der-peitschenden-nonne/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 13 Jul 2012 07:12:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[bunt gemischt]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15073</guid>
		<description><![CDATA[<p>Unser Systempartner kommt voraussichtlich am kommenden Werktag. Über das genaue Zustellzeitfenster werden Sie am Tag der Zustellung erneut von uns informiert. Sollte eine Zustellung zu diesem Termin nicht möglich sein, vereinbaren Sie im Internet (24 Stunden an 7 Tagen in der Woche) einen alternativen Zustelltermin. Alternativ können Sie uns auch eine Abtstellgenehmigung erteilen. Hierfür unterschreiben <a href='http://bestatterweblog.de/der-abt-mit-der-peitschenden-nonne/' class='excerpt-more'>[...]</a></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>Unser Systempartner kommt voraussichtlich am kommenden Werktag. Über das genaue Zustellzeitfenster werden Sie am Tag der Zustellung erneut von uns informiert.</p>
<p>Sollte eine Zustellung zu diesem Termin nicht möglich sein, vereinbaren Sie im Internet (24 Stunden an 7 Tagen in der Woche) einen alternativen Zustelltermin. </p>
<p>Alternativ können Sie uns auch eine <strong>Abtstellgenehmigung</strong> erteilen. Hierfür unterschreiben Sie bitte einfach das unten stehende Formular und bringen Sie dieses gut sichtbar und erreichbar z.B. an Ihrer Haustür oder Ihrem Briefkasten an.</p>
<p>Mit freundlichen Grüßen</p>
<p>Ihr DPD</p></blockquote>
<p>Wen bringen die mir denn dann? Den Abt mit der Peitsche?<br />
Ich probiers mal aus!</p>
<p><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/abtFoto.jpg" alt="" title="abtFoto" width="500" height="347" class="alignnone size-full wp-image-15074" /></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/der-abt-mit-der-peitschenden-nonne/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Kotau und Haare ab</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/kotau-und-haare-ab/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/kotau-und-haare-ab/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 11 Jul 2012 06:16:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15072</guid>
		<description><![CDATA[<p>Nee, mal ganz ehrlich, ich hatte mit Ebay schon meinen geregelten Ärger, auch mit Google und Amazon. Grund war immer, daß man irgendwie in eine automatische Überprüfung gerät und die einen für jemand Böses halten. Hammerhart: Seit Jahren bei Amazon gesperrt, weil meine Frau und ich mal mit zwei Accounts aber der selben Kontonummer dort <a href='http://bestatterweblog.de/kotau-und-haare-ab/' class='excerpt-more'>[...]</a></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Nee, mal ganz ehrlich, ich hatte mit Ebay schon meinen geregelten Ärger, auch mit Google und Amazon. Grund war immer, daß man irgendwie in eine automatische Überprüfung gerät und die einen für jemand Böses halten.<br />
Hammerhart: Seit Jahren bei Amazon gesperrt, weil meine Frau und ich mal mit zwei Accounts aber der selben Kontonummer dort angemeldet waren und -ohne davon zu wissen- beide am selben Tag das selbe Buch bestellt hatten, jeweils um dem anderen eine Freude zu machen.<br />
Das hielt Amazon für einen Betrugsversuch und ist seit 2006 der Meinung, wir hätten uns da ein Buch erschleichen wollen oder so. Ist mir alles zu hoch. Ich bestelle also nicht bei Amazon, gehe lieber hier in die Buchhandlung und bitte ggfs. einen Freund, mir die Sachen dort zu bestellen.</p>
<p>Bei Ebay hat so ein muselmanischer Drecksack ein Handy von mir ersteigert, überwies dann aber kein Geld. Auf Nachfrage kam dann die Antwort: &#8220;Ey, Konsole is auch kaputt gegang, is mir jetzt wichtiger, brauch ersma PSII. kanns Handy wieder einstellen nehm ich nicht.&#8221;<br />
Ihm war also der Ankauf eines Playstation wichtiger, nun gut&#8230;<br />
Eine Bewertung habe ich mir verkniffen, er hat mir aber eine reingewürgt und zwar das eine Wort &#8220;schlecht!&#8221;.<br />
Ja, da kannste dann bei Ebay, trotzt 500+ guter Bewertungen ratzfatz gesperrt werden. Noch nie Ärger gehabt, noch nie irgendwas Negatives gemacht und dann schreibt so ein kleiner Pi**er &#8220;schlecht!&#8221; und Du bist für ein Jahr draußen!</p>
<p>Bei Google ist das genau so toll. Ihr habt Recht, das Schlimmste sind diese nichtssagenden Automatenmails, bei denen man Dich als Nutzer (der denen ja eigentlich die Kohle bringt!) einfach ohne jeden konkreten Input im Regen stehen lässt.<br />
&#8220;Hey, Du warst böse. Mach irgendwas! Entmanne Dich, entleibe Dich, verbrenne Deine Haare, vielleicht ist was dabei, was uns als Kotau gefällt.&#8221;<span id="more-15072"></span></p>
<p>Aber: Bis jetzt ist es mir immer irgendwie gelungen einen echten Menschen ans Rohr zu kriegen. Einen Menschen, der seine Mails mit seinem Namen unterschreibt und konkret was äußert.<br />
Darauf hoffe ich auch jetzt.</p>
<p>Nur, es kann doch nicht sein, daß meine Leser und ich uns jetzt auf die Suche nach möglicherweise anstößigen Worten begeben. Hallo? Das hier ist das Bestatterweblog und nicht das XXX-Zensur-Rotlicht-Board.<br />
Hier geht es nicht um 6uelle Praktiken, hier gibt es nix P*rn*graphisches zu sehen oder zu lesen.<br />
Wenn hier mal das Wort P|mmel vor kommt oder Mu$chi, dann ist damit immer irgendwas vollkommen anderes umschrieben oder eine richtige Katze gemeint.<br />
Es kann ja nicht sein, daß ein amerikanischer Konzern, dessen Wertvorstellungen eventuell auch amerikanisch prüde geprägt sind, hier einen Maulkorb auferlegt, dessen Maschenweite der Nutzer gewissermaßen auch noch selbst einzustellen hat.</p>
<p>Ich meine, bei über 6.000 Artikeln kann immer mal eine Formulierung dabei sein, die evtl. ganz eklatant gegen irgendwelche Richtlinien verstößt. Aber dann muß doch derjenige, der sich daran stößt, deutlich sagen, was ihm nicht passt.<br />
DAS IST DOCH DAS MINDESTE IM UMGANG UNTER ERWACHSENEN MENSCHEN.</p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/kotau-und-haare-ab/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>41</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Hellseher</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/hellseher/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/hellseher/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 10 Jul 2012 19:25:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15071</guid>
		<description><![CDATA[<p>Stell Dir vor, Du bist im Straßenverkehr unterwegs und an der nächsten Ecke winken die freundliche Wachtmeister heraus und sagen: &#8220;Sie haben gegen die Straßenverkehrsordnung verstoßen. Deshalb nehmen wir Ihnen jetzt mal den Führerschein ab. Aber wir sagen Ihnen natürlich nicht, was Sie falsch gemacht haben. Dazu lesen Sie bitte erst einmal die Straßenverkehrsordnung und <a href='http://bestatterweblog.de/hellseher/' class='excerpt-more'>[...]</a></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Stell Dir vor, Du bist im Straßenverkehr unterwegs und an der nächsten Ecke winken die freundliche Wachtmeister heraus und sagen:</p>
<p>&#8220;Sie haben gegen die Straßenverkehrsordnung verstoßen. Deshalb nehmen wir Ihnen jetzt mal den Führerschein ab. Aber wir sagen Ihnen natürlich nicht, was Sie falsch gemacht haben. Dazu lesen Sie bitte erst einmal die Straßenverkehrsordnung und die einschlägigen Urteile dazu.<br />
Wenn Sie dann irgendwie, vielleicht durch Hypnose, vielleicht durch Magie oder vielleicht auch durch göttliche Eingebung, darauf gekommen sind, was Sie alles falsch gemacht haben, dann können Sie ja mal eine Mail schreiben, auf die wir vielleicht sogar antworten.<br />
Aber wie gesagt: Sie müssen erst von allein drauf kommen, was Ihr Fehler war, sonst wird das nix mit uns!&#8221;</p>
<p>Gibt&#8217;s nicht? So verhält sich niemand?<br />
Doch, Google!</p>
<p>Seit x Jahren mache ich bei Google-Adsense mit und habe mir noch nie irgendetwas zu schulden kommen lassen. Mal hielt man das Bild einer Leberwurst für ein Pornobild, mal -so wie gestern- gab man an, der Link mit dem Text &#8220;h*m*6ueller P*der*st&#8221; verstoße gegen die Richtlinien für Adsense.<br />
Okay, diesen &#8220;h. P.&#8221; habe ich gelöscht, er war nur ein Zitat zu einem seit vielen Jahren hier existierenden Link.<br />
Das habe ich Google dann auch mitgeteilt und war eigentlich voll der Hoffnung, man würde mich jetzt -nachdem ich ja brav das Beanstandete gelöscht hatte- wieder für die Werbung freischalten.<br />
Doch weit gefehlt:</p>
<blockquote><p>Sehr geehrte AdSense-Kundin, sehr geehrter AdSense-Kunde,</p>
<p>vielen Dank für die Bereitstellung der zusätzlichen Informationen zu Ihrer Website. Nach einer gründlichen Überprüfung von bestatterweblog.de und unter Berücksichtigung Ihres Feedbacks werden wir die Anzeigenschaltung auf Ihrer Website derzeit jedoch nicht wieder aktivieren, da die Website<br />
immer noch gegen unsere Richtlinien verstößt.</p>
<p>Falls Ihre Website erneut auf eine Teilnahme am AdSense-Programm überprüft werden soll, lesen Sie unsere Programmrichtlinien (https://www.google.com/adsense/policies) und nehmen Sie die erforderlichen Änderungen an Ihren Webseiten vor. Weitere Informationen zu diesem Problem mit der Richtlinie erhalten Sie unter https://www.google.com/adsense/support/bin/answer.py?answer=113061.</p>
<p>Sobald Sie die Probleme mit der Website vollständig behoben haben, navigieren Sie zu https://google.com/adsense/support/bin/request.pxyz, um eine zweite Überprüfung anzufordern.</p>
<p>Vielen Dank für Ihre Kooperation.</p>
<p>Mit freundlichen Grüßen</p>
<p>Ihr Google AdSense-Team</p></blockquote>
<p>Statt mir einfach zu sagen: Hallo Tom, das und das ist schlecht, da und da liegt der Fehler, das und das müsste bitte geändert werden, sagt man nur: Lies Dir unseren ganzen Wischi-Waschi-Kram durch und mach mal ins Blaue in vorauseilendem Gehorsam irgendwie irgendwas. Hauptsache Du änderst ganz viel, aber wir sagen Dir auf gar keinen Fall was!</p>
<p>Musste selbst drauf kommen! Jahrelang hat es uns nicht gestört, heute haben wir Bock drauf, dass es uns stört, also mach es weg! Irgendwas, irgendwas in über 6.000 Artikeln und in fast 110.000 Kommentaren. Wir jedenfalls helfen Dir nicht! Mach es weg! Finde es selbst! Sei ein Hellseher!!!</p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/hellseher/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>59</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Asche zu Asche oder zu Vinyl?</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/asche-zu-asche-oder-zu-vinyl/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/asche-zu-asche-oder-zu-vinyl/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 10 Jul 2012 15:55:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Fundstücke]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15069</guid>
		<description><![CDATA[<p>In den letzten Wochen hatten wir ja schon so einige &#8220;abgefahrene&#8221; Verwendungsmöglichkeiten für die Totenasche. Heute (immer noch eingesandt von Eva) stellen wir die aus Totenasche gepresste Schallplatte vor. Mehr dazu gibt es hier zu lesen (engl.).</p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>In den letzten Wochen hatten wir ja schon so einige &#8220;abgefahrene&#8221; Verwendungsmöglichkeiten für die Totenasche.<br />
Heute (immer noch eingesandt von Eva) stellen wir die aus Totenasche gepresste Schallplatte vor.</p>
<p>Mehr dazu gibt es <a  href="http://www.andvinyly.com/">hier zu lesen (engl.).</a></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/asche-zu-asche-oder-zu-vinyl/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Kardinal Lehmann und Undertaker Tom suchen den schönsten Friedhof Deutschlands</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/kardinal-lehmann-und-undertaker-tom-suchen-den-schonsten-friedhof-deutschlands/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/kardinal-lehmann-und-undertaker-tom-suchen-den-schonsten-friedhof-deutschlands/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 10 Jul 2012 06:27:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[bunt gemischt]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15067</guid>
		<description><![CDATA[<p>Der Bestattungen.de-Award ist ein unabhängiger Branchenpreis, der im Jahr 2011 erstmals vergeben wurde. Gemeinsam mit Karl Kardinal Lehmann, dem ehemaligen Vorsitzenden der Deutschen Bischofskonferenz, und Prof. Dr. Reiner Sörries, dem Direktor des Museums für Sepulkralkultur, wurde in diesem Jahr auch Peter Wilhelm, der als Undertaker Tom, das wohl bekannteste Internetportal zu Thema Tod, Trauer und <a href='http://bestatterweblog.de/kardinal-lehmann-und-undertaker-tom-suchen-den-schonsten-friedhof-deutschlands/' class='excerpt-more'>[...]</a></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/Bildschirmfoto-2012-07-09-um-10.11.52.jpg" alt="" title="Bildschirmfoto 2012-07-09 um 10.11.52" width="209" height="189" class="aligncenter size-full wp-image-15068" /></p>
<p>Der Bestattungen.de-Award ist ein unabhängiger Branchenpreis, der im Jahr 2011 erstmals vergeben wurde.<br />
Gemeinsam mit Karl Kardinal Lehmann, dem ehemaligen Vorsitzenden der Deutschen Bischofskonferenz, und Prof. Dr. Reiner Sörries, dem Direktor des Museums für Sepulkralkultur, wurde in diesem Jahr auch Peter Wilhelm, der als Undertaker Tom, das wohl bekannteste Internetportal zu Thema Tod, Trauer und Bestattung führt, in die stets hochrangig besetzte Jury berufen.<br />
Weitere Jury-Mitglieder sind Rainer Ruff, Generalsekretär Volksbund Deutsche Kriefsgräberfürsorge, Ester Peter, Initiatorin eines Tages-Kinderhospizes, Dr. Christian Sprang und Dr. Matthias Nöllke als Autoren von &#8220;Aus die Maus&#8221;, Dr. Uli Wunderlich, Präsidentin der Europäischen Totentanz-Vereinigung, Fabian Schaaf, Gesellschaft für Bestattungen und Vorsorge und Dr. Mark Benecke, Kriminalbiologe.</p>
<p>Fünf Kategorien zum Thema Bestattung werden bewertet:<span id="more-15067"></span></p>
<p>    Die schönsten Friedhöfe Deutschlands<br />
    Die schönsten Grabsteine Deutschlands<br />
    Die schönsten Särge Deutschlands<br />
    Die schönsten Urnen Deutschlands<br />
    Die schönsten Gräber Deutschlands</p>
<p>Die Wettbewerbsbeiträge stammen aus der gesamten Republik. Für die Nominierungen können Angehörige und Interessierte <a  href="http://www.bestattungen.de/award-2012/ueber-den-award.html">Bestattungen.de</a> Vorschläge einreichen. Friedhöfe, Hersteller und Angehörige können sich zudem selbst bewerben. Die schönsten Beiträge wählt die Experten-Jury. Den Kandidaten bietet der Bestattungen.de-Award eine Möglichkeit, bundesweit auf Ihre Arbeiten aufmerksam zu machen. Besonders die Friedhöfe sollen von der medialen Aufmerksamkeit profitieren, denn sie sind ein wichtiger Teil der deutschen Kulturgeschichte.</p>
<p>Der Preis wurde von Bestattungen.de ins Leben gerufen, weil Tod und Bestattung in Deutschland für viele Menschen Tabuthemen sind. Angehörige wissen oft nicht, welche Möglichkeiten Ihnen bei Bestattungen zur Verfügung stehen. Ziel des Bestattungen.de-Awards ist es daher, den Bundesbürgern das Thema Bestattungskultur näher zu bringen und ihnen individuelle Möglichkeiten im Rahmen einer Bestattung vorzustellen.</p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/kardinal-lehmann-und-undertaker-tom-suchen-den-schonsten-friedhof-deutschlands/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ernest Borgnine &#8211; Erinnerungen</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/ernest-borgnine-erinnerungen/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/ernest-borgnine-erinnerungen/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 09 Jul 2012 18:25:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[celebrity]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15066</guid>
		<description><![CDATA[<p></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><iframe width="420" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/-KowMDjSfO0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/ernest-borgnine-erinnerungen/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ich bin mal wieder als Pornograph bei Google gesperrt</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/ich-bin-mal-wieder-als-pornograph-bei-google-gesperrt/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/ich-bin-mal-wieder-als-pornograph-bei-google-gesperrt/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 09 Jul 2012 08:01:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15064</guid>
		<description><![CDATA[<p>Weil in einem Text, der zu einem externen Link führte, ein &#8220;böses erotisches&#8221; Wort vorkam, ist das Bestatterweblog seit gestern von Google-Adsense gesperrt. Das heißt, Google sieht aufgrund dieser &#8220;pornographischen Inhalte&#8221; das Bestatterweblog als eine nicht angemessene Seite für seine Werbeeinblendungen. Ich meine, wenn etwas an Lächerlichkeit kaum zu überbieten ist, dann die Vermutung, ausgerechnet <a href='http://bestatterweblog.de/ich-bin-mal-wieder-als-pornograph-bei-google-gesperrt/' class='excerpt-more'>[...]</a></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Weil in einem Text, der zu einem externen Link führte, ein &#8220;böses erotisches&#8221; Wort vorkam, ist das Bestatterweblog seit gestern von Google-Adsense gesperrt. Das heißt, Google sieht aufgrund dieser &#8220;pornographischen Inhalte&#8221; das Bestatterweblog als eine nicht angemessene Seite für seine Werbeeinblendungen.<br />
Ich meine, wenn etwas an Lächerlichkeit kaum zu überbieten ist, dann die Vermutung, ausgerechnet das Bestatterweblog habe etwas mit Inhalten zu tun, die nicht den Google-Richtlinien entsprechen.<br />
Jetzt habe ich mal einen Widerspruch dagegen eingelegt und bin gespannt, ob und wann ich wieder bei Adsense mitmachen darf. So ein paar kleine Euro kommen da ja auch immer rum.</p>
<p><strong>HIER GIBT ES KEINE PORNOGRAPHIE &#8211; HIER NIX SEX! HIER VERMEHREN SICH ALLE NUR DURCH ZELLTEILUNG!</strong></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/ich-bin-mal-wieder-als-pornograph-bei-google-gesperrt/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>37</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Auskenner Wohnungsentrümpelung</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/auskenner/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/auskenner/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 09 Jul 2012 07:49:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Frag den Bestatter]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15061</guid>
		<description><![CDATA[<p>Hallo Wie es scheint kennen Sie sich mit dem Thema Bestattung aus. Meine frage kann als Entrümpler an die Bestatter rantretten. Wegen denn Nachlässen. Oder ist das Pietätlos? Ich habe jetzt einige Nachlässe abgewickelt mit den hinteblieben und die waren zufrieden. Viele Grüße Ich hatte in all den vielen Jahren immer eine sehr gute Geschäftsbeziehung <a href='http://bestatterweblog.de/auskenner/' class='excerpt-more'>[...]</a></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><div id="attachment_15062" class="wp-caption alignleft" style="width: 310px"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/kartons.jpg" alt="" title="kartons" width="300" height="207" class="size-full wp-image-15062" /><p class="wp-caption-text">Bildquellenangabe: Uwe Steinbrich  / pixelio.de</p></div><br />
<blockquote>Hallo<br />
Wie es scheint kennen Sie sich mit dem Thema Bestattung aus.</p>
<p>Meine frage kann als Entrümpler an die Bestatter rantretten.<br />
Wegen denn Nachlässen. Oder ist das Pietätlos?<br />
Ich habe jetzt einige Nachlässe abgewickelt mit den hinteblieben und die waren zufrieden.</p>
<p>Viele Grüße </p></blockquote>
<p>Ich hatte in all den vielen Jahren immer eine sehr gute Geschäftsbeziehung mit einem gewerblichen Haushaltsauflöser.<br />
Wie oft kommt es vor, daß die Angehörigen hunderte von Kilometern entfernt wohnen und gar keine Zeit und Möglichkeit haben, die Wohnung des Verstorbenen aufzulösen.</p>
<p>Ein guter Haushaltsauflöser erkennt Dinge, die Erinnerungsstücke sein könnten und stellt diese in einer extra Box für die Angehörigen beiseite. Die wenigen Dinge von Wert (das wird IMMER überschätzt) macht er zu Geld und rechnet es auf die Auflösungskosten an und den Rest entsorgt er.<br />
Am Ende übergibt er die Wohnung besenrein dem Vermieter.<br />
Am besten ist es natürlich, wenn die Angehörigen vorher Zeit finden, um mit dem Auflöser eine Wohnungsbesichtigung zu machen. Dabei können sie dann auch &#8220;Wertsachen&#8221; und Erinnerungsstücke an sich nehmen.<span id="more-15061"></span></p>
<p>Eine Illusion ist es, wenn man glaubt, der röhrende Hirsch vom bekannten Kunstmaler Sepp Hinternlechner könne 20.000 wert sein oder die Briefmarkenalben von Opa Jürgen brächten auf einer Auktion 10 Millionen.</p>
<p>Nur wenn man wirklich Anhaltspunkte dafür hat, es könne sich um richtig wertvolle Stücke handeln, sollte man einen Experten hinzuziehen.<br />
Ich meine, einfache Leute, die sich ihr Leben lang alles vom Munde abgespart haben, werden kaum einen echten Picasso an der Wand haben. Obwohl&#8230; Man hat ja auch schon Apotheker vor dem Pferdestall kotzen sehen&#8230;</p>
<p>So wie Tatortreiniger und Sterbeortaufräumer ist die Wohnungsauflösung nach Todesfällen ein durchaus sinnvolles und lohnendes Geschäft. Ich würde seriös auf die Bestatter in meiner Stadt zugehen und die Dienstleistung anbieten.<br />
Eine Provision für jeden vermittelten Auftrag ist selbstverständlich.<br />
Manche Bestatter, so habe ich gehört, verlangen bis zu 350 Euro für die Vermittlung. Das ist unangemessen und frech. Da der Bestatter aber vorher die Beratung und Empfehlungs- sowie Überzeugungsarbeit hat, sind 50-100 Euro angemessen.</p>
<p><img src="http://vg09.met.vgwort.de/na/2716992f70e24b928e6ef7a8b00c9b75" width="1" height="1" alt=""></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/auskenner/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ernest Borgnine ist gestorben</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/ernest-borgnine-ist-gestorben/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/ernest-borgnine-ist-gestorben/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 09 Jul 2012 07:05:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[celebrity]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15058</guid>
		<description><![CDATA[<p>OSCAR-WINNING STAR ERNEST BORGNINE DIES AT 95 http://deathbeeper.com/1782882.html Ernest Borgnine in Wikipedia</p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>OSCAR-WINNING STAR ERNEST BORGNINE DIES AT 95<br />
<a  href="http://deathbeeper.com/1782882.html">http://deathbeeper.com/1782882.html</a><br />
<a  href="http://de.wikipedia.org/wiki/Borgnine">Ernest Borgnine in Wikipedia</a></p>
<p><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/Ernest-Borgnine_2004.jpg" alt="" title="Ernest-Borgnine_2004" width="400" height="568" class="size-full wp-image-15059" /> </p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/ernest-borgnine-ist-gestorben/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Der Weg zum Nichtraucher -2-</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/der-weg-zum-nichtraucher-2/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/der-weg-zum-nichtraucher-2/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 08 Jul 2012 08:29:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15055</guid>
		<description><![CDATA[<p>Heute werde ich kaum in den Keller runtergehen und alle Treppen nach oben rennen. Das kann ich einerseits nicht, weil meine Beine nach so langer Liegezeit im KKH-Bett noch nicht so wollen und weil ich als schwer übergewichtiger, kurzatmiger Diabetiker sowieso keine Luft habe, um solche Trainingsdurchgänge durchzuhalten. Ha, im Krankenhaus haben die mich durchgecheckt, <a href='http://bestatterweblog.de/der-weg-zum-nichtraucher-2/' class='excerpt-more'>[...]</a></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><div id="attachment_15056" class="wp-caption alignleft" style="width: 310px"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/aschenb.jpg" alt="" title="aschenb" width="300" height="207" class="size-full wp-image-15056" /><p class="wp-caption-text">Bildquellenangabe: Gerd Altmann  / pixelio.de</p></div>Heute werde ich kaum in den Keller runtergehen und alle Treppen nach oben rennen. Das kann ich einerseits nicht, weil meine Beine nach so langer Liegezeit im KKH-Bett noch nicht so wollen und weil ich als schwer übergewichtiger, kurzatmiger Diabetiker sowieso keine Luft habe, um solche Trainingsdurchgänge durchzuhalten.</p>
<p>Ha, im Krankenhaus haben die mich durchgecheckt, von Kopf bis Fuß, auf Herz und Nieren und sogar von Pontius nach Pilatus. Der Welt der Damen sei verkündet: Insbesondere Pontius und Pilatus sind 1a intakt. Freude, o, Freude.<br />
Aber Ernst beiseite: Herz, Lunge, Kreislauf, alles okay! Wenn ich nicht angegeben hätte, Raucher zu sein, anhand der &#8220;bildgebenden Verfahren&#8221; wäre da nichts zu sehen gewesen.<br />
Welch bessere Voraussetzungen um jetzt aufzuhören, hätte es geben können?</p>
<p>Auf der Intensivstation kannste sowie nicht qualmen, die ersten fünf, sechs Tage reichen aus, um den übelsten Suchtdruck wegzukriegen. Dann noch ne gute Woche &#8220;auf Station&#8221; mit Bettruhe, da geht der Rest auch noch weg.<span id="more-15055"></span></p>
<p>Aber jetzt&#8230;<br />
&#8230;jetzt bin ich wieder draußen und alles um mich herum raucht.<br />
Waren nicht die Nichtraucher immer in der Überzahl und haben uns Raucher tyrannisiert? Hä, komisch?<br />
Die Allerliebste geht, wenn auch mit angesäuertem Gesicht, auf die Terrasse um zu rauchen, die Aschenbecher sind hier aus dem Zimmer verbannt und Kippen liegen auch keine herum.<br />
Aber diese kleinen Momente, zum Kaffee, beim Telefonieren, nach dem Klo, wenn man sich mal aufs Sofa setzt&#8230; Ha, da juckt&#8217;s!<br />
So vollautomatisch irgendwie&#8230;<br />
Alles psychisch! Da steh ich drüber, schließlich bin ich meine Psyche.</p>
<p>Ersatzbefriedigung? Nee, kenne ich nicht, mache ich nicht. Süßes ist für die nächsten sechs Monate eh verbannt, Fett sowieso. Ich will die verlorenen 20 Kilo erstens nicht wieder haben und denen noch weitere 20 bis 30 hinterher schicken.<br />
<img src="http://vg09.met.vgwort.de/na/d938c7fd1bf84eb2b918ffe0ffb14af2" width="1" height="1" alt=""></p>
<p>Über den Sinn und Unsinn des Body-Mass-Index (BMI) kann man ja streiten, aber meine<br />
48,6 waren dann doch mehr als viel zu viel. Jetzt bin ich bei<br />
42,6 und man sieht schon den Unterschied. Aber hier will ich hin:<br />
30,0.<br />
Und das bedeutet, ich muss mir das weghungern und wegtrainieren, was so manches Model komplett wiegt.<br />
Oder ich könnte auch alternativ dazu auf die Schnelle noch 33 cm wachsen&#8230;</p>
<p>Ich zieh jetzt mal höhere Absätze an, vielleicht hilft&#8217;s ja was!</p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/der-weg-zum-nichtraucher-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>50</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Der Weg zum Nichtraucher</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/der-weg-zum-nichtraucher/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/der-weg-zum-nichtraucher/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 08 Jul 2012 08:05:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15053</guid>
		<description><![CDATA[<p>Ist doch nicht so leicht. Da denkt man ja, man müsse nur lange genug von dem &#8220;Zeug&#8221; weg bleiben und dann reinige sich der Körper irgendwie von selbst und man habe die Sucht überwunden. Komme mir jetzt keiner mit Klugscheissereien Ist nicht bös&#8217; gemeint, aber ich habe 1992 schon mal mit dem Rauchen aufgehört und <a href='http://bestatterweblog.de/der-weg-zum-nichtraucher/' class='excerpt-more'>[...]</a></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><div id="attachment_15054" class="wp-caption alignnone" style="width: 277px"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/raucher.jpg" alt="" title="raucher" width="267" height="400" class="size-full wp-image-15054" /><p class="wp-caption-text">Bildquellenangabe: birgitH  / pixelio.de</p></div><br />
Ist doch nicht so leicht. Da denkt man ja, man müsse nur lange genug von dem &#8220;Zeug&#8221; weg bleiben und dann reinige sich der Körper irgendwie von selbst und man habe die Sucht überwunden.<br />
Komme mir jetzt keiner mit Klugscheissereien <img src='http://bestatterweblog.de/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif' alt=':-)' class='wp-smiley' />  Ist nicht bös&#8217; gemeint, aber ich habe 1992 schon mal mit dem Rauchen aufgehört und erst wieder damit angefangen, als ich Euch freche Bande hier kennen gelernt habe, also so ab 2004 etwa.</p>
<p>Das ist also alles nix Neues für mich, nur daß ich damals eben nicht krank war, sondern einfach so, weil es mir zu blöd geworden war, von einem Tag auf den anderen aufgehört hatte.<br />
Heuer war es das Krankenhaus, da darf man nicht rauchen und selbst wenn man es da irgendwo dürfte, so wäre ich keiner von denen, die sich in irgendeine extra dafür reservierte Raucherecke setzen oder in eine solche telefonzellengroße Raucherkabine mit Luftabzug stellen.</p>
<p>Schon die Woche bevor ich ins KKH gekommen bin, hatte ich nur wenig geraucht, mir war nicht danach. Dann schon nach zwei Tagen im Krankenhaus war scheinbar jedes Bedürfnis danach erloschen, mein Körper hatte ja irgendwie auch was anderes zu tun, als ausgerechnet Nikotin nachzufordern.<br />
Obwohl, bei den über 6.000 Inhaltsstoffen wäre sicherlich auch der eine oder andere Bestandteil im Zigarettenrauch gewesen, der mir einiges erleichtert hätte.<span id="more-15053"></span><br />
Aber man soll ja Teufel nicht mit Beelzebub austreiben&#8230;</p>
<p>Schon nach fünf Tagen war mir klar, daß ich die Gelegenheit jetzt wahrnehmen würde, um komplett mit dem Rauchen aufzuhören.<br />
Rauchen hat viel Schönes, wenn man es schaffen würde, eben nur so ab und zu mal eine zum Genusse, so zum Entspannen und Beflügeln weg zu paffen. So zwei, drei in der Woche, kein Arzt würde da was sagen, keine Gesundheit daran Schaden nehmen.<br />
Aber ich kann so etwas nicht, ich bin da ein Suchtel. Da greift man vollautomatisch immer wieder zur nächsten Kippe, es gibt immer mehr Automatismen in denen man schon wieder eine anzündet, ohne daß man es eigentlich braucht oder will, Körper und Psyche haben es so drin, vor dem Wählen einer Nummer eben eine anmachen, dann musst Du nicht mit dem Feuerzeug hantieren, während du sprichst. Kaffee ohne Kippe, geht gar nicht, und dieses geht nicht ohne und jenes geht nicht ohne und schon bist du auf einmal bei einer Schachtel am Tag.<br />
Das ist für den einen viel, für den anderen, der selbst drei oder vier Schachteln raucht, klingt das lächerlich wenig.<br />
Manchmal waren es auch zwei&#8230; Und die wollen ja auch erst einmal gekauft sein. </p>
<p>Schon vor längerer Zeit hatte ich gemerkt, daß mir das Rauchen einfach keinen Spaß mehr machte. Oder sagen wir es so, dieses gelegentliche, mal genießerisch eine wegziehen, wie ich es oben beschrieb, das war so verschwindend gering im Vergleich zu dem süchtigen Wegziehen von noch einer und noch einer und noch einer, daß ich sowieso keine Lust mehr darauf hatte.<br />
Aber hör mal einfach so auf!</p>
<p>Soll ich auch auf keinen Fall, sagt der Arzt. Sicher: besser sofort aufhören als gar nicht, aber noch besser: das Nikotin ausschleichen, so abrupte Änderungen wären auch nichts für so&#8217;n dicken, diabeteskranken Mann&#8230;</p>
<p>Vor Jahren hatte ich ja einfach so aufgehört. Immer wenn es mich überkam, wenn der Suchtdruck zu groß wurde, bin ich runter in den Keller, habe Anlauf genommen und bin 1, 2, 3, 4 Treppen hoch bis auf den Dachboden gerannt und wieder retour.<br />
Dann ein großes Glas Wasser trinken und gut war es für &#8216;ne Weile.<br />
Hatte ich mir selbst so ausgedacht und es hatte ja gut funktioniert.<br />
<img src="http://vg09.met.vgwort.de/na/251c095340774ee18a6be79cd4c05b39" width="1" height="1" alt=""></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/der-weg-zum-nichtraucher/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Viröse Bröselfruchtigkeit</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/virose-broselfruchtigkeit/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/virose-broselfruchtigkeit/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 08 Jul 2012 07:37:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15049</guid>
		<description><![CDATA[<p>Aber wo hat Nasweis-Lästig denn die Krankheit &#8220;viröse Bröselfruchtigkeit&#8221; her. Ich schaue mal bei Himbeere in Wikipedia nach und siehe da, dort steht, daß eine bestimmte Sorte Himbeeren besonders anfällig gegen diese geheime Bröselfruchtigkeit sei. Verlinkt ist die Bröselfruchtigkeit aber erstaunlicherweise dann auf Rötger Feldmann alias Brösel, den Comiczeichner von &#8220;Werner&#8221;. Da scheint mir doch <a href='http://bestatterweblog.de/virose-broselfruchtigkeit/' class='excerpt-more'>[...]</a></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Aber wo hat Nasweis-Lästig denn die Krankheit &#8220;viröse Bröselfruchtigkeit&#8221; her.<br />
Ich schaue mal bei Himbeere in Wikipedia nach und siehe da, dort steht, daß eine bestimmte Sorte Himbeeren besonders anfällig gegen diese geheime Bröselfruchtigkeit sei.</p>
<div id="attachment_15050" class="wp-caption alignnone" style="width: 485px"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/himbeer03.jpg" alt="" title="himbeer03" width="475" height="183" class="size-full wp-image-15050" /><p class="wp-caption-text">Quelle: Wikipedia</p></div>
<p>Verlinkt ist die Bröselfruchtigkeit aber erstaunlicherweise dann auf <a  href="http://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%B6tger_Feldmann">Rötger Feldmann alias Brösel</a>, den Comiczeichner von &#8220;Werner&#8221;. Da scheint mir doch der Verdacht nahe zu liegen, daß sich da jemand mit der Bröselfruchtigkeit einen Scherz erlaubt hat.<br />
Erstaunlich aber ist, welche renomierten Seiten nun auf eben jene Himbeerkrankheit bei Wikipedia verlinken. Man gebe einfach nur &#8220;Bröselfruchtigkeit&#8221; in Google ein.<br />
Da wissen wieder alle, was nur in Wikipedia steht und vermutlich ist das mit der fruchtigen Bröseligkeit blanker Unsinn.<br />
Also für mich sieht das nach einem Blödsinnseintrag aus, den nur jemand da hinein gefuschelt hat, um etwas Spaß damit zu haben. Immerhin sind je genügend Leute und Seitenbetreiber darauf hereingefallen, wie es aussieht.</p>
<p>Ich habe das jetzt mal aus Wikipedia gelöscht. Wenn jemand Quellen für diese Krankheit bringt, kann man sie ja wieder mit hineinnehmen, bis dahin glaube ich eher an einen dummen Scherz so ähnlich wie bei der Homingberger Gepardenforelle, oder wie das Viech hieß.<br />
Gibt es da nicht auch irgendeinen Ausdruck dafür, wenn man versucht so eine Fehlinfo möglichst wirksam in Wiki zu platzieren?</p>
<p><img src="http://vg09.met.vgwort.de/na/1e1b216b671b4f6597b7838ae43a3384" width="1" height="1" alt=""></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/virose-broselfruchtigkeit/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Himbrombeere</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/himbrombeere/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/himbrombeere/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 08 Jul 2012 07:35:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Mitarbeiter/Firma]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15048</guid>
		<description><![CDATA[<p>Mir geht es besser. Noch nicht so richtig gut, aber besser. An und für sich ist es vor allem das Laufen&#8230; Wenn man viele Tage nur liegen durfte, dann muss man erst einmal wieder richtig in die Gänge kommen. Lustigerweise ist treppab sehr schwer. Aber es geht von Tag zu Tag besser. So stehe ich <a href='http://bestatterweblog.de/himbrombeere/' class='excerpt-more'>[...]</a></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Mir geht es besser. Noch nicht so richtig gut, aber besser. An und für sich ist es vor allem das Laufen&#8230; Wenn man viele Tage nur liegen durfte, dann muss man erst einmal wieder richtig in die Gänge kommen. Lustigerweise ist treppab sehr schwer.<br />
Aber es geht von Tag zu Tag besser.<br />
So stehe ich also gestern auf unserer Dachterrasse so für mich hin und sinniere über Erdöl, Drachme und den Lauf der Gestirne, mit anderen Worten: Mein Kopf ist leer wie der manches Politikers; und ich denke an gar nichts, da ruft von schräg hinten Herr Oberstudiendurchlaucht Nasweis-Lästig herüber:<br />
&#8220;Schöne dicke Dinger ham&#8217;se da! Prachtdinger! So&#8217;ne Glocken! Prachtdinger, jawoll!&#8221;</p>
<p>Ich erröte und schaue sogleich, ob mir mit meiner sehr kurzen Hose eventuell eine Toilettefehler passiert ist, aber da hängt nichts heraus.</p>
<p>&#8220;Dolle Dinger!&#8221; brüllt Nasweis-Lästig und meint dann noch: &#8220;Und so&#8217;ne schöne Farbe! Orange-Rot, ist schön!&#8221;<span id="more-15048"></span></p>
<p>Da an mir, selbst wenn mir was wo raushinge, nichts orangerot ist, außer man würgt es vielleicht, geht mir auf, daß er nicht mich direkt und auch keines meiner Körperteile meint. Er deutet jetzt auch auf die Trompetenblume, nach der ich ja neulich hier im Web fragte und die die jetzt schon eine ganze Ecke der Balkonbrüstung erobert hat. Passt mir gut! Ich werde sie so nach rechts rüberziehen und habe dann den schon lange gewünschten Sichtschutz zu dieser Seite.</p>
<p>&#8220;Ich habe ja viröse Bröselfruchtigkeit!&#8221; ruft Nasweis-Lästig und holt mich damit wieder aus meinen Gedanken über trompetenblumige Sichtschutzpflanzungen heraus. &#8220;Was haben Sie?&#8221; erkundige ich mich, denn ich meine, ihn nicht richtig verstanden zu haben. Verstanden hatte ich &#8220;böse Bröselfruchtigkeit&#8221;.<br />
Er wiederholt, gedehnt und überbetont, so als sei das ein ganz geläufiger Begriff, den nur hirnlose Deppen, Kleinstkinder oder Arier nicht verstehen: &#8220;Viröse Bröselfruchtigkeit!&#8221;</p>
<p>Meine Güte! In der selben Sekunde stelle ich mir vor, ich hätte so etwas wie Bröselfruchtigkeit an meinen &#8230;. Nein! Nicht auszudenken!</p>
<p>Ja, ja, das habe er, vor allem an den Himbeeren. Er wisse zwar nicht ganz genau, wie sich diese sehr seltsame, aber sicherlich höchst ansteckende und gefährliche Krankheit jetzt so ganz genau äußere, aber seine Himbeeren sähen doch in diesem Jahr irgendwie anders aus als sonst.<br />
Vor allem seien sie früher nicht so schwarz gewesen: &#8220;Die wahren mehr so rot, erinnern Sie sich nicht?&#8221;</p>
<p>&#8220;Doch&#8221;, sage ich, &#8220;ich glaube das liegt in erster Linie daran, daß das keine Himbeeren, sondern Brombeeren sind.&#8221;</p>
<p>&#8220;Ach was?&#8221; entfährt es dem botanisch geschulten Generaloberst und er zupft eine der vermeintlich schwarz gewordenen Himbeeren ab, steckt sie in dem Mund und ruft schmatzend zurück: &#8220;Sie haben Recht, Brombeeren, eindeutig Brombeeren! Sowas aber auch &#8211; ist mir ja noch nie untergekommen!&#8221;</p>
<p>Er stapft davon.</p>
<p><img src="http://vg09.met.vgwort.de/na/832c22a3e7fc4176b3f0147f4f06c991" width="1" height="1" alt=""></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/himbrombeere/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bestatter erscheint betrunken an Unfallstelle</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/betrunkener-bestatter-todlichem-verkehrsunfall-beteiligt/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/betrunkener-bestatter-todlichem-verkehrsunfall-beteiligt/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 07 Jul 2012 19:15:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Fundstücke]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15047</guid>
		<description><![CDATA[<p>Polizei nimmt Leichenwagenfahrer mit aufs Revier Autofahrer (56) war frontal in Gegenverkehr geraten – Er war sofort tot – Entgegenkommender Autofahrer (31) lebensgefährlich verletzt Quelle gemeldet von Andi</p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Polizei nimmt Leichenwagenfahrer mit aufs Revier</p>
<blockquote><p>Autofahrer (56) war frontal in Gegenverkehr geraten – Er war sofort tot – Entgegenkommender Autofahrer (31) lebensgefährlich verletzt </p></blockquote>
<p><a  href="http://www.nonstopnews.de/meldung/15459">Quelle</a></p>
<p>gemeldet von Andi</p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/betrunkener-bestatter-todlichem-verkehrsunfall-beteiligt/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Stimmung und Abwechslung</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/stimmung-und-abwechslung/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/stimmung-und-abwechslung/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 07 Jul 2012 08:11:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Fundstücke]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15045</guid>
		<description><![CDATA[<p>Du sitzt in einem Flugzeug? Dein Sitznachbar nervt? Packe deinen Laptop, Netbook oder sonst was aus und öffne diese Seite. Stimmung!</p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Du sitzt in einem Flugzeug?<br />
Dein Sitznachbar nervt?<br />
Packe deinen Laptop, Netbook oder sonst was aus und <a  href="http://www.myit-media.de/the_end.html">öffne diese Seite.</a></p>
<p>Stimmung!</p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/stimmung-und-abwechslung/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>22</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Margot Werner gestorben</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/margot-werner-gestorben/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/margot-werner-gestorben/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 07 Jul 2012 08:00:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[celebrity]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15044</guid>
		<description><![CDATA[<p>http://www.shortnews.de/id/969467/Munchen-Sangerin-Margot-Werner-verstarb-nach-Sturz-aus-Klinikfenster Die Tänzerin, Schauspielerin, Unterhalterin und Sängerin Margot Werner ist tot. Offenbar verstarb die 74-Jährige nachdem sie aus dem Fenster einer Münchner Klinik stürzte. Die Polizei sprach von einem &#8220;Unglücksfall im familiären Bereich&#8221;. Man geht jedoch nicht von einem Fremdverschulden aus. Werner wurde als Tänzerin berühmt und war Mitglied der Bayerischen Staatsoper München. Ihren größten <a href='http://bestatterweblog.de/margot-werner-gestorben/' class='excerpt-more'>[...]</a></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a  href="http://www.shortnews.de/id/969467/Munchen-Sangerin-Margot-Werner-verstarb-nach-Sturz-aus-Klinikfenster">http://www.shortnews.de/id/969467/Munchen-Sangerin-Margot-Werner-verstarb-nach-Sturz-aus-Klinikfenster</a></p>
<p>Die Tänzerin, Schauspielerin, Unterhalterin und Sängerin <a  href="http://de.wikipedia.org/wiki/Margot_Werner">Margot Werner ist tot</a>. Offenbar verstarb die 74-Jährige nachdem sie aus dem Fenster einer Münchner Klinik stürzte.</p>
<p>Die Polizei sprach von einem &#8220;Unglücksfall im familiären Bereich&#8221;. Man geht jedoch nicht von einem Fremdverschulden aus.</p>
<p>Werner wurde als Tänzerin berühmt und war Mitglied der Bayerischen Staatsoper München. Ihren größten Songerfolg hatte sie mit dem Lied &#8220;So ein Mann&#8221;.</p>
<p><small>gemeldet von Henning</small></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/margot-werner-gestorben/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Andy Griffith, Doris Singleton, Don Grady</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/andy-griffith-doris-singleton-don-grady/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/andy-griffith-doris-singleton-don-grady/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 07 Jul 2012 07:54:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[celebrity]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15043</guid>
		<description><![CDATA[<p>A celebrity death? BELOVED ACTOR ANDY GRIFFITH DIES AT 86 (bekannt als Matlock) http://deathbeeper.com/1333062.html Sorry for delay: technical difficulties. And people wrote in: &#8216;I LOVE LUCY&#8217; ACTRESS DORIS SINGLETON (die kennt auch jeder, eine von denen, deren Namen man nicht kennt, die aber in jeder bekannten Serie schon mal mitgespielt hat.) http://en.wikipedia.org/wiki/Doris_Singleton http://deathbeeper.com/f/doris+singleton &#8216;MY THREE <a href='http://bestatterweblog.de/andy-griffith-doris-singleton-don-grady/' class='excerpt-more'>[...]</a></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>A celebrity death?</p>
<p>BELOVED ACTOR ANDY GRIFFITH DIES AT 86 (bekannt als Matlock)<br />
<a  href="http://deathbeeper.com/1333062.html">http://deathbeeper.com/1333062.html</a></p>
<p>Sorry for delay: technical difficulties. And people wrote in:</p>
<p>&#8216;I LOVE LUCY&#8217; ACTRESS DORIS SINGLETON (die kennt auch jeder, eine von denen, deren Namen man nicht kennt, die aber in jeder bekannten Serie schon mal mitgespielt hat.)<br />
<a  href="http://en.wikipedia.org/wiki/Doris_Singleton">http://en.wikipedia.org/wiki/Doris_Singleton</a><br />
<a  href="http://deathbeeper.com/f/doris+singleton">http://deathbeeper.com/f/doris+singleton</a></p>
<p>&#8216;MY THREE SONS&#8217; ACTOR DON GRADY<br />
(die etwas Älteren werden sich auch an ihn noch erinnern. Wie hieß die Serie auf Deutsch? Vater mit drei Söhnen, oder wie?)<br />
<a  href="http://deathbeeper.com/f/don+grady">http://deathbeeper.com/f/don+grady</a></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/andy-griffith-doris-singleton-don-grady/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Dahoam!</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/dahoam-2/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/dahoam-2/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 07 Jul 2012 07:28:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15040</guid>
		<description><![CDATA[<p>I bin widda dahoam! Ja, da ging es dann ganz schnell. Kurzfassung: Eigentlich wollte man mich noch, über das unendlich laaaangweilige und taaaaatenlose Wochenende da behalten, um am Montag noch einmal einen Wert zu nehmen und mich dann Dienstag zu entlassen. Doch dann kam Opa Grumpelmotzbacher, einer der letzten Überlebenden von Stalingrad, der nicht nur <a href='http://bestatterweblog.de/dahoam-2/' class='excerpt-more'>[...]</a></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>I bin widda dahoam!</p>
<p>Ja, da ging es dann ganz schnell.<br />
Kurzfassung: Eigentlich wollte man mich noch, über das unendlich laaaangweilige und taaaaatenlose Wochenende da behalten, um am Montag noch einmal einen Wert zu nehmen und mich dann Dienstag zu entlassen.<br />
Doch dann kam Opa Grumpelmotzbacher, einer der letzten Überlebenden von Stalingrad, der nicht nur sein rechtes Auge, sondern eindeutig auch seine rechte Hirnhälfte im Kugelhagel des &#8220;roten Iwan&#8221; eingebüßt hat.</p>
<div id="attachment_15041" class="wp-caption alignnone" style="width: 310px"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/arm1.jpg" alt="" title="arm1" width="300" height="402" class="size-full wp-image-15041" /><p class="wp-caption-text">Vor einer Woche&#8230;</p></div>
<p>Der sehr nahe Sinnesverwandte von <del datetime="2012-07-07T07:06:33+00:00">Naziname gelöscht</del> fühlte sich durch mein nächtliches Schnarchen gestört.<br />
Nun schnarche ich gar nicht. Das heißt, vermutlich schnarcht jeder Mensch, irgendwie, irgendwann und mehr oder weniger laut. Ich gehöre nachgewiesenermaßen zu den Röchelschmatzern. Man hört, daß da jemand schläft, aber da werden nicht lautstark Bäume gesägt. Meine Fresse, was ich da alles schon bei anderen gehört habe!<br />
Nein, nein, gemessen daran bin ich ein absoluter Lautlosschläfer mit Nebengeräuschen.<span id="more-15040"></span></p>
<div id="attachment_15042" class="wp-caption alignnone" style="width: 360px"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/arm2.jpg" alt="" title="arm2" width="350" height="469" class="size-full wp-image-15042" /><p class="wp-caption-text">&#8230;und heute.</p></div>
<p>Nun hatte ich aber vorgestern noch eine Gastroskopie. Da betäuben sie einem den Rachen und schieben so einen Schlauchotto bis in den Magen.<br />
Da kann es natürlich sein, ich halte das zumindest mal entfernt für eine mögliche Erklärung, daß mein Gaumensegel in der daurauffolgenden Nacht mehr geflattert hat als sonst. Keine Ahnung, kann ich nix für, mach ich nicht für extra, ich schlafe ja dabei.<br />
Nicht so Opa Grumpelmotzbacher, der &#8220;vier Stunden Schlaf hebbe Sie misch gekostet, Sie elender Bastard!&#8221; zum Besten gab, die ebenfalls anwesende Schwester als &#8220;Drecksschlampe&#8221; bezeichnete und dann weiterhin meinte, er sei in einem 5-Sterne-Hotel und man habe ihn, und nur ihn, und das auch noch sofort, zu bedienen.</p>
<p>Der Stationsarzt meinte dann, och, den einen Wert da, och, den könne am Montag doch auch der Hausarzt nehmen und was solle ich mir das Theater mit dem Alten da länger geben: &#8220;Wissen Sie was, packen Sie in aller Ruhe, aus meiner Sicht können Sie nämlich heim.&#8221;</p>
<p>Und an Opa Grumpelmotzbacher: &#8220;Sie haben es nur der Platznot zu verdanken, daß Sie überhaupt in dieses Zimmer gekommen sind. Jetzt erst mal ab ins Dreibettzimmer und dann denken Sie bitte daran: WIR brauchen SIE hier für gar nix, SIE brauchen uns!&#8221;</p>
<p>So bescherte mir ein grumpelnder Motznazi eine baldige Entlassung, vier Tage früher als erhofft und erwartet.</p>
<p>Ach so: Die oben erwähnte Gastroskopie hat den Ausschlag gegeben. Ein bei der ersten &#8220;Gastro&#8221; entdeckten Geschwür am Übergang Magen/Speiseröhre, war bei der zweiten Untersuchung so gut wie verschwunden, was dann endlich den Startschuß für eine medikamentöse Behandlung auslöste, die sowieso ein baldigen Nachhausegehen in Aussicht stelle.<img src="http://vg09.met.vgwort.de/na/631bb0ea86de41e3bb290a50a272b555" width="1" height="1" alt=""></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/dahoam-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sortierung</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/sortierung/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/sortierung/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 07 Jul 2012 07:00:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15039</guid>
		<description><![CDATA[<p>hallo! ich bin seit einiger zeit am von-hinten-nach-vorne durcharbeiten (naja, was heißt &#8220;arbeiten&#8221; &#8211; macht ja spaß..;o) und da kam mir die umgestaltung des blogs quasi dazwischen&#8230; das war ein wenig nervig, aber irgendwie habe ich in etwa wieder den anschluß gefunden. wenn ich mich jedoch jetzt nach vorne klicke, stelle ich immer wieder fest, <a href='http://bestatterweblog.de/sortierung/' class='excerpt-more'>[...]</a></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>hallo! </p>
<p>ich bin seit einiger zeit am von-hinten-nach-vorne durcharbeiten (naja, was heißt &#8220;arbeiten&#8221; &#8211; macht ja spaß..;o) und da kam mir die umgestaltung des blogs quasi dazwischen&#8230; das war ein wenig nervig, aber irgendwie habe ich in etwa wieder den anschluß gefunden. wenn ich mich jedoch jetzt nach vorne klicke, stelle ich immer wieder fest, dass ich die einträge schon kenne &#8211; ist da was mit der programmierung durcheinander gekommen oder bin ich zu&#8230; ungeschickt? danke für aufklärung / hilfe / anteilnahme / spenden. *g* </p>
<p>gruß + toller blog! </p>
<p>s.</p></blockquote>
<p>Grundsätzlich mal erstaunt mich ja immer wieder wie viele Menschen die über 6.000 Artikel des Blogs (und seien es nur die 4.000 wichtigeren) von Anfang an komplett durchlesen. Das empfinde ich immer als besonderes Kompliment.<br />
Ähm, ja, durch die Umstellung ist natürlich einiges etwas &#8220;durcheinander&#8221; geraten, scheinbar zumindest.<span id="more-15039"></span><br />
Alle Artikel wurden beispielsweise neu in Kategorien eingeordnet und die automatische Generierung der Monatsarchive funktioniert ein klein wenig anders.<br />
Das lässt sich leider nicht ändern und trifft in erster Linie die, die mitten in einer solchen Bibelgesamtlesung sind.</p>
<p>In Deinem Fall gehe ich davon aus, daß Du nicht nach Monatsarchiven, sondern nach Kategorien vorgehst. Dadurch das Artikel jetzt teilweise neuen Kategorien zugeordnet werden, können sie natürlich auch dann in einer von Dir neu begonnenen Kategorie erneut auftauchen.</p>
<p>Als weiteres Hilfsmittel zur Orientierung kann ich noch die Anzeige der &#8220;ähnlichen Artikel&#8221; unterhalb eines jeweiligen Artikels empfehlen. Diese Anzeige arbeitet jetzt noch etwas genauer und zuverlässiger, sodaß sie ein echtes Hilfsmittel sein kann, wenn man zueinander gehörige Geschichten finden möchte.<br />
Die Umsortierung der Kategorien war deshalb nötig geworden, weil im Laufe der Zeit manche Texte einfach so irgendwo hin abgespeichert worden sind. Die Neugestaltung des Blogs war jetzt eine gute Gelegenheit, daß mal alles aufzuräumen.<img src="http://vg09.met.vgwort.de/na/1a7480b49a334baf8be2aff35672df20" width="1" height="1" alt=""></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/sortierung/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Gisela, ach Gisela</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/gisela-ach-gisela/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/gisela-ach-gisela/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 05 Jul 2012 13:00:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15037</guid>
		<description><![CDATA[<p>Eingeführt hatte ich mich ja hier im Krankenhaus mit dem legendären Satzfragment: &#8220;Hallo, mein Name&#8230;&#8221; Eigentlich hatte mich unser Haus- und Hof-Fahrer und -Erlediger morgens ja nur mal eben zum Arzt fahren sollen. Seit Dienstag, Punkt neun Uhr, hatte mich der Schüttelfrost gepackt, mit all den Symptomen, die mich eben an die Sommergrippe denken ließen, <a href='http://bestatterweblog.de/gisela-ach-gisela/' class='excerpt-more'>[...]</a></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Eingeführt hatte ich mich ja hier im Krankenhaus mit dem legendären Satzfragment: &#8220;Hallo, mein Name&#8230;&#8221;<br />
Eigentlich hatte mich unser Haus- und Hof-Fahrer und -Erlediger morgens ja nur mal eben zum Arzt fahren sollen. Seit Dienstag, Punkt neun Uhr, hatte mich der Schüttelfrost gepackt, mit all den Symptomen, die mich eben an die Sommergrippe denken ließen, so wie ich sie vor 10 oder 15 Jahren schon einmal hatte.</p>
<p>Mittwochs schüttelfrostete es mich aber immer noch und Mrs. Undertaker wurde schon etwas ungehaltener. Die Allerliebste kann es gar nicht haben, wenn ihr alter Ostpreuße schon wieder so suchend durch die Küche schleicht und überlegt, mit welchem Suppenschöpfer man eventuell die jetzt akut herrschende Krankheit selbst herausoperieren könnte.</p>
<p>&#8220;Nix, da, Du gehst zum Arzt!&#8221; beschloss sie dann donnerstags Abend und am Freitag hatte ich dann einen freundlichen Exklusivtermin vor den allgemeinen Sprechstunden.<br />
Drei Minuten hat der Weißkittel gebraucht, dann hatte ich die Einweisung in der Hand.<br />
&#8220;Ab ins Krankenhaus!&#8221;</p>
<p>Der Fahrer brachte mich dorthin und während er noch einen Parkplatz suchte, wackelte  ich, stolz die Einweisung schwenkend an den Info-Schalter und fragmentierte eben jenen Satz: &#8220;Hallo, mein Name&#8230;&#8221;</p>
<p>Dann hörte ich einen Schlag, bekam noch mit, wie mir jemand den Fußboden des Krankenhauses hinten an den Kopf schlug und wach wurde ich etwa 30 Minuten später in einem schönen blauen Raum.<br />
Blau ist nicht ganz so meine Farbe.</p>
<p>Tja, und dann begann die ganze Maschinerie mit CT, XYZ und AEG, in alle Körperöffnungen stecken die einem was rein und holen die einem was raus und dann landet man da, wo die Safariautos von kegelnden Männern beladen werden, rund um die Uhr.</p>
<p>Da war ich dann, lasst mich überlegen, mir fehlen da ein paar Tage, so bis Montag, denke ich.</p>
<p>Seitdem liege ich hier an Bett genagelt und muss mir jedes kleine Extra erbetteln.<br />
Herr Sowieso darf an der Bettkante sitzen.<br />
Herr Sowieso bekommt ab heute nicht nur Tee und Zwieback, sondern Tee und zwei Zwieback.<br />
Herr Sowieso darf die, darf das&#8230;</p>
<p>&#8220;Du gekackt?&#8221;</p>
<p>So stellte sich mir Gisela vor. Ein Pfund von einer Frau, die so aussieht als habe sie gerade die Birnbaumer-Nüsselschweif, Antonia und die Klitschkobrüder gefrühstückt. Ihre Lehre hat sie in einem GULAG absolviert, davon bin ich überzeugt und davon kündet ihr Akzent.</p>
<p>Doch Schwester Gisela hat nur scheinbar eine rauhe Schale. Darunter verbirgt sich, wenn man sie etwas länger kennt, einen noch viel härterer und rauherer Kern.</p>
<p>&#8220;Du gekackt?&#8221;</p>
<p><span id="more-15037"></span></p>
<p>Ich nicke artig. Bloß nicht tief durchatmen! Das könnte verdächtig wirken und vielleicht muß ich dann ins Bleibergwerk und mich zu Tode schufften.</p>
<p>&#8220;Dem da, dem kriegt Laktulose, dann kann dem da besser kack!&#8221;</p>
<p>Die Schwesternschülerin hat ein eingefrorenes Dauergrinsen und füllt mich mit Kacksaft ab.</p>
<p>&#8220;Dem da, der muß Du dem Zucker messen, damit ich dem abspritzen kann.&#8221;</p>
<p>Abspritzen? Kenne ich diese Vokabel nicht von der Tötung von alten Pferden?</p>
<p>Warum immer &#8216;dem da&#8217;? Ich bin der Einzige im Zimmer&#8230;</p>
<p>Sie will mir eine Infusion anhängen. Die anderthalb Liter prügelt sie quasi in meine Vene.<br />
&#8220;Tutt wäh?&#8221;</p>
<p>Ich nicke.</p>
<p>Sie: &#8220;Gutt! Muss, sonst hilft nix!&#8221;</p>
<p>Gut, ich gebe zu, ich übertreibe&#8230; Aber es ist ganz nah an der Wirklichkeit.<br />
Ui, ich muss aufhören, sie kommt, der Boden grollt, als ob eine Viehherde durchgeht, das ist sie, das ist Gisela!<img src="http://vg09.met.vgwort.de/na/4401754d98d3417ab89b8242dc265a5e" width="1" height="1" alt=""></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/gisela-ach-gisela/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>36</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tick Tack Safari</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/tick-tack-safari/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/tick-tack-safari/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 04 Jul 2012 13:55:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15036</guid>
		<description><![CDATA[<p>Es tuckert und tackert. Nebelfetzig dringen Sinneswahrnehmungen ins Hirn, ist es Gehörtes, ist es Gesehenes? Wabbernd, wohlig warm, weit weg. &#8220;Der hat sich gedreht&#8221;, sagt irgendjemand tief in meinem rechten Ohr. Ich habe mich aber gar nicht gedreht, ich habe gar nichts gemacht, mein Körper ist einzig damit beschäftigt, nicht zu sterben. &#8220;Nee, der hat <a href='http://bestatterweblog.de/tick-tack-safari/' class='excerpt-more'>[...]</a></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Es tuckert und tackert. Nebelfetzig dringen Sinneswahrnehmungen ins Hirn, ist es Gehörtes, ist es Gesehenes? Wabbernd, wohlig warm, weit weg.<br />
&#8220;Der hat sich gedreht&#8221;, sagt irgendjemand tief in meinem rechten Ohr.<br />
Ich habe mich aber gar nicht gedreht, ich habe gar nichts gemacht, mein Körper ist einzig damit beschäftigt, nicht zu sterben.<br />
&#8220;Nee, der hat sich nicht gedreht, die Dinger kleben so schlecht.&#8221;<br />
Ich höre immer wieder die Kegelbahn. Diese Geräusch, das man im ganzen Kneipengebäude irgendwie hört, wenn unten im Keller alte Männer eine harte Kugel über eine Asphaltbahn rollen lassen.<br />
Das Geräusch kenne ich, doch was hat es auf der Intensivstation zu suchen?</p>
<p>Wenn ich meine Augen auf mache und die dann auch noch auf bleiben wollen, dann ist es grau um mich herum. Der Raum ist hübsch grau gestrichen, aschgrau mit anthrazitgrauen Applikationen und einen steingrauen Decke. Das auf mich scheinende Licht ist grün. Ich mag Grün.</p>
<p>Jemand belädt Land-Rover mit Aluminiumkisten voller Safaribedarf. Es poltert und scheppert, immer wieder Alublech, Kisten, Sandbleche; wieviele Land-Rover rüsten die aus?</p>
<p>Mein Kopf liegt jetzt nach rechts gebeugt und ich sehe, wo das Kegeln herkommt.</p>
<p><span id="more-15036"></span></p>
<p>Es ist das Geräusch, daß die in Rollen laufende Schiebetür macht. Hört sich an wie Alte-Männer-Kegeln.</p>
<p>Der CP-Wert ist falsch, es piepst. Dann ist die Sättigung schlecht und wieder piepst sich die halbe Besatzung der Enterprise ins Zimmer.</p>
<p>Wabbernd umfängt mich das wohlige Hinwegtreiben. &#8220;Hallo! Herr Sowieso! Hören Sie mich?&#8221;</p>
<p>Blöde Frage! Natürlich höre ich die.</p>
<p>&#8220;Hallo? Wissen Sie wie sie heißen?&#8221;</p>
<p>Ist die doof? Wieso sollte ich das nicht wissen?</p>
<p>Wieder wird gekegelt.</p>
<p>&#8220;Der bleibt uns weg!&#8221; ruft einer, andere rupfen an den Kabeln auf meiner Brust herum.</p>
<p>&#8220;Hallloooooo! Herr Sowieso!&#8221;</p>
<p>&#8220;Ja, verdammt noch mal, was wollen Sie denn eigentlich?&#8221; will ich sagen, mache aber nur: &#8220;Grömpel*hust*röchel&#8221;.</p>
<p>&#8220;Puh, da isser wieder! 2.000 Liter Hexahydrotsunaminuklear iv, den K-Wert hochdrömpeln und die Z-Kurve tieferlegen!&#8221;</p>
<p>Was für ein Theater! Ich will doch nur in Graugrün schlafen. Immer noch werden Safari-Jeeps beladen, rund um die Uhr. Ein Krach herrscht auf dieser Intensivstation, wie auf dem Packhof einer Kaserne kurz vor dem Einmarsch in die Schweiz.</p>
<p>&#8220;Lecker Essen!&#8221; scherzt der Pfleger aus dem Kölner Nachtleben und hängt eine weitere Infusionsflasche an den Haken da oben.<br />
Irgendeine fremde Frau, die behauptet, mit mir verheiratet zu sein, hat mir ein 14jähriges Mädchen untergeschoben, das auch da sitzt. Was soll ich mit einer Frau und einem Kind?<br />
Die Frau weint?<br />
Warum tut sie das? War dieses Mädchen böse? Jungs sind sowieso praktischer.</p>
<p>Die Frau scheint ganz nett zu sein, sie pinselt meinen pergamenttrockenen Mund mit säuerlichem Stäbchenzeugs. Das lindert und kühlt.<br />
Vielleicht tue ich später so, als ob die beiden kenne und bleibe mit ihr verheiratet.<br />
Das Mädchen kann man bestimmt irgendwo noch gegen einen Jungen eintauschen.</p>
<p>Wieder kegeln die alten Männer und immer noch werden Safari-Autos beladen.</p>
<p>Dieses Gepiepse geht wieder los und jetzt schubsen die Enterprise-Leute die nette Sauerstäbchenfrau weg. Das Kind auch.<br />
Ich will die Frau wieder haben, ich hatte mich doch gerade entschieden sie zu behalten.</p>
<p>Die rütteln schon wieder an mir herum.<br />
Das Grau wird so schwarz.</p>
<p>Ich weiß immer noch, wie ich heiße, Grömpel-Hust-Würg.<br />
Die nette Frau ist wieder da, sie kommt mir bekannt vor. Sie war klug und hat die 14jährige mit dem beleidigten Mopsgesicht gegen einen 18jährigen Kerl eingetauscht. Praktisch, den kann man wenigstens zum Kohlenholen in den Keller schicken.<br />
Dabei haben wir gar keine Kohlen im Keller.<br />
Alte Männer kegeln in grünem Licht.<br />
Tick-Tack.<img src="http://vg09.met.vgwort.de/na/402e4b084ea944bf96771d8a61f98d41" width="1" height="1" alt=""></p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/tick-tack-safari/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>34</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Schubidu</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/schubidu/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/schubidu/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 04 Jul 2012 11:56:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15035</guid>
		<description><![CDATA[<p>Aufklärung: KOKONI heißt, Komplimente kosten nichts. &#8220;Ach, Schwester Sybille, hatten sie diese tolle Frisur gestern schon?&#8221; USW. Ab heute darf ich aufstehen. Nur so um das Bett herum und zur Toilette. Ein Fortschritt. Morgen nochmal Magenspiegelung, dann fällt die Entscheidung wie (schnell) es weiter geht. Danke für die lieben Ratschläge, ich werde ganz gewiss nichts <a href='http://bestatterweblog.de/schubidu/' class='excerpt-more'>[...]</a></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Aufklärung: KOKONI heißt, Komplimente kosten nichts.<br />
&#8220;Ach, Schwester Sybille, hatten sie diese tolle Frisur gestern schon?&#8221; USW.</p>
<p>Ab heute darf ich aufstehen. Nur so um das Bett herum und zur Toilette. Ein Fortschritt.<br />
Morgen nochmal Magenspiegelung, dann fällt die Entscheidung wie (schnell) es weiter geht.</p>
<p>Danke für die lieben Ratschläge, ich werde ganz gewiss nichts überstürzen.<br />
Auch danach werde ich es langsam angehen lassen. </p>
<p>Habe mich übrigens 52 Jahre lang erfolgreich der Vollkornnudel verweigert. Seit heute Mittag bereue ich es, dass ich dieser Haltung untreu geworden bin.</p>
<p>Woraus macht man eigentlich einen an und für sich ganz leckeren Fruchtschaum luftig wie Eischnee, der auch 3 Stunden nach der Zubereitung noch fluffig ist? Geht das ohne BASF?</p>
<p>So, mal gucken, wer heute zu Besuch kommt.</p>
<p><a  href="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/20120704-135448.jpg"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/20120704-135448.jpg" alt="20120704-135448.jpg" class="alignnone size-full" /></a></p>
<p>Das nennt sich laut Begleitzettel: Bunte Käseplatte Diabet.</p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/schubidu/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>27</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Psssst</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/psssst/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/psssst/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 03 Jul 2012 15:59:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15033</guid>
		<description><![CDATA[<p>Stimmt, man hört wirklich nix! Ende nächster Woche sagen sie heute Samstag haben wir Hochzeitstag. Nee, zu Hause ist schöner! Hoffentlich peilt der Serveranbieter das endlich mal mit dem Abbuchen, sonst dreht der hier auch noch den Saft ab. Also, wenns Blog eines Tages weg ist&#8230; Merke: Notfall-Liste machen, die Mutti abarbeiten kann. Ich glaube, <a href='http://bestatterweblog.de/psssst/' class='excerpt-more'>[...]</a></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a  href="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/20120703-174901.jpg"><img src="http://bestatterweblog.de/wp-content/uploads/20120703-174901.jpg" alt="20120703-174901.jpg" class="alignnone size-full" /></a></p>
<p>Stimmt, man hört wirklich nix!</p>
<p>Ende nächster Woche sagen sie heute <img src='http://bestatterweblog.de/wp-includes/images/smilies/icon_sad.gif' alt=':-(' class='wp-smiley' /> </p>
<p>Samstag haben wir Hochzeitstag. </p>
<p>Nee, zu Hause ist schöner!</p>
<p>Hoffentlich peilt der Serveranbieter das endlich mal mit dem Abbuchen, sonst dreht der hier auch noch den Saft ab.<br />
Also, wenns Blog eines Tages weg ist&#8230;</p>
<p>Merke: Notfall-Liste machen, die Mutti abarbeiten kann. </p>
<p>Ich glaube, ich bin süchtig nach lauwarmem Pfefferminztee!</p>
<p>Bei den Schwestern hilft KOKONI.</p>
<p>Alle nett hier.</p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/psssst/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>44</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Hui</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/hui/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/hui/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 02 Jul 2012 18:27:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15030</guid>
		<description><![CDATA[<p>Ich sag es jetzt mal so: Die Lust hier zu bleiben sinkt mit dem Näherrücken von Mrs. Undertakers rundem Geburtstag. Ich will nicht feiern; ich möchte dass bis dahin diese Last von ihren Schultern ist. Das Essen hier ist übrigens erstaunlich gut. Mal abgesehen von kleinen Ausrutschern muss man sagen, dass alles gut schmeckt. Da <a href='http://bestatterweblog.de/hui/' class='excerpt-more'>[...]</a></p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Ich sag es jetzt mal so: Die Lust hier zu bleiben sinkt mit dem Näherrücken von Mrs. Undertakers rundem Geburtstag. </p>
<p>Ich will nicht feiern; ich möchte dass bis dahin diese Last von ihren Schultern ist. </p>
<p>Das Essen hier ist übrigens erstaunlich gut. Mal abgesehen von kleinen Ausrutschern muss man sagen, dass alles gut schmeckt. Da habe ich in Restaurants schon schlechter gegessen. </p>
<p>Was ich vermisse ist ein guter Kaffee am Morgen.<br />
Das Rauchen vermisse ich nicht und lasse es auch künftig. </p>
<p>Wenn ich Glück hab, komm ich diese Woche noch raus, mal sehen.</p>
<p>Immer noch strikte Bettruhe. </p>
<p>Zwei Fans haben es bis auf die Station geschafft, aber nicht ins Zimmer.<br />
Die Mädels hatten aber einen kleinen polierten Stein und eine selbstgemachte Teddykarte dabei, sodass ich einfach mal nur danke sage. Ansonsten: bitte gar nicht erst versuchen, das klappt nicht! Garantiert!</p>
<p>Etwas erstaunt bin ich, wie weit einige zugewanderte Mitbürger den Begriff Besuchszeit auslegen. </p>
<p>Ansonsten Langeweile.</p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/hui/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>34</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Geschenke zur Genesung</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/geschenke-zur-genesung/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/geschenke-zur-genesung/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 01 Jul 2012 15:06:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15028</guid>
		<description><![CDATA[<p>Ich bedanke mich für die vielen kleinen Geschenke, Spenden und Kartengrüsse. (Mails lese ich keine!) Bitte denkt jedoch daran, dass die Pakete nicht alle mit ins Krankenhaus gebracht, sondern bis zu meiner Heimkunft aufbewahrt werden. Seht also bitte davon ab, Frischeprodukte, vor allem aus dem weiten Bereich der Meereslebewesen, mitzusenden.</p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Ich bedanke mich für die vielen kleinen Geschenke, Spenden und Kartengrüsse. (Mails lese ich keine!)</p>
<p>Bitte denkt jedoch daran, dass die Pakete nicht alle mit ins Krankenhaus gebracht, sondern bis zu meiner Heimkunft aufbewahrt werden. Seht also bitte davon ab, Frischeprodukte, vor allem aus dem weiten Bereich der Meereslebewesen, mitzusenden. </p>
<p> <img src='http://bestatterweblog.de/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif' alt=':-)' class='wp-smiley' /> </p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/geschenke-zur-genesung/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Hallöchen</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/halloechen/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/halloechen/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 01 Jul 2012 15:00:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15027</guid>
		<description><![CDATA[<p>Soweit alles unverändert. Hänge immer noch in den Seilen an den Schläuchen. Vielleicht noch ne Woche, mal sehen. Tausend neue Anregungen, aber wenn, dann kommt erst Nathalie. Langsam habe ich es satt hier. Liebe Grüsse &#8220;TOM&#8221;</p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Soweit alles unverändert. Hänge <del>immer noch in den Seilen</del> an den Schläuchen. </p>
<p>Vielleicht noch ne Woche, mal sehen.  </p>
<p>Tausend neue Anregungen, aber wenn, dann kommt erst Nathalie. </p>
<p>Langsam habe ich es satt hier.</p>
<p>Liebe Grüsse<br />
&#8220;TOM&#8221;</p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/halloechen/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Nur kurz</title>
		<link>http://bestatterweblog.de/nur-kurz/</link>
		<comments>http://bestatterweblog.de/nur-kurz/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 29 Jun 2012 12:10:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Undertaker_TOM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Allgemein]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://bestatterweblog.de/?p=15026</guid>
		<description><![CDATA[<p>Es geht langsam bergauf. Immer noch strikte Bettruhe. Es gibt kein medizinisches Dings mit dem ich noch nicht gedingst wurde. Jede kl. Anstrengung haut einen um. Fußball ist ja wohl scheisse gelaufen. So jetzt wieder hinlegen. Bis in Bälde!</p><p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Es geht langsam bergauf. Immer noch strikte Bettruhe.<br />
Es gibt kein medizinisches Dings mit dem ich noch nicht gedingst wurde. </p>
<p>Jede kl. Anstrengung haut einen um. </p>
<p>Fußball ist ja wohl scheisse gelaufen. </p>
<p>So jetzt wieder hinlegen. </p>
<p>Bis in Bälde!</p>
<p><a href="http://bestatterweblog.de">Bestatterweblog - Bestatterweblog - Undertaker Tom erzählt</a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://bestatterweblog.de/nur-kurz/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>24</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 1.790 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2012-07-16 01:33:16 -->
<!-- Compression = gzip -->