<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <rss version="2.0">

	<channel>
	<pubDate>Fri, 09 Jan 2009 11:29:10 +0200</pubDate>
	<title>Religionspaedagogisches Institut Loccum</title>
	<description>Vortraege zu Themen der Religionspaedagogik, Theologie und Paedagogik, die im Rahmen von Tagungen des Religionspaedagogischen Instituts Loccum gehalten wurden</description>
	<link>http://www.rpi-loccum.de</link>
	<copyright>Religionspaedagogisches Institut Loccum</copyright>
	<language>de-de</language>
	<image>
	<url>http://www.rpi-loccum.de/menu/pel.jpg</url>
	<link>http://www.rpi-loccum.de</link>
	<title>Religionspaedagogisches Institut Loccum</title>
	</image>	
		<item>
      <title>Umgangsformen im Schulalltag. Oder: Was ist eine gute Kommunikationsstruktur in unseren Schulen?</title>
	  <description>Vortrag von Prof. Dr. Rainer Winkel (Universitaet der Kuenste Berlin und Universitaet Bonn) am 1. Maerz 2012 im RPI-Loccum gehalten (im Originalton 44 Minuten).
</description>
     <pubDate>Mon, 12 Mar 2012 10:12:18 +0200</pubDate>
      <link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/winkel_2.mp3</link>
	   <enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/winkel_2.mp3" length="42646047" type="audio/mpeg"/>      
    </item>			
	<item>
      <title>Konkreter Monotheismus": Der Glaube an den dreieinigen Gott</title>
	  <description>Vortrag von Prof. Dr. Wilfried Haerle (Universitaet Heidelberg) am 24. November 2011 im RPI-Loccum gehalten waehrend der Lehrerfortbildung für Gymnasien und Gesamtschulen  (im Originalton 68 Minuten).
</description>
     <pubDate>Mon, 28 Nov 2011 11:53:20 +0200</pubDate>
      <link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/haerle.mp3</link>
	   <enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/haerle.mp3" length="24471458" type="audio/mpeg"/>      
    </item>	
			<item>
      <title>Der inszenierte Mensch, Leben im Orginal - Leben im Entwurf</title>
	  <description>Vortrag von Prof. Dr. Michael Meyer-Blanck (Universitaet Bonn) am 17. November 2011 im RPI-Loccum gehalten waehrend der Loccumer Konferenz der Berufsschuldirektorinnen und -direktoren (im Originalton 43 Minuten).
</description>
     <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 12:09:10 +0200</pubDate>
      <link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/meyer-blanck1.mp3</link>
	   <enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/meyer-blanck1.mp3" length="15369561" type="audio/mpeg"/>      
    </item>	
		<item>
      <title>Die inklusive Schule. Begruendung - Konzept - Progammatik</title>
	  <description>Vortrag von Prof. Dr. Hans Wocken (Universitaet Hamburg) am 7. November 2011 im RPI-Loccum gehalten waehrend der Loccumer Tagung fuer Schulleiterinnen und Schulleiter an niedersaechsischen Haupt-, Real- und Oberschulen (im Originalton 75 Minuten).
</description>
     <pubDate>Fri, 11 Nov 2011 10:45:10 +0200</pubDate>
      <link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/wocken.mp3</link>
	   <enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/wocken.mp3" length="54660911" type="audio/mpeg"/>      
    </item>	
		<item>
      <title>Der Buddhismus in Japan - eine Religion in der Spannung von Akzeptanz, Trauer und Aufbruch</title>
	  <description>Vortrag von Prof. Dr. Ulrich Dehn (Universitaet Hamburg) am 15. Oktober 2011 im RPI-Loccum gehalten waehrend dem Treffpunkt Schule (im Originalton 50 Minuten).
</description>
     <pubDate>Fri, 21 Okt 2011 11:20:10 +0200</pubDate>
      <link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/dehn.mp3</link>
	   <enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/dehn.mp3" length="17921201" type="audio/mpeg"/>      
    </item>	
	<item>
      <title>Resilienz und Kirchenpaedagogik</title>
	  <description>Vortrag von Prof. Dr. Hartmut Rupp (Universitaet Heidelberg) am 15. Oktober 2011 im RPI-Loccum gehalten waehrend dem Treffpunkt Kirchenpaedagogik (im Originalton 67 Minuten).
</description>
     <pubDate>Mon, 24 Okt 2011 09:52:10 +0200</pubDate>
      <link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/rupp.mp3</link>
	   <enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/rupp.mp3" length="24230400 " type="audio/mpeg"/>      
    </item>	
	<item>
      <title>Welche Forderungen ergeben sich aus der Hirnforschung für den Unterricht?</title>
	  <description>Vortrag von Prof. Dr. Gerhard Roth (Universitaet Bremen) am 30. Mai 2011 im RPI-Loccum während der Fachtagung Schulaufsicht/Schulinspektion gehalten (im Originalton 71 Minuten).
</description>
     <pubDate>Fri, 17 Jun 2011 10:45:10 +0200</pubDate>
      <link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/roth.mp3</link>
	   <enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/roth.mp3" length="10662269  " type="audio/mpeg"/>      
    </item>	
	<item>
      <title>Veraenderte Jugendmentalitaeten und die Lernkultur der Schule</title>
	  <description>Vortrag von Prof. Dr. phil. Dr. h.c. Thomas Ziehe (Universitaet Hannover) am 17. Mai 2011 im RPI-Loccum gehalten waehrend der Loccumer Tagung fuer Schulleiterinnen und Schulleiter an niedersaechsischen Haupt- und Realschulen (im Originalton 72 Minuten).
</description>
     <pubDate>Wed, 18 May 2011 09:33:05 +0200</pubDate>
      <link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/ziehe2.mp3</link>
	   <enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/ziehe2.mp3" length="8847153 " type="audio/mpeg"/>      
    </item>	
			<item>
      <title>Konfusion rund um Inklusion? — Informationen und Impulse zur aktuellen Debatte</title>
	  <description>Prof. Dr. Rolf Werning, Universitaet Hannover am 28. Oktober 2010 im RPI-Loccum gehalten waehrend der Loccumer Tagung fuer Schulleiterinnen und Schulleiter an niedersaechsischen Foerderschulen, 60 Minuten</description>
     <pubDate>Wed, 30 Mar 2011 09:14:04 +0200</pubDate>
      <link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/werning.mp3</link>
	   <enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/werning.mp3" length="14356257" type="audio/mpeg"/>      
    </item>	
		<item>
      <title>Religion und Theologie</title>
	  <description>Prof. Dr. Bernhard Dressler, Universitaet Marburg am 16. Februar 2011 im RPI-Loccum gehalten waehrend der Tagung "Performanz biblischer Textwelten –
Kulturwissenschaftliche und theologische Kontextualisierung der 'Performativen Religionspaedagogik'", 50 Minuten</description>
     <pubDate>Wed, 9 Mar 2011 09:55:04 +0200</pubDate>
      <link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/dressler2.mp3</link>
	   <enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/dressler2.mp3" length="11894909" type="audio/mpeg"/>      
    </item>	
		<item>
      <title>Vom Geheimnis des Lebens – Was wir als Erziehende von Jesus lernen koennen</title>
	  <description>Prof. Dr. Rainer Winkel, Universitaeten Berlin und Bonn, Gruendungsdirektor der Ev. Gesamtschule Gelsenkirchen-Bismarck)  am 13. Januar 2011 im RPI-Loccum gehalten waehrend des Loccumer Treffpunkts Kindergarten, 67 Minuten</description>
     <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 15:55:58 +0200</pubDate>
      <link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/winkel_1.mp3</link>
	   <enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/winkel_1.mp3" length="16193097" type="audio/mpeg"/>      
    </item>	
		<item>
      <title>Wer war Jesus wirklich? - Eine Reise zu den Wurzeln des Christentums</title>
	  <description>Dr. Joachim Jeska (Pastor in Klein Ilsede und Lehrer in Peine) am 13. Januar 2011 im RPI-Loccum gehalten waehrend des Loccumer Treffpunkts Kindergarten, 45 Minuten</description>
     <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 15:55:58 +0200</pubDate>
      <link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/jeska.mp3</link>
	   <enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/jeska.mp3" length="10948754" type="audio/mpeg"/>      
    </item>	
		<item>
      <title>Das Kreuz mit der Vermittlung - Eine kritische Theorie der Didaktik </title>
	  <description>Prof. Dr. Andreas Gruschka (Universitaet Frankfurt) am 16. September 2010 im RPI-Loccum waehrend der Loccumer Tagung fuer Schulleiterinnen und Schulleiter an niedersaechsischen Gymnasien, 70 Minuten</description>
     <pubDate>Mon, 04 Oct 2010 15:30:58 +0200</pubDate>
      <link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/gruschka.mp3</link>
	   <enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/gruschka.mp3" length="16978129" type="audio/mpeg"/>      
    </item>
	
	<item>
      <title>Theologie und Jugend - Zum Ansatz einer 'didaktischen Theologie'</title>
	  <description>Prof. Dr. Michael Meyer-Blanck (Universitaet Bonn) am 23. Februar 2010 im RPI-Loccum waehrend des Treffpunkts fuer Lehramtsstudierende aller Schulformen mit dem Fach Evangelische Religion des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 52 Minuten </description>
     <pubDate>Mon, 01 Mar 2010 17:00:22 +0200</pubDate>
      <link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/meyer-blanck.mp3</link>
	   <enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/meyer-blanck.mp3" length="25415680" type="audio/mpeg"/>      
    </item>
	
	<item>
      <title>Schulversagen und Gewalt im Leben von Jugendlichen</title>
	  <description>Prof. Dr. Christian Pfeiffer (Kriminologisches Forschungsinstitut Hannover) am 19. November 2009 waehrend der Loccumer Konferenz der Berufsschuldirektorinnen und -direktoren des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 65 Minuten</description>
     <pubDate>Mon, 14 Dec 2009 15:00:22 +0200</pubDate>
      <link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/pfeiffer.mp3</link>
	   <enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/pfeiffer.mp3" length="31510151" type="audio/mpeg"/>      
    </item>
	
	<item>
      <title>Psychologische Hintergruende der Gewalt von Jugendlichen</title>
	  <description>Dr. Eva Busch (Winnicott Institut, Hannover) am 19. November 2009 waehrend der Loccumer Konferenz der Berufsschuldirektorinnen und -direktoren des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 65 Minuten</description>
     <pubDate>Mon, 14 Dec 2009 15:00:22 +0200</pubDate>
      <link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/busch.mp3</link>
	   <enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/busch.mp3" length="31549857" type="audio/mpeg"/>      
    </item>
	
	<item>
      <title>Gedaechtnis des Glaubens - Das Kirchenjahr vor den Herausforderungen der Gegenwart</title>
	  <description>Prof. Dr. Karl Heinrich Bieritz (Ihlow) am 13. November 2009 waehrend des Loccumer Treffpunkt Kirchenpaedagogik des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 71 Minuten</description>
     <pubDate>Fri, 20 Nov 2009 12:15:22 +0200</pubDate>
      <link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/bieritz.mp3</link>
	   <enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/bieritz.mp3" length="34419356" type="audio/mpeg"/>      
    </item>
	
	<item>
      <title>Fuehren aus der Mitte – werden Sie echt in Arbeit und Leben, finden Sie Erfuellung und Erfolg</title>
	  <description>Barbara Fromm und Michael Fromm (Wuppertal) am 29. Oktober 2009 waehrend der Loccumer Tagung fuer Schulleiterinnen und Schulleiter an niedersaechsischen Foerderschulen des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 76 Minuten</description>
     <pubDate>Fri, 6 Nov 2009 10:55:04 +0200</pubDate>
      <link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/fromm.mp3</link>
	   <enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/fromm.mp3" length="18317312" type="audio/mpeg"/>      
    </item>
     	
	<item>
      <title>Konfirmation als Initiation?! - Die pastoralpsychologische Perspektive</title>
	  <description>J.-Stephan Lorenz (Pastoralpsychologogischer Dienst, Hannover) am 17. August 2009 waehrend des 'Treffpunkt Konfirmandenarbeit' des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 36 Minuten</description>
     <pubDate>Wed, 9 Sep 2009 09:35:04 +0200</pubDate>
      <link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/lorenz.mp3</link>
      <enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/lorenz.mp3" length="4986749" type="audio/mpeg"/>      
    </item>
	
		<item>
      <title>Bar/Bath Mizwa: 'Sohn/Tochter der Pflicht' mit neuem Leben in der juedischen Gemeinde</title>
	  <description>Alla Volodarska (Liberale juedische Gemeinde Hannover) am 17. August 2009 waehrend des 'Treffpunkt Konfirmandenarbeit' des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 26 Minuten</description>
     <pubDate>Wed, 9 Sep 2009 09:35:04 +0200</pubDate>
      <link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/volodarska.mp3</link>
      <enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/volodarska.mp3" length="12762816" type="audio/mpeg"/>      
    </item>
	
		<item>
      <title>Die Perspektive der Geschwister: Firmung: Vollendung der Taufe oder Abschied von der Kirche?</title>
	  <description>Gregor Wessels (Bischoeflisches Generalvikariat Hildesheim) am 17. August 2009 waehrend des 'Treffpunkt Konfirmandenarbeit' des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 28 Minuten</description>
     <pubDate>Wed, 9 Sep 2009 09:35:04 +0200</pubDate>
      <link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/wessels.mp3</link>
      <enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/wessels.mp3" length="13897920" type="audio/mpeg"/>      
    </item>
	
		<item>
      <title>Armut von Kindern und Jugendlichen – Wege aus der Ungleichheit</title>
	  <description>Kartin Goering Eckhard (Bundestagsvizepraesidentin und Praeses der EKD-Synode) am 04. Juni 2009 waehrend der Tagung der Schulleiterinnen und Schulleiter an Haupt- und Realschulen des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 49 Minuten</description>
     <pubDate>Wed, 10 Jun 2009 09:35:04 +0200</pubDate>
      <link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/goering.mp3</link>
	  <enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/goering.mp3" length="20772571" type="audio/mpeg"/>  
         
    </item>
	
	<item>
      <title>Auf dem Wege zu mehr Bildungsgerechtigkeit? - Was Schulen tun koennen</title>
	  <description>Prof. Dr. Manfred Prenzel (Christian-Albrechts-Universitaet zu Kiel) am 18. Mai 2009 waehrend der Loccumer Fachtagung Schulinspektion / Schulaufsicht des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 76 Minuten</description>
      <pubDate>Wed, 20 May 2009 12:45:21 +0100</pubDate>
      <link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/prenzel.mp3</link>
      <enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/prenzel.mp3" length="32247405" type="audio/mpeg"/>      
    </item>
	
	<item>
      <title>Kind und Tod - Zum Umgang mit kindlichen Schreckensvorstellungen und Hoffnungsbildern</title>
	  <description>Vortrag von Prof. Dr. Martina Plieth (Universitaet Bielefeld) am 12. Mai 2009 waehrend Tagung der Schulleiterinnen und -leiter an niedersaechsischen Grundschulen des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 89 Minuten</description>
      <pubDate>Wed, 20 May 2009 12:35:37 +0100</pubDate>
      <link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/plieth.mp3</link>
      <enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/plieth.mp3" length="37620297" type="audio/mpeg"/>      
    </item>
	
		<item>
      <title>Wie sieht Religionsunterricht evangelisch aus? - Zum evangelischen Profil in einer pluralen Schulwirklichkeit</title>
	  <description>Vortrag von Herrn Prof. Dr. Friedrich Schweitzer (Universitaet Tuebingen) am 19. Maerz 2009 waehrend der  Konferenz der Schulpastorinnen und -pastoren und Schuldiakoninnen und -diakone des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 69 Minuten</description>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2009 10:20:21 +0100</pubDate>
      <link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/schweitzer_1.mp3</link>
      <enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/schweitzer_1.mp3" length="16652288" type="audio/mpeg" />      
    </item>
	
		<item>
      <title>Die ihre Treue mit dem Tod besiegelten - Im `Buero Grueber´ halfen Christen juedischer Herkunft anderen Verfolgten</title>
	  <description>Vortrag von Herrn PD Dr. theol. Hartmut Ludwig ( Humboldt-Universitaet Berlin) am 07. Maerz 2009 waehrend des Treffpunkts Kirchenpaedagogik des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 33 Minuten></description>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2009 10:20:21 +0100</pubDate>
      <link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/ludwig.mp3</link>
      <enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/ludwig.mp3" length="15266816" type="audio/mpeg" />      
    </item>
	
    <item>
      <title>Gedenkt an eure Lehrer, die euch das Wort gesagt haben</title>
	  <description>Vortrag von Herrn Hannes Langbein, Theologe (Berlin -Kulturbuero der EKD) am 06. Maerz 2009 waehrend des Treffpunkts Kirchenpaedagogik des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 33 Minuten></description>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2009 10:16:30 +0100</pubDate>
      <link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/langbein.mp3</link>
      <enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/langbein.mp3" length="8032356" type="audio/mpeg" />
          </item>
		  
	<item>
	<title>Wie wirkt Gewalt in Computerspielen? - Der Stand der Forschung und Folgerungen fuer die Paedagogik</title>
	<description>Vortrag von Prof. Dr. Christoph Klimmt (Johannes-Guttenberg-Universitaet Mainz, Institut fuer Publizistik) am 12. Februar 2009 waehrend der Fachtagung 'Feuer einstellen - Computerspiele und Gewalt' des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 75 Minuten</description>
	<pubDate>Wed, 28 Jan 2009 13:18:27 +0100</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/klimmt.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/klimmt.mp3" length="18154475" type="audio/mpeg"/>
	</item>	
	
	<item>
	<title>Von der Pflege des Kleinkindes zum Glauben an Gott?! - Was leistet die Arbeit nach Emmi Pikler?</title>
	<description>Vortrag von Annette Druener (Erzieherin und Sozialpaedagogin mit psychosozialtherapeutischer Zusatzausbildung) am 08. Januar 2009 waehrend des Treffpunkts Kindergarten des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 50 Minuten</description>
	<pubDate>Wed, 28 Jan 2009 13:18:27 +0100</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/druener.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/druener.mp3" length="12086272" type="audio/mpeg"/>
	</item>	
	
	<item>
	<title>Die Entwicklung des fruehkindlichen Lernens</title>
	<description>Vortrag von Stefanie Brida (Dipl.-Psychologin und Kinder- und Jugendpsychotherapeutin) am 08. Januar 2009 waehrend des Treffpunkts Kindergarten des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 42 Minuten</description>
	<pubDate>Wed, 28 Jan 2009 13:18:27 +0100</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/brieda.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/brieda.mp3" length="10218496" type="audio/mpeg"/>
	</item>	
	
	<item>
	<title>Die 15 Gebote des Lernens - Was uns die Hirnforschung ueber Erziehung und Bildung sagt</title>
	<description>Vortrag von Prof. Dr. Peter Struck (Universitaet Hamburg) am 27. November 2008 gehalten waehrend der Loccumer Tagung fuer Schulleiterinnen und Schulleiter an niedersaechsischen Foerderschulen, 97 Minuten</description>
	<pubDate>1 Dec 2008 09:48:46 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/struck.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/struck.mp3" length="13210624" type="audio/mpeg"/> 
	</item>
	
	<item>
	<title>Es braucht ein Dorf, um ein Kind grosszuziehen</title>
	<description>Vortrag von Dr. Margot Kaessmann (Landesbischoefin der Ev.-luth. Landeskirche Hannovers) am 21. November 2008 gehalten waehrend der 'Loccumer Elternratstagung' des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 36 Minuten</description>
	<pubDate>22 Nov 2008 15:46:33 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/kaessmann.mp3</link><enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/kaessmann.mp3" length="4411392" type="audio/mpeg"/> 
	</item>
	
	<item>
	<title>Schoepfung und / oder Evolution - Zur Akualitaet einer 'alten' Fragestellung</title>
	<description>Vortrag von Dr. Friedhelm Kraft (RPI Loccum) am 11. Oktober 2008 im RPI-Loccum gehalten waehrend des 'Treffpunkts Schule' des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 47 Minuten</description>
	<pubDate>22 Oct 2008 14:26:30 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/kraft1.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/kraft1.mp3" length="6917120" type="audio/mpeg"/> 
	</item>
	
	<item>
	<title>Confirmation within the revised rites of initiation in the church of England</title>
	<description>Vortrag von Dr. Anders Bergquist (England, London) am 23. Juni 2008 im RPI-Loccum gehalten waehrend des 'Treffpunkts Konfirmandenarbeit' des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 42 Minuten</description>
	<pubDate>1 Jul 2008 08:50:49 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/bergquist.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/bergquist.mp3" length="5780480" type="audio/mpeg"/> 
	</item>
	
	<item>
	<title>Glaube - Liebe - Spiritualitaet, Konfirmandenzeit als ein Teil finnischer Jugendkultur</title>
	<description>Vortrag von Frau Aulikki Maekinen (Finnland, Kuopio) am 23. Juni 2008 im RPI-Loccum gehalten waehrend des 				'Treffpunkts Konfirmandenarbeit' des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 47 Minuten</description>
	<pubDate>1 Jul 2008 08:51:07 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/maekinen.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/maekinen.mp3" length="6408292" type="audio/mpeg"/> 
	</item>
	
	<item>
	<title>Wenn dein Sohn dich morgen fragt</title>
	<description>Vortrag von David Balcar (Tschechien) am 23. Juni 2008 im RPI-Loccum gehalten waehrend des 'Treffpunkts 	Konfirmandenarbeit' des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 49 Minuten</description>
	<pubDate>1 Jul 2008 08:51:20 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/balcar.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/balcar.mp3" length="6654976" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Finding truths and cultural diversity I</title>
	<description>Vortrag von Frau Lena Olsson Fogelberg (Schweden) am 23. Juni 2008 im RPI-Loccum gehalten waehrend des 'Treffpunkts Konfirmandenarbeit' des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 17 Minuten</description>
	<pubDate>1 Jul 2008 08:51:31 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/fogelberg.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/fogelberg.mp3" length="6654976" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Finding truths and cultural diversity II</title>
	<description>Vortrag von Herrn Peter Ekmann (Schweden) am 23. Juni 2008 im RPI-Loccum gehalten waehrend des 'Treffpunkts Konfirmandenarbeit' des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 17 Minuten</description>
	<pubDate>1 Jul 2008 08:51:38 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/ekman.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/ekman.mp3" length="19734000" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Unternehmensfuehrung konkret - Beispiele aus der Praxis eines mittelstaendigen Unternehmens</title>
	<description>Vortrag von Diplom-Volkswirt Joern von der Lieth, Hilfswerk-Siedlungswerk GmbH, Berlin am 15. Mai 2008 waehrend der 'Loccumer Konferenz der Haupt- und Realschulrektorinnen und -rektoren' des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 42 Minuten</description>
	<pubDate>30 May 2008 16:01:57 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/lieth.mp3</link>
<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/lieth.mp3" length="10222529" type="audio/mpeg"/>

	</item>
	
	<item>
	<title>Wie viel Religion braucht der Staat - und welche?</title>
	<description>Vortrag von Prof. Dr. Rolf Schieder (Humboldt-Universitaet zu Berlin, Theologische Fakultaet) am 22. November 2007 waehrend der 'Loccumer Konferenz der Berufsschuldirektorinnen und -direktoren' des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 45 Minuten</description>
	<pubDate>27 Nov 2007 08:00:20 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/schieder.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/schieder.mp3" length="10885120" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Gibt es eine Rueckkehr der Religionen?</title>
	<description>Vortrag von Prof. Dr. Dr. Michael Ebertz (Katholische Fachhochschule Freiburg) am 21. November 2007 waehrend der 'Loccumer Konferenz der Berufsschuldirektorinnen und -direktoren' des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 73 Minuten</description>
	<pubDate>30 Nov 2007 06:04:45 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/ebertz.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/ebertz.mp3" length="17686528" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Religionen im Dialog - Das Bild der anderen</title>
	<description>Vortrag von Dr. Karlo Meyer (Leibniz Universitaet Hannover, Institut fuer Theologie) am 17. November 2007 waehrend des 'Treffpunkt Kirchenpaedagogik' des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 41 Minuten</description>
	<pubDate>28 Nov 2007 13:53:05 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/meyerk.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/meyerk.mp3" length="10618880" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Zum Beispiel 'Tacheles' - Sakrale Raeume</title>
	<description>Vortrag von Hanna Legatis (Journalistin beim NDR, Hannover) am 16. November 2007 im RPI-Loccum waehrend des 'Treffpunkt Kirchenpaedagogik' des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 24 Minuten</description>
	<pubDate>27 Nov 2008 08:53:23 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/legatis.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/legatis.mp3" length="5883904" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Auf die Begeisterung kommt es an - Wie Fuehrungskraefte ihren Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern vorangehen sollten</title>
	<description>Vortrag von Dr. Herbert Asselmeyer (Universitaet Hildesheim) am 01. Oktober 2007 waehrend der 'Tagung fuer Schulleiterinnen und Schulleiter an niedersaechsischen Foerderschulen' des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 104 Minuten</description>
	<pubDate>12 Oct 2007 15:53:37 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/asselmeyer.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/asselmeyer.mp3" length="23931904" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Warum Huckleberry Finn nicht suechtig wurde</title>
	<description>Vortrag von Dr. Eckhard Schiffer (Christliches Krankenhaus Quakenbrueck) am 01. Oktober 2007 waehrend der 'Tagung fuer Schulleiterinnen und Schulleiter an niedersaechsischen Foerderschulen' des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 104 Minuten</description>
	<pubDate>3 Oct 2008 18:53:59 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/schiffer.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/schiffer.mp3" length="27443200" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Vom freien Willen. Anmerkungen aus Sicht der Hirnforschung</title>
	<description>Vortrag von Prof. Dr. Martin Korte (Technische Universitaet Braunschweig) am 19. September 2007 waehrend der 'Tagung fuer Schulleiterinnen und Schulleiter an niedersaechsischen Gymnasien' des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 67 Minuten</description>
	<pubDate>21 Sep 2007 08:54:15 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/korte.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/korte.mp3" length="20207616" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Vom unfreien Willen. Willensfreiheit aus theologischer Sicht</title>
	<description>Vortrag von Prof. Dr. Notger Slenczka (Humboldt Universitaet zu Berlin) am 19. September 2007 waehrend der 'Tagung fuer Schulleiterinnen und Schulleiter an niedersaechsischen Gymnasien' des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 52 Minuten</description>
	<pubDate>21 Sep 2007 15:54:35 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/slenczka.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/slenczka.mp3" length="12489728" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Wertebildung oder Werteerziehung - Wie lernen und lehren wir Werte in einer pluralen Gesellschaft?</title>
	<description>Vortrag von Dr. Henning Schluss (Allgemeine Erziehungswissenschaft Humboldt-Universitaet zu Berlin) am 15.09.2007 waehrend der 'Jahreskonferenz Berufsbildende Schulen' des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 83 Minuten</description>
	<pubDate>20 Sep 2007 11:54:56 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/schluss.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/schluss.mp3" length="20120576" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Was hat das mit mir zu tun? - Konfirmandinnen und Konfirmanden und Gottesdienst</title>
	<description>Vortrag von Privatdozent Dr. Thomas Erne (Kirchliche Hochschule Bethel) am 18.06.2007 waehrend des 'Treffpunkts Konfirmandenarbeit' des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 62 Minuten</description>
	<pubDate>5 Jul 2007 08:55:30 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/erne.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/erne.mp3" length="15105024" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Eva, Maria und Co. - Frauen in der Bibel und ihre Geschichte(n)</title>
	<description>Vortrag von Prof. Dr. Renate Wind (Evangelische Fachhochschule Nuernberg) am 24.03.2007 waehrend des 'Treffpunkts Kirchenpaedagogik' des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 69 Minuten</description>
	<pubDate>30 Mar 2007 09:00:07 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/wind.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/wind.mp3" length="16566272" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Maria - Vorbild oder Himmelsgoettin?</title>
	<description>Vortrag von Prof. Dr. Renate Hofmann (Universitaet Hildesheim)am 24.03.2007 waehrend des 'Treffpunkts Kirchenpaedagogik' des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 52 Minuten</description>
	<pubDate>30 Mar 2007 09:00:24 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/hofmann.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/hofmann.mp3" length="12645376" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Spiritualitaet als Ressource fuer Lehrerinnen und Lehrer - zur Bedeutung 'gelebter Religion' im Religionsunterricht</title>
	<description>Vortrag von Prof. Dr. Norbert Mette (Universitaet Dortmund)am 27.02.2007 waehrend des 'Treffpunkts fuer Studierende' des Religionspaedagogischen Instituts Loccum, 67 Minuten</description>
	<pubDate>8 Mar 2007 11:00:40 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/mette.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/mette.mp3" length="16274432" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Die Kirche und ihre Kirchen - Verkuendigung im Tourismus - missionarische Herausforderung unserer Zeit</title>
	<description>Vortrag von Vizepraesident Arend de Vries (Landeskirchenamt Hannover) am 07.02.2007 waehrend der Tagung des Religionspaedagogischen Instituts Loccum mit dem Titel "Tut mir auf die Schoene Pforte..." - Kirchenfuehrungen als gemeindliche und touristische Herausforderung", 39 Minuten</description>
	<pubDate>10 Feb 2007 13:00:00 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/devries.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/devries.mp3" length="9611264" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Erschoepft und arbeitsfreudig?</title>
	<description>Vortrag von Attiya Khan (Institut fuer Arbeits- und Sozialmedizin der TU Dresden)  am 11.01.2007 waehrend des Loccumer Treffpunkts Kindergarten, 43 Minuten</description>
	<pubDate>19 Jan 2007 15:01:18 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/khan.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/khan.mp3" length="10523548" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Der Islam - Religion, Ethik, Politik</title>
	<description>Vortrag von Prof. Dr. Dr. Peter Antes (Universitaet Hannover) am 15.11.2004 waehrend der Loccumer Konferenz der Grundschulrektorinnen und -rektoren, 56 Minuten</description>
	<pubDate>25 Nov 2004 09:01:44 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/antes.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/antes.mp3" length="13533184" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Schule als Lernort fuer alle - Moeglichkeiten der Lernfoerderung und Leistungsbeurteilung</title>
	<description>Vortrag von Prof. Dr. Karl-Heinz Arnold (Universitaet Hildesheim) am 04.11.2005 waehrend der Loccumer Konferenz der Haupt- und Realschulrektorinnen, 70 Minuten</description>
	<pubDate>11 Nov 2004 09:11:18 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/arnold.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/arnold.mp3" length="16994304" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Glaube macht stark - auch Kinder! Resilienz und Religiositaet</title>
	<description>Vortrag von Prof. Dr. Anton Bucher (Universitaet Salzburg) am 12.01.2006 waehrend des Loccumer Treffpunkts Kindergarten, 56 Minuten</description>
	<pubDate>19 Jan 2006 16:15:06 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/bucher.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/bucher.mp3" length="13625344" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Ist religioese Bildung standardisierbar? - Ueber Moeglichkeiten und Grenzen von Bildungsstandard</title>
	<description>Vortrag von Prof. Dr. Bernhard Dressler (Universitaet Marburg) am 24.11.2005 waehrend der Loccumer Konferenz der Haupt- und Realschulrektorinnen, 62 Minuten</description>
	<pubDate>15 Dec 2005 09:04:57 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/dressler.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/dressler.mp3" length="15032320" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Bildungsstandards: Ein funktionalistisches Konzept zur Qualitaetssicherung der Schule</title>
	<description>Vortrag von Prof. Dr. Marcus Hasselhorn (Universitaet Goettingen) am 24.11.2005 waehrend der Loccumer Konferenz der Haupt- und Realschulrektorinnen, 62 Minuten</description>
	<pubDate>31 Dec 2005 15:04:31 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/Hasselhorn.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/Hasselhorn.mp3" length="18015232" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Bildungs- und Schulkonzepte fuer benachteiligte Jugendliche</title>
	<description>Vortrag von Prof. Dr. Gotthilf Gerhard Hiller (Universitaet Ludwigsburg) am 02.03.2005 waehrend der Loccumer Konferenz der Gesamtschulleiterinnen und -leiter, 70 Minuten</description>
	<pubDate>11 Mar 2005 09:04:51 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/hiller.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/hiller.mp3" length="17899520" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Welche Kompetenzen bringen Lehrerinnen und Lehrer mit, welche muessen sie entwickeln? - Schule als Ort der Professionalisierung im Lehrerberuf</title>
	<description>Vortrag von Prof. Dr. Hanna Kiper (Universitaet Oldenburg) am 23.09.2004 waehrend der Loccumer Konferenz der Gymnasialdirektorinnen und -direktoren, 42 Minuten</description>
	<pubDate>7 Oct 2004 21:47:43 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/kiper.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/kiper.mp3" length="10024960" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Theologisieren mit Kindern</title>
	<description>Vortrag von Dr. Friedhelm Kraft (RPI Loccum) am 09.10.2004 waehrend des Treffpunkts Schule, 36 Minuten</description>
	<pubDate>29 Oct 2004 10:07:03 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/kraft.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/kraft.mp3" length="8693760" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Auf das Wort vertrauen? - Die Aneigung biblischer Texte im Spannungsfeld von Didaktik und Aesthetik</title>
	<description>Vortrag von Dr. Thomas Meurer (Universitaet Muenster) am 16.09.2005 waehrend der Loccumer Jahrteskonferenz Berufsbildende Schulen, 60 Minuten</description>
	<pubDate>6 Oct 2005 18:00:00 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/meurer.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/meurer.mp3" length="14384128" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Wer Kinder fragt, wird selber reich</title>
	<description>Vortrag von Rainer Oberthuer waehrend der Loccumer Konferenz der Leiterinnen und Leiter an Foerderschulen, 86 Minuten</description>
	<pubDate>9 Dec 2004 15:06:28 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/oberthuer.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/oberthuer.mp3" length="20746240" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Spiritualitaet als Quelle</title>
	<description>Vortrag von Bernd Schlueter (Gemeindedienst der Nordelbischen Kirchen Hamburg) waehrend des Loccumer Treffpunkts Kindergarten, 40 Minuten</description>
	<pubDate>12 Jan 2007 17:00:00 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/schlueter.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/schlueter.mp3" length="9793536" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Bildung - Religionsunterricht - Schulqualitaet</title>
	<description>Vortrag von Dr. Joerg-Dieter Waechter (Bischoefliches Generalvikariat Hildesheim) am 26.05.2005 waehrend der Tagung der niedersaechsischen FachberaterInnen fuer den evangelischen und katholischen Religionsunterricht, 43 Minuten</description>
	<pubDate>25 Jun 2004 16:05:53 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/waechter.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/waechter.mp3" length="10295296" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Was ist gute Schule? Was ist guter Unterricht? - Zehn Kriterien fuer die Praxis</title>
	<description>Vortrag von Prof. Dr. Rainer Winkel (Universitaet der Kuneste, Berlin) am 30.11.2006 waehrend der Loccumer Konferenz der Haupt- und Realschulrektorinnen, 56 Minuten</description>
	<pubDate>7 Dec 2006 13:02:00 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/winkel.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/winkel.mp3" length="13383618" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Erzaehlen fuer Kinder</title>
	<description>Vortrag von Prof. Dr. Kristin Wardetzky (Universitaet der Kuneste, Berlin) am 24.03.2006 waehrend des Loccumer Treffpunkts Kirchenpaedagogik, 32 Minuten</description>
	<pubDate>31 Mar 2006 06:00:00 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/wardetzky.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/wardetzky.mp3" length="7841792" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	<item>
	<title>Jugendliche im Dialog mit dem Tod</title>
	<description>Vortrag von Prof. Dr. Hildrun Kessler (Evangelische Fachhochschule Berlin) am 14.10.2006 waehrend des Loccumer Treffpunkts Schule, 49 Minuten</description>
	<pubDate>20 Oct 2006 18:00:00 GMT</pubDate>
	<link>http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/kessler.mp3</link>
	<enclosure url="http://www.rpi-loccum.de/podcast/mp3/kessler.mp3" length="8754176" type="audio/mpeg"/>
	</item>
	
	</channel>
	</rss>
