<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<rss version="2.0">
<!-- http://www.podcast.de/pod_52108s9ydYRaD0ULl3iam14638/ -->
<channel>
<title>Der Radioquatsch mit H-nes und Eyeland auf RadioElbflorenz.de </title>
	<link>http://www.radioquatsch.de/rss.xml</link>
	<description>Der Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland - Jeden Dienstag von 19 - 21 Uhr auf Radioelbflorenz.de </description>
	<language>de-de</language>
	<copyright>Copyright by Radioquatsch.de</copyright>
	<image>
	<url>http://im.spin.de/static/image/partner/radio-elbflorenz.png</url>
	<title>RadioElbflorenz.de - Die neue Welle für Dresden</title>
	<link>http://www.radioelbflorenz.de</link></image>	
	
	<item>
		<title>Der Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland vom 29.06.2010</title>
		<link>http://podcast.radioelbflorenz.com//Radio Elbflorenz - Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland 20100629.mp3</link>
		<description>H-Nes und Eyeland und die große Analyse zum WM - Spiel Deutschland gegen England. Wir haben den Beweis, warum das Tor auch ein reguläres Tor war. ;)</description>
	<enclosure url="http://podcast.radioelbflorenz.com//Radio Elbflorenz - Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland 20100629.mp3" length="113076224" type="audio/mpeg" /></item>
	
	<item>
		<title>Der Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland vom 22.06.2010</title>
		<link>http://podcast.radioelbflorenz.com//Radio Elbflorenz - Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland 20100622.mp3</link>
		<description>H-Nes und Eyeland testen heute Showpraktikant Uwe_man_weiss_immer_noch_wann_er_geboren ist. Aber was ist da passiert? Eine verschmähte Liebe? Ein One Night Stand? Eine heimliche Affäre? Wenn man in die Öffentlichkeit geht muss man damit rechnen das sich alte Liebschaften zu Wort melden und welches Medium ist besser geeignet als die Live-Studio Hotline vom RadioQuatsch ;-) .. Dazu natürlich wieder jede Menge Quatsch, neues von Ronny Konnetzke, das Interview mit Tatjana Günther, Sängerin des WM Hits und You Tube Renners - "Schwarz, Rot und Gold" dazu jede Menge frische Musik und lauter Blödsinn von H-Nes und Eyeland. </description>
	<enclosure url="http://podcast.radioelbflorenz.com//Radio Elbflorenz - Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland 20100622.mp3" length="113076224" type="audio/mpeg" /></item>
	
	
	<item>
		<title>Der Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland vom 15.06.2010</title>
		<link>http://podcast.radioelbflorenz.com//Radio Elbflorenz - Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland 20100615.mp3</link>
		<description>Das WM Special mit Ronny Konetzkes Livebericht aus Südafrika und geballte Fußballkompetenz *hust* mit H-Nes und Eyeland. Außerdem jede Menge Frauenpower in unseren Songneuvorstellungen und natürlich Quatsch am laufenden Band.</description>
	<enclosure url="http://podcast.radioelbflorenz.com//Radio Elbflorenz - Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland 20100615.mp3" length="113076224" type="audio/mpeg" /></item>
	
	<item>
		<title>Der Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland vom 08.06.2010</title>
		<link>http://podcast.radioelbflorenz.com//Radio Elbflorenz - Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland 20100608.mp3</link>
		<description>H-Nes und Eyelands Resüme und Eindrücke vom 1. Dresdner Stöckelschuhrennen zum Pieschener Hafenfest in Dresden. Eigentlich wollten H-Nes und Eyeland selber in Stöckelschuhen mit 7cm Absätzen antreten. Warum die beiden disqualifiziert wurden sind und welche Eindrücke sie noch vom Pieschener Hafenfest und seine Eingeborenen mitgebracht haben, gibt es mit einer fantastischen Songpremiere und viel Comedy in der neuen Ausgabe des RadioQuatsch mit H-Nes und Eyeland.</description>
	<enclosure url="http://podcast.radioelbflorenz.com//Radio Elbflorenz - Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland 20100608.mp3" length="113076224" type="audio/mpeg" /></item>
	
	
	<item>
		<title>Der Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland vom 01.06.2010</title>
		<link>http://podcast.radioelbflorenz.com//Radio Elbflorenz - Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland 20100601.mp3</link>
		<description>Eyeland ist wieder da und berichtet von seiner 5-tägigen Weltreise. Weltreise ?? Wir dachten Eyeland erholt sich von den Radiostrapazen und waten an der Nordseeküste im Wattenmehr? Hm wie Eyeland das wohl geschafft hat? </description>
	<enclosure url="http://podcast.radioelbflorenz.com//Radio Elbflorenz - Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland 20100601.mp3" length="113076224" type="audio/mpeg" /></item>
	
	<item>
		<title>Der Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland vom 25.05.2010</title>
		<link>http://podcast.radioelbflorenz.com//Radio Elbflorenz - Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland 20100525.mp3</link>
		<description>Eyeland ist im Urlaub, doch wer ist gut genug den Platz von Eyeland einzunehmen, wer ist genauso fit beim Regeln von Tönen, Jingles, Bumpers? Auf jeden Fall ist hoher Besuch im Studio angesagt, denn passenden zum Warm Up für den 1. Dresdner Stöckelschuhlauf schaut Miss Chantal auf nicht weniger hohen Schuhen bei uns vorbei. Damit das alles auch visuell festgehalten werden kann, filmt das Dresden Fernsehen während der gesamten Sendung und schickt seine charmanteste Moderatorin ins Dresdner Radiostudio.  </description>
	<enclosure url="http://podcast.radioelbflorenz.com//Radio Elbflorenz - Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland 20100525.mp3" length="113076224" type="audio/mpeg" /></item>
	
	
	
	<item>
		<title>Der Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland vom 11.05.2010</title>
		<link>http://podcast.radioelbflorenz.com//Radio Elbflorenz - Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland 20100511.mp3</link>
		<description>H-Nes hat Sprechverbot! Zumindest hat das im sein Arzt befohlen, denn mit einer Kehlkopfentzündung ist nicht zu spaßen. Aber bei dem Staraufgebot an Studiogästen an diesem Dienstag, darf Moderationsmaschine H-Nes natürlich nicht fehlen. Der skurille Tommy Rudolf aus Sebnitz und der schrille Disco King Franky, beides Finalisten bei Sachsens-Showstar, sorgen mit ihren Eigenkompositionen für Mega-Stimmung im Studio. </description>
	<enclosure url="http://podcast.radioelbflorenz.com//Radio Elbflorenz - Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland 20100511.mp3" length="113076224" type="audio/mpeg" /></item>
	
	
	<item>
		<title>Der Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland vom 27.04.2010</title>
		<link>http://podcast.radioelbflorenz.com//Radio Elbflorenz - Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland 20100427.mp3</link>
		<description>Eyeland hat Geburtstag und niemand weiss wie alt er wirklich ist. Finden es die Hörer vom RadioQuatsch heraus? Ronny K's Sorgentelefon glüht, alle wollen Lebenshilfe von Ronny. Kann Domian schon mal seine Koffer packen?</description>
	<enclosure url="http://podcast.radioelbflorenz.com//Radio Elbflorenz - Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland 20100427.mp3" length="113076224" type="audio/mpeg" /></item>
	
	<item>
		<title>Der Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland vom 20.04.2010</title>
		<link>http://podcast.radioelbflorenz.com//Radio Elbflorenz - Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland 20100420.mp3</link>
		<description>Er ist der heimliche Star der isländische Vulkan Ejaflad.. Eyfludd.. Eierflad... Eyesla.. na eben dieser Vulkan mit dem leicht zu merkenden Namen. Aber auch ein zweiter versucht Star zu werden und warum Blümchen aka Jasmin Wagner das verhindern könnte erfahrt ihr in dieser Ausgabe des RadioQuatsche mit H-Nes und Eyeland.</description>
	<enclosure url="http://podcast.radioelbflorenz.com//Radio Elbflorenz - Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland 20100420.mp3" length="113076224" type="audio/mpeg" /></item>
	
	
	
	<item>
		<title>Der Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland vom 13.04.2010</title>
		<link>http://podcast.radioelbflorenz.com//Radio Elbflorenz - Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland 20100413.mp3</link>
		<description>Ronny K. ist endlich wieder aufgetaucht und man mag es kaum glauben, er hat einen Job! Unter der Kummer Nummer gibt Ronny Konnetzke Lebenshilfe am Sorgentelefon. Ihr könnt also gespannt sein.</description>
	<enclosure url="http://podcast.radioelbflorenz.com//Radio Elbflorenz - Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland 20100413.mp3" length="113076224" type="audio/mpeg" /></item>
	
	
	<item>
		<title>Der Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland vom 06.04.2010</title>
		<link>http://podcast.radioelbflorenz.com//Radio Elbflorenz - Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland 20100406.mp3</link>
		<description>Sorry für die Verspätung des Podcasts aber durch den Umzug ins Profistudio brauchten wir einige Zeit um uns einzugewöhnen, da sind so viele Knöpfe und Regler und Mikros und Menschen schauen uns durch eine Glasscheibe an als sind wir eine Zoo-Attraktion.. Viel Spass aber mit dem verspätetem Podcast!</description>
	<enclosure url="http://podcast.radioelbflorenz.com//Radio Elbflorenz - Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland 20100406.mp3" length="113076224" type="audio/mpeg" /></item>
	
	
	<item>
		<title>Der Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland vom 30.03.2010</title>
		<link>http://podcast.radioelbflorenz.com//Radio%20Elbflorenz%20-%20Radioquatsch%20mit%20H-Nes%20und%20Eyeland%2020100330.mp3</link>
		<description>DSDS war gestern! Sachsen hat viel mehr zu bieten, nämlich tolle Nachwuchstkünstler im Bereich Gesang. H-Nes und Eyeland testen zwei Finalisten von Sachsensshowstar Live im Studio auf ihre Gesangesqualitäten. Überzeugt euch selber, können die Sachsen gut singen?</description>
	<enclosure url="http://podcast.radioelbflorenz.com//Radio%20Elbflorenz%20-%20Radioquatsch%20mit%20H-Nes%20und%20Eyeland%2020100330.mp3" length="113076224" type="audio/mpeg" /></item><item>
		<title>Der Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland vom 23.03.2010</title>
		<link>http://podcast.radioelbflorenz.com//Radio%20Elbflorenz%20-%20Radioquatsch%20mit%20H-Nes%20und%20Eyeland%2020100323.mp3</link>
		<description>Es ist passiert H-Nes und Eyeland haben das kuschelige Studio B aufgelöst und senden heute zum ersten Mal aus dem Hauptstadtstudio. Mal sehen ob alles gut geht ;-)</description>
	<enclosure url="http://podcast.radioelbflorenz.com//Radio%20Elbflorenz%20-%20Radioquatsch%20mit%20H-Nes%20und%20Eyeland%2020100323.mp3" length="113076224" type="audio/mpeg" /></item><item>
		<title>Der Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland vom 09.03.2010</title>
		<link>http://www.radioquatsch.de/podcasts/Der_Radioquatsch-09-03.mp3</link>
		<description>Er hätte auf jeden Fall einen Oskar verdient: Ronny K. wird von den Außerirdischen zu schlimmen Dingen gezwungen aber gelingt ihm die Flucht zur Erde? Alles über die Oskarnacht, DSDS und neue Songs von Lady Gaga, David Guette und vieles mehr bei einer neuen Ausgabe des Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland.</description>
	<enclosure url="http://www.radioquatsch.de/podcasts/Der_Radioquatsch-09-03.mp3" length="113076224" type="audio/mpeg" /></item>	<item>
		<title>Der Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland vom 02.03.2010</title>
		<link>http://www.radioquatsch.de/podcasts/Der_Radioquatsch-02-03.mp3</link>
		<description>Ronny K. wurde von Außerirdischen entführt! Was stellen sie mit Ronny an, wird Ronny die Erde je wieder sehen? Soviel Fragen! Die Antworten gibts bei euren Kosmonauten H-Nes und Eyeland.  </description>
	<enclosure url="http://www.radioquatsch.de/podcasts/Der_Radioquatsch-02-03.mp3" length="113076224" type="audio/mpeg" /></item>	<item>
		<title>Der Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland vom 23.02.2010</title>
		<link>http://www.radioquatsch.de/podcasts/Der_Radioquatsch-23-02.mp3</link>
		<description>Deutschland wurde zum hässlichsten Volk der ganzen Welt gekuehrt und das von den Engländern! H-Nes und Eyeland koennen das so nicht im Raume stehen lassen. Die ganze Diskussion und das Interview mit Barbara Schöneberger. Außerdem Ronny K. fliegt zum Mond mit der Nase(!!), ja du hast richtig gehoert mit der Nase ;-)  </description>
	<enclosure url="http://www.radioquatsch.de/podcasts/Der_Radioquatsch-23-02.mp3" length="113076224" type="audio/mpeg" /></item><item>
		<title>Der Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland vom 16.02.2010</title>
		<link>http://www.radioquatsch.de/podcasts/Der_Radioquatsch-16-02.mp3</link>
		<description>Ronny in der Kiste? Gibt es ein Lebenszeichen von Ronny Konnetzke? Das Faschings-Spezial *Wir hassen Fasching* mit H-Nes und Eyeland auf RadioElblforenz.de </description>
	<enclosure url="http://www.radioquatsch.de/podcasts/Der_Radioquatsch-16-02.mp3" length="113076224" type="audio/mpeg" /></item><item>
		<title>Der Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland vom 09.02.2010</title>
		<link>http://www.radioquatsch.de/podcasts/Der_Radioquatsch-09-02.mp3</link>
		<description>Ronny Konnetzke liegt unter der Erde, war das sein letzter Anruf? Die wahrscheinliche letzte Sendung aus dem Studio B und Dinge die man nie zu Bushido sagen sollte. Das alles und jede Menge Quatsch mit H-Nes und Eyeland bei einer neuen Ausgabe des Radioquatsch. </description>
	<enclosure url="http://www.radioquatsch.de/podcasts/Der_Radioquatsch-09-02.mp3" length="113076224" type="audio/mpeg" /></item>
	<item>
		<title>Der Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland vom 02.02.2010</title>
		<link>http://www.radioquatsch.de/podcasts/Der_Radioquatsch-02-02.mp3</link>
		<description>Ronny Konnetzke beim Arbeitsamt. Alles über die teuerste CD der Welt und neues aus der Welt der Stars und Sternchen. Das alles und jede Menge Quatsch mit H-Nes und Eyeland bei einer neuen Ausgabe des Radioquatsch.		</description>
	<enclosure url="http://www.radioquatsch.de/podcasts/Der_Radioquatsch-02-02.mp3" length="113076224" type="audio/mpeg" /></item><item>
		<title>Der Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland vom 26.01.2010</title>
		<link>http://www.radioquatsch.de/podcasts/Der_Radioquatsch-26-01.mp3</link>
		<description>Ronny's Praktikum im Freudenhaus! Webcamgirl Julia ruft in der Sendung an? Ein neues Gewinnspiel und die Songpremieren von Lady Gaga - Dance In The Dark , Timbaland feat. Katy Perry und der neuste Hit von One Republic. Das alles und jede Menge Quatsch mit H-Nes und Eyeland bei einer neuen Ausgabe des Radioquatsch.		</description>
	<enclosure url="http://www.radioquatsch.de/podcasts/Der_Radioquatsch-26-01.mp3" length="113076224" type="audio/mpeg" /></item>
	<item>
		<title>Der Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland vom 19.01.2010</title>
		<link>http://www.radioquatsch.de/podcasts/Der_Radioquatsch-19-01.mp3</link>
		<description>Der beste MIX der Stadt - Klatschnews aus der Welt der Stars und Sternchen und neues von Ronny K. außerdem mit dem "Ziegenpeter" aus H-Nes neustem Programm "Tumult im Kompott" 		</description>
	<enclosure url="http://www.radioquatsch.de/podcasts/Der_Radioquatsch-19-01.mp3" length="113906810" type="audio/mpeg" />


</item>	<item>
		<title>Der Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland vom 12.01.2010</title>
		<link>http://www.radioquatsch.de/podcasts/Der_Radioquatsch-12-01.mp3</link>
		<description>Der beste MIX der Stadt - Klatschnews aus der Welt der Stars und Sternchen. Die erste Sendung im neuen Jahr, viel Schnee, viel Quatsch! 		</description>
	<enclosure url="http://www.radioquatsch.de/podcasts/Der_Radioquatsch-12-01.mp3" length="113906810" type="audio/mpeg" />


</item>	
	<item>
		<title>Der Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland vom 22.12.2009</title>
		<link>http://www.radioquatsch.de/podcasts/Der_Radioquatsch-22-12.mp3</link>
		<description>Der beste MIX der Stadt - Klatschnews aus der Welt der Stars und Sternchen, Ronny Konnetzkes erster Arbeitstag bei der Samenbank Zittau und jede Menge Quatsch im Radio präsentiert von H-Nes und Eyeland - eure Lieblingsmoderatoren von RadioElbflorenz! 		</description>
	<enclosure url="http://www.radioquatsch.de/podcasts/Der_Radioquatsch-22-12.mp3" length="113067950" type="audio/mpeg" />


</item>	
<item>
		<title>Der Radioquatsch mit H-Nes und Eyeland vom 15.12.2009</title>
		<link>http://www.radioquatsch.de/podcasts/Der_Radioquatsch-15-12.mp3</link>
		<description>Der beste MIX der Stadt - Klatschnews aus der Welt der Stars und Sternchen, Ronny Konnetzkes erster Arbeitstag im Vögelparadies Zittau und jede Menge Quatsch im Radio präsentiert von H-Nes und Eyeland - eure Lieblingsmoderatoren von RadioElbflorenz! 		</description>
	<enclosure url="http://www.radioquatsch.de/podcasts/Der_Radioquatsch-15-12.mp3" length="164421718" type="audio/mpeg" />


</item>

</channel>
</rss>

