<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Newsfeed zur OOP Konferenz</title>
<link>www.oop-conference.de</link>
<language>de-de</language>
<description>Dies ist der Newsfeed zur OOP Konferenz mit aktuellen Infos zu Vorträgen, Sprechern und Special Events.</description>
<copyright>SIGS DATACOM GmbH</copyright>
<pubDate>2011-01-13T14:39:41+02:00</pubDate>
<item>
<title>OOP 2011 - Business Impact through Mastering Change</title>
<description>Das Programm zur Jubliäums-OOP steht. Dr. Frances Paulisch hat 130 Vorträge ausgewählt und ganz besondere Keynotesprecher eingeladen. Schon bald wird das OOP Konferenzprogramm 2011 online verfügbar sein.</description>
<link>http://www.oop2011.de</link>
<author>SIGS DATACOM GmbH, info@sigs-datacom.de</author>
<guid isPermaLink="false">oop8293922927193993</guid>
<pubDate>2010-09-09T12:57:28+02:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dr. Frances Paulisch zum neuen OOP Konferenzprogramm</title>
<description>Episode 1: Markus Völter interviewt Dr. Frances Paulisch zu dem neuen OOP 2011 Konferenzprogramm und somit zur großen Jubliläums-OOP und deren Highlights.</description>
<enclosure url="http://www.sigs.de/kongresse/oop_2011/Podcast/Podcast-2011-Episode1-FrancesPaulisch.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
<link>http://www.OOP2011.de</link>
<author>SIGS DATACOM GmbH, info@sigs-datacom.de</author>
<guid isPermaLink="false">oop2737985814969538</guid>
<pubDate>2010-09-13T15:53:15+02:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>Andrew Brownsword über seine Keynote: Software Architecture in Game Development</title>
<description>Episode 2: Video games have existed in various forms for over 30 years, and have evolved from humble beginnings into remarkably complex software projects. The ever-present emphasis on an immersive audio/visual experience has put game developers in the position of being on the bleeding edge of exploring the performance of modern consumer hardware. This talk will discuss the elements that make up contemporary video games, software processes that are involved in development, the impact of hardware concurrency, key challenges, and look at some important design patterns that form the architectural basis.</description>
<enclosure url="http://www.sigs.de/kongresse/oop_2011/Podcast/Podcast-2011-AndrewBrownsword.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
<link>http://www.OOP2011.de</link>
<author>SIGS DATACOM GmbH, info@sigs-datacom.de</author>
<guid isPermaLink="false">oop3178935538691829</guid>
<pubDate>2010-10-19T10:27:15+02:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>&quot;The Myths of Innovation&quot; Scott Berkun wird von Markus Völter zu seiner Keynote interviewt. 
</title>
<description>Episode 3: This fun, fast paced, provocative keynote, based on the bestselling book “The Myths of Innovation”, will explore the truth about ideas. What are the most dangerous misperceptions about finding and developing ideas? What can the software industry learn from the history of invention? And what assumptions do we make that lead us astray? You‘ll hear inspiring true tales of invention you can use in your life and your work.</description>
<enclosure url="http://www.sigs.de/kongresse/oop_2011/Podcast/Podcast-2011-ScottBerkun.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
<link>http://www.OOP2011.de</link>
<author>SIGS DATACOM GmbH, info@sigs-datacom.de</author>
<guid isPermaLink="false">oop2258427288986786</guid>
<pubDate>2010-11-04T14:30:24+02:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>Cloud Computing im Enterprisekontext</title>
<description>Episode 4: &quot;Cloud Computing im Enterprisekontext&quot; Stefan Tilkov berichtet über den OOP 2011 Special Track.

Das Thema Cloud Computing als Synthese aus Virtualisierung, Service-Orientierung, Utility- und Grid-Computing steht Moment sehr weit oben in der berühmt-
berüchtigten Hype-Kurve. Aber wie können Unternehmen Cloud Computing tatsächlich praktisch nutzen, um die versprochenen Vorteile, wie bedarfsgerechte
Flexibilisierung, Kostensenkung und Automatisierung, umzusetzen? 

Der zweitägige Track liefert dazu konkrete Beispiele, praktische Erfahrungsberichte und fortgeschrittene Fachvorträge jenseits einer reinen Einführung, zugeschnitten nicht auf Grüne-Wiese-Szenarien bei Internet-Startups, sondern auf die Perspektive von Entscheidern und Architekten im klassischen Unternehmensumfeld.</description>
<enclosure url="http://www.sigs.de/kongresse/oop_2011/Podcast/oopcast-2011-StefanTilkov.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
<link>http://www.OOP2011.de</link>
<author>SIGS DATACOM GmbH, info@sigs-datacom.de</author>
<guid isPermaLink="false">oop4452328256766522</guid>
<pubDate>2010-11-11T13:34:02+02:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>&quot;Was Sie schon immer über Change wissen wollten, aber nicht zu fragen wagten&quot; erörtert Rainer Grau in seiner OOP 2011 Keynote.</title>
<description>Episode 5: Lean und Agile - schlank und agil, so ertönt das Credo allgegenwärtig. Die Folgen: Firmenchefs fordern mehr Flexibilität und dynamische Anpassungen an den Markt. Entwickler in der IT-Branche freuen sich, ohne Methodenkorsett und QA-Polizei richtig produktiv arbeiten zu dürfen. Produkt-Manager orientieren sich um, und das mittlere Management ist überlastet. Willkommen im Change-Projekt „Lean Management und Agile Development“. 

In mehreren Episoden beantwortet der Vortrag die nicht gestellten Fragen über das reale Leben im Change Management.</description>
<enclosure url="http://www.sigs.de/kongresse/oop_2011/Podcast/oopcast-2011-RainerGrau.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
<link>http://www.OOP2011.de</link>
<author>SIGS DATACOM GmbH, info@sigs-datacom.de</author>
<guid isPermaLink="false">oop2587995853647389</guid>
<pubDate>2010-11-18T13:08:11+02:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>&quot;Management &amp; Metrics&quot;: Thorsten Janning im Interview zu dem Special Track. 
</title>
<description>Episode 6: Die Steuerung der Anwendungsentwicklungsprozesse nach herkömmlichen Kennzahlen und Verfahren werden mit der zunehmenden Verbreitung agiler Methoden wieder kontrovers diskutiert: Ist weniger doch mehr? Oder muss man einfach nur etwas anderes messen als bisher geglaubt? Es scheint mehr als eine Wahrheit zu geben, wie man zu effizienter und transparenter Software-Entwicklung kommen kann. In unserem diesjährigen „Management und Metrik Track“ haben wir deshalb zwei Schwerpunkte. Den ersten Schwerpunkt bilden Steuerungs- und Meß-Verfahren bei agilen Verfahren. Erfahrungsberichte über die erfolgreiche Steuerung von Projekten und ITOrganisationen bilden den zweiten Schwerpunkt.</description>
<enclosure url="http://www.sigs.de/kongresse/oop_2011/Podcast/oopcast-2011-ThorstenJanning.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
<link>http://www.OOP2011.de</link>
<author>SIGS DATACOM GmbH, info@sigs-datacom.de</author>
<guid isPermaLink="false">oop1379566641287988</guid>
<pubDate>2010-11-22T18:29:43+02:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>97 Things Every Programmer Should Know&quot;. Kevlin Henney verrät jetzt schon Tipps und Tricks. In seiner OOP Keynote erfahren Sie w</title>
<description>Episode 7: Modern programmers have a lot on their minds. Programming languages, programming techniques, development environments, tools, development process, deadlines, meetings, software architecture, design patterns, team dynamics, code, requirements, bugs, code quality. And more. A lot. This keynote discusses the open and crowd-sourced nature of the “97 Things Every Programmer Should Know”-project and draws from it to present advice that is relevant not only to programmers but also to other technical roles, such as architects, and the roles that interact with them, such as project managers.</description>
<enclosure url="http://www.sigs.de/kongresse/oop_2011/Podcast/oopcast-2011-KevlinHenney.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
<link>http://www.OOP2011.de</link>
<author>SIGS DATACOM GmbH, info@sigs-datacom.de</author>
<guid isPermaLink="false">oop9842179968527199</guid>
<pubDate>2010-12-02T10:51:24+02:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bernd Oestereich im Interview mit Markus Völter über den OOP 2011: People Track: Die menschliche Vielfalt. 
</title>
<description>Episode 8: Projekte sind Orte, an denen Menschen mit ganz unterschiedlichen Werten, Eigenschaften, Bedürfnissen und Fähigkeiten aufeinander treffen und gemeinsam konstruktiv arbeiten sollen. Aus dieser Vielfalt resultieren vielerlei Herausforderungen, und sie ist gleichzeitig ein großes Potenzial, wenn wir die Andersartigkeit/Diversität/Vielfalt ergänzend, d.h. die Stärken verknüpfend, nutzen können. Der Schlüssel zur Überbrückung der Unterschiede ist gegenseitige Wertschätzung.
Die vier ausgewählten Beiträge beleuchten das Thema menschliche Vielfalt aus jeweils speziellen Blickwinkeln:

Martin Heider und Christine Neidhardt gehen darauf ein, wie man Unterschiedlichkeit im Unternehmen erkennt und handhabt - also eine eher allgemeine Sicht.
Dominik Eul und Ute Platzer sehen mehr auf die verteilte oder internationaleZusammenarbeit - also eine organisatorische Sicht (ggf. auch eineinterkulturelle Sicht).
Christel Sohnemann behandelt das Thema am Beispiel der tagtäglichen Arbeit an Anforderungen - also eine operative/alltagsbezogene Sicht
Peter Siwon und Rudolf Eckmüller stellen das Thema mehr in den Kontext von Veränderungsprozessen - also eine eher strategische Sicht.</description>
<enclosure url="http://www.sigs.de/kongresse/oop_2011/Podcast/oopcast-2011-BerndOestereich.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
<link>http://www.OOP2011.de</link>
<author>SIGS DATACOM GmbH, info@sigs-datacom.de</author>
<guid isPermaLink="false">oop1446657952542931</guid>
<pubDate>2010-12-09T21:37:52+02:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>Donald Reinertsen über seinen OOP-Vortrag &quot;Lean Product Development&quot;. 
</title>
<description>Episode 9: Initial attempts to apply lean methods in product development simply copied behaviors that worked in manufacturing. This doesn’t work — development is a profoundly different domain. Eliminating all variability works in manufacturing; in product development it eliminates all innovation. Second Episode 9: Generation Lean Product Development takes a different, science-based, approach. It relies on understanding mechanisms of action and quantifying tradeoffs. It uses economics, statistics, queueing theory, and concepts from telecommunication network design. This tutorial provides an overview of the key ideas in the bestselling book “The Principles of Product Development Flow: Second Generation Lean Product Development.” This book has been called, “quite simply the most advanced product development book you can buy.” If you want to obtain quick impact from lean methods you must understand these ideas.</description>
<enclosure url="http://www.sigs.de/kongresse/oop_2011/Podcast/oopcast-2011-DonReinertsen.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
<link>http://www.OOP2011.de</link>
<author>SIGS DATACOM GmbH, info@sigs-datacom.de</author>
<guid isPermaLink="false">oop8285752132734339</guid>
<pubDate>2010-12-16T14:13:17+02:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>Linda Northrop über ihren OOP Vortrag zum Thema Product Line. 
</title>
<description>Episode 10: Over the course of the last fifteen years the Software Engineering Institute (SEI) has examined software product line efforts using its Product Line Technical ProbeSM. This talk will characterize two strategic pitfalls that we have repeatedly seen:
1) failure to recognize that a software product line approach is both a business and a technical strategy, and
2) failure to manage the product line-unique aspects of governance and roll-out appropriately. It also will describe additional problems that tend to occur in engineering-based, developer-focused, and government organizations.

26.01.2011 - 09:00 - 10:30</description>
<enclosure url="http://www.sigs.de/kongresse/oop_2011/Podcast/oopcast-2011-LindaNorthrop.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
<link>http://www.OOP2011.de</link>
<author>SIGS DATACOM GmbH, info@sigs-datacom.de</author>
<guid isPermaLink="false">oop8411418152987749</guid>
<pubDate>2011-01-06T15:22:15+02:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>&quot;The Collaborative Design Imperative&quot; lautet die Keynote von Tom DeMarco. Hören Sie ihn mit Markus Völter im Interview.
</title>
<description>Episode 11: As system size and complexity increases, the need for effective collaboration increases more than proportionately. A key element of this is the building of trusting relationships, but here our skills are at best deficient and the need for them often misunderstood. In addition, the focus of collaboration has most often been on requirements, with the essential design task entrusted to an elite or - at lower levels - left to take place as a side-effect of implementation activities. How would a truly collaborative design proceed? Who would take part and in what roles? And what outcomes would it achieve?

Booksigning with Tom DeMarco:
Wednesday, 26th January 2011, 4.30 pm at the exhibition hall</description>
<enclosure url="http://www.sigs.de/kongresse/oop_2011/Podcast/oopcast-2011-TomDeMarco.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
<link>http://www.OOP2011.de</link>
<author>SIGS DATACOM GmbH, info@sigs-datacom.de</author>
<guid isPermaLink="false">oop1173315468294811</guid>
<pubDate>2011-01-13T14:39:41+02:00</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
