<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Newsfeed zur OOP 2010</title>
<link>http://www.sigs-datacom.de/oop.html</link>
<language>de-de</language>
<description>Dies ist der Newsfeed zur OOP 2010 mit aktuellen Infos zu Vorträgen, Sprechern und Special Events.</description>
<copyright>SIGS DATACOM GmbH</copyright>
<pubDate>2010-09-13T15:56:19+02:00</pubDate>
<item>
<title>OOP 2010 Konferenzprogramm online. Productivity: People, Process, and Technology</title>
<description>OOP 2010 - Productivity: People, Process, and Technology
Über 130 Vorträge zu SOA,Architecture, Managment &amp; Metrics, Cloud Computing, Requirements / Testing, Modeling, Agile &amp; Lean sind online.</description>
<enclosure url="http://www.sigs-datacom.de/fileadmin/user_upload/content/content/1.0_konferenzen/1.2_oop/oop_2010/OOP_2010_ConfProgram_de.pdf" length="1000" type="application/pdf" />
<link>http://www.oop2010.de</link>
<author>SIGS DATACOM GmbH, info@sigs-datacom.de</author>
<guid isPermaLink="false">oop20107236361616382949</guid>
<pubDate>2009-10-01T15:38:28+02:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>Erster OOP Podcast online</title>
<description>Frau Dr. Frances Paulisch, OOP Technical Chair, im Interview mit Markus Völter.</description>
<enclosure url="http://www.sigs.de/kongresse/oop_2010/oop2010-episode1-francesPaulisch.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
<link>http://www.sigs.de/kongresse/oop_2010/oop2010-episode1-francesPaulisch.mp3</link>
<author>Dr. Frances Paulisch, SIGS DATACOM GmbH, info@sigs-datacom.de</author>
<guid isPermaLink="false">oop20104866842457146923</guid>
<pubDate>2009-10-07T12:51:49+02:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>Uncle Bob im Interview</title>
<description>Markus Völter mit Robert C. Martin (Uncle Bob) über seine Keynote &quot;The Polyglot Craftsman&quot;</description>
<enclosure url="http://www.sigs.de/kongresse/oop_2010/oop2010_episode2_bobMartin.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
<link>http://www.oop2010.de</link>
<author>SIGS DATACOM GmbH, info@sigs-datacom.de</author>
<guid isPermaLink="false">oop20103145257653947436</guid>
<pubDate>2009-10-14T14:00:03+02:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>SOA in der Krise? - Welche Krise?</title>
<description>Interview Markus Völter mit Nicolai Josuttis über seinen SOA Track: &quot;SOA in der Krise? - Welche Krise?&quot;</description>
<enclosure url="http://www.sigs.de/kongresse/oop_2010/oop2010-episode3-nicolaiJosuttis.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
<link>http://www.oop2010.de</link>
<author>SIGS DATACOM GmbH, info@sigs-datacom.de</author>
<guid isPermaLink="false">oop20105312879297881564</guid>
<pubDate>2009-11-04T15:31:31+02:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neue Infrastrukturen braucht das Land - Last exit Excellence</title>
<description>Interview Markus Völter mit Gunter Dueck über &quot;Neue Infrastrukturen braucht das Land - Last exit Excellence&quot;</description>
<enclosure url="http://www.sigs.de//kongresse/oop_2010/oop2010-episode4-gunterDueck.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
<link>http://www.oop2010.de</link>
<author>SIGS DATACOM GmbH, info@sigs-datacom.de</author>
<guid isPermaLink="false">oop20102565918329274475</guid>
<pubDate>2009-11-12T13:32:50+02:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sichere Anwendungen sind mit Abstand das wichtigste Thema der modernen IT-Sicherheit.</title>
<description>Markus Völter interviewt Bruce Sams zu dem Special Track &quot;Security&quot;.</description>
<enclosure url="http://www.sigs.de/kongresse/oop_2010/oop2010-episode5-bruceSams.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
<link>http://www.oop2010.de</link>
<author>SIGS DATACOM GmbH, info@sigs-datacom.de</author>
<guid isPermaLink="false">oop20105281396173789557</guid>
<pubDate>2009-11-19T16:24:17+02:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>Modellierung und Model-Driven-Development haben in Entwicklungsabteilungen ihren festen Platz eingenommen.</title>
<description>Aufgrund aktueller Trends wie Geschäftsprozessmodelle mit BPMN, Workflows in BPEL, Umsetzungen in einer SOA sowie Modellierung von Requirements spielt Modellierung für IT Architektenund Business-Analysten jetzt eine immer größere Rolle, um die viel zitierte Lücke zwischen Fachbereichen und IT zu überbrücken. 

Jochen Seemann stellt den Special Track &quot;Modeling goes Business&quot; im Podcast-Interview vor.</description>
<enclosure url="http://www.sigs.de/kongresse/oop_2010/oop2010-episode6-jochenSeemann.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
<link>http://www.oop2010.de</link>
<author>SIGS DATACOM GmbH, info@sigs-datacom.de</author>
<guid isPermaLink="false">oop20106377145932842224</guid>
<pubDate>2009-11-27T11:06:49+02:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>Frühbuchervorteile enden am Freitag, 4.12.2009</title>
<description>Bei Buchung bis zum 4. Dezember 2009 erhalten Sie einen Nachlass von 15 % auf den Normalpreis des von Ihnen gewünschten Tickets (gilt nicht für Abendkuse und 1-Tages-Tickets).

Darüber hinaus erhalten Sie ein Internetradio WLAN Radio IP Duo von dnt GmbH  im Wert von 79,- Euro.</description>
<link>http://www.sigs-datacom.de/anmeldung-preise/konditionen/early-bird-vorteil.html</link>
<author>SIGS DATACOM GmbH, info@sigs-datacom.de</author>
<guid isPermaLink="false">oop20101928232462342135</guid>
<pubDate>2009-12-01T16:46:05+02:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>Funktionale Programmierung - The New Kid on the Block?
Die Hardware verändert sich durch Multicores radikal und etablierte Prog</title>
<description>Daher suchen Entwickler nach Alternativen. Funktionale Sprachen wie Erlang, F#, Scala oder auch Haskell versprechen durch neue Konzepte zu punkten. Aber sind Actor-Modelle, Immutable Shared State oder Transactional Memory nur akademische Nischenthemen, die nicht im breiten Projektalltag zu gebrauchen sind? Nein! Sie werden nachhaltig unsere vertraute Programmierwelt verändern.

Hören Sie das Podcast-Interview zwischen Klaus Alfert und Markus Völter.</description>
<enclosure url="http://www.sigs.de/kongresse/oop_2010/oop2010-episode7-klausAlfert.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
<link>http://www.OOP2010.de</link>
<author>SIGS DATACOM GmbH, info@sigs-datacom.de</author>
<guid isPermaLink="false">oop20109961451279654733</guid>
<pubDate>2009-12-03T14:44:37+02:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vorstellung des Product Line Engineering Track von Christa Schwanninger</title>
<description>Product Line Engineering (PLE) ist eine Sammlung von Methoden und Techniken um Gemeinsamkeiten in einem Portfolio von Produkten oder Lösungen auszunutzen, etwa zur Optimierung von Kosten, Entwicklungszeit und Qualität. Das Thema ist seit fast 20 Jahren im Gespräch, erfasst aber erst jetzt die Industrie mit reifen Methoden und Toolunterstützung in der Breite. PLE ist ein umfassender Ansatz, der alle Bereiche im Unternehmen einbezieht, vom strategischen Management bis zur Entwicklung. Wir bieten dem interessierten Einsteiger aus jeder Disziplin eine Einstiegshilfe und dem erfahrenen Anwender sowohl Einsichten in PLE Trends als auch in traditionell schwierige Themen wie Requirements Engineering und System Architektur. Fortgeschrittene werden sich besonders auf den modellgetriebenen Schwerpunkt am 2. Tag freuen, der Modellierung und Automatisierung bei der Produktableitung in praxisnahen Fallbeispielen thematisiert. </description>
<enclosure url="http://www.sigs.de/kongresse/oop_2010/oop2010-episode8-christaSchwanninger.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
<link>http://www.OOP2010.de</link>
<author>SIGS DATACOM GmbH, info@sigs-datacom.de</author>
<guid isPermaLink="false">oop20101717389828497698</guid>
<pubDate>2009-12-10T14:51:48+02:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>&quot;Backing into Agile Leadership&quot; - Sue McKinney hält am Dienstag, 26.01.2010, die OOP Eröffnungskeynote - Hören Sie bereits heute</title>
<description>Converting 25,000 developers to agile methods had its challenges. The agile teams struggled and needed support and understanding from the IBM Leadership at many levels. In the midst of this, as the global recession set in, Sue looked for tools for corporate leaders that would increase the productivity after cost cutting and unleash talent and keep fostering the innovation needed to deliver results. 
In this session, she talks about Agile adoption, and the approach and challenges to getting new leadership tools to stick and be used to lead distributed teams as they adopt and deliver using agile. You will learn the tools she needed to inspire and motivate change in large organizations steeped in tradition, identifying change agents, and give ownership to the teams. Sue will present what new leadership skills must be developed in teams to make a successful agile enterprise. It wasn’t without its difficulties.</description>
<enclosure url="http://www.sigs.de/kongresse/oop_2010/oop2010-episode9-sueMcKinney.mp3" length="0" type="application/pdf" />
<link>http://www.OOP2010.de</link>
<author>SIGS DATACOM GmbH, info@sigs-datacom.de</author>
<guid isPermaLink="false">oop20105543976651559723</guid>
<pubDate>2009-12-17T14:47:03+02:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>&quot;Software Security and the Building Security in Maturity Model (BSIMM)&quot;: Gary McGraw hält am 26.01.2010 eine kostenfreie OOP-Key</title>
<description>Using the framework described in my book &quot;Software Security: Building Security In&quot; I will discuss and describe the state of the practice in software security. This talk is peppered with real data from the field, based on my work with several large companies as a Cigital consultant. As a discipline, software security has made great progress over the last decade. There are now at least 44 large scale software security initiatives underway in enterprises including global financial services firms, independent software vendors, defense organizations, and other verticals. In 2008, Brian Chess, Sammy Migues and I interviewed the executives running nine initiatives including: Adobe, The Depository Trust and Clearing Corporation (DTCC), EMC, Google, Microsoft, QUALCOMM, and Wells Fargo. The resulting data, drawn from real programs at different levels of maturity was used to guide the construction of the Building Security In Maturity Model (BSIMM). I will describe the observation-based maturity model, drawing examples from many real software security programs. A maturity model is appropriate because improving software security almost always means changing the way an organization works-people, process, and automation are all required. There is much to learn from practical experience. Use the BSIMM as a yardstick to determine where you stand and what kind of software security plan will work best for you.

Melden Sie sich jetzt zur kostenfreien Keynote an: http://www.sigs-datacom.de/fachmesse.html</description>
<enclosure url="http://www.sigs.de/kongresse/oop_2010/oop2010-episode10-garyMcGraw.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
<link>http://www.OOP2010.de</link>
<author>SIGS DATACOM GmbH, info@sigs-datacom.de</author>
<guid isPermaLink="false">oop20101422398552772786</guid>
<pubDate>2010-01-07T16:52:11+02:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>Besuchen Sie kostenfrei die OOP Fachmesse vom 26. – 28. Januar 2010!</title>
<description>Besuch der OOP Ausstellung mit über 70 Partnern über 30 kostenfreie Firmenvorträge

&gt; 7 offizielle OOP Keynotes: u.a. mit internationalen Top Referenten
&gt; SAP Special Day, Dienstag, 26.01.2010:
Business Process Management
Ralf Schaub, Volker Stiehl, Antje Beuth, Gunther Manz 
&gt; IBM Special Day, Mittwoch, 27.01.2010:
Workshop: &quot;Collaborative Software Development - Using IBM Rational Team Concert&quot;
Patrick Schneider, Hubert Biskup 
&gt; MID Special Days, Donnerstag, 28.01.2010:
SOA besser mit Modellen – vom BPM bis zur SOA-Governance
Thomas Henninger, Maria Deeg, Berthold Maier, Jochen Seemann 
&gt; Namhafte Aussteller zeigen auf der OOP jedes Jahr die aktuellen Trends und Produkte
&gt; Austausch mit Ausstellern, Referenten und Fachkollegen
&gt; Teilnahme am Rahmenprogramm
&gt; OOP Welcome Reception
&gt; IT Stammtisch</description>
<enclosure url="http://www.sigs-datacom.de/fachmesse.html" length="0" type="application/pdf" />
<link>http://www.OOP2010.de</link>
<author>SIGS DATACOM GmbH</author>
<guid isPermaLink="false">oop20104393944718577718</guid>
<pubDate>2010-01-11T15:37:48+02:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>OOP 2011 - neue URL für RSS Feeds</title>
<description>Liebe RSS-Feed-Abonnenten,

der Feed zur OOP 2011 hat sich geändert - bitte abonnieren Sie diesen neu:
http://www2.sigs-datacom.de/html/kongresse/oop/rss/rss20.xml</description>
<link>http://www.oop2011.de</link>
<author>SIGS DATACOM GmbH, info@sigs-datacom.de</author>
<guid isPermaLink="false">oop20101992413676179225</guid>
<pubDate>2010-09-13T15:56:19+02:00</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
