<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>En Caso de que el Mundo Se Desintegre</title>
        <link>http://www.canaltrans.com/encaso.html</link>
        <description>El Cyber Talk Show - ECDQEMSD PODCAST - El Pirata y El Sr. Lagartija - De lunes a viernes - Caos y Comunicación entre hispanoparlantes - www.canaltrans.com</description>
        <itunes:summary>ECDQEMSD - conducen: El Pirata y El Sr. Lagartija - De lunes a viernes , cada día un nuevo podcast! Desde una nave espacial se comunican con el planeta tierra - Comedia, Humor, Política, historias de los desintegrados en el mundo. Caos y Comunicación entre hispanoparlantes. ECDQEMSD - Temporada 13.
</itunes:summary>
        <itunes:author>El Pirata y El Sr. Lagartija</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:name>En Caso de que el Mundo Se Desintegre</itunes:name>
            <itunes:email>encaso@canaltrans.com</itunes:email>
        </itunes:owner>
        <language>es</language>
        <ttl>360</ttl>
        <image>
            <url>http://www.canaltrans.com/images/ecdqemsd-2012.jpg</url>
            <title>En Caso De Que El Mundo Se Desintegre - ECDQEMSD</title>
            <link>http://www.canaltrans.com</link>
        </image>
        <itunes:image href="http://canaltrans.com/podcast/ecdqemsd-v12.jpg" />
        <copyright>(C) CANAL TRANS 1999 - 2012</copyright>
        <pubDate>Wed, 6 Jun 2012 00:10:00 -0600</pubDate>
        <category>Comedy</category>
		<itunes:category text="Comedy" />
		<category>News &amp; Politics</category>
		<itunes:category text="News &amp; Politics" />
        <itunes:category text="Society &amp; Culture">
	    <itunes:category text="Philosophy" />
		</itunes:category>
        <itunes:keywords>Argentina,México,España,comunidades,hispanos,español,humor,chistes,mundo,desintegre,desintegrados,ecdqemsd</itunes:keywords>
        <itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
        <item>
            <title>Cucaracha Actriz - ECDQEMSD SHOW 2673</title>
            <description>HOY: Otro Hijo del Presidente - Vida Extraterrestre - La Guerra No Pasa - Escalera Traicionera - Pagando el Pastel - Combatiendo Alimañas - Falta de Pruebas - Teléfonos Importantes - ¿Cómo Te Gustan? - Excusas Múltiples - Entrenamiento Laboral y Más... - En Caso de que el Mundo Se Desintegre - www.canaltrans.com</description>
            <itunes:subtitle>En Caso de que el Mundo Se Desintegre - HOY: Otro Hijo del Presidente - Vida Extraterrestre - La Guerra No Pasa - Escalera Traicionera - Pagando el Pastel - Combatiendo Alimañas - Falta de Pruebas - Teléfonos Importantes - ¿Cómo Te Gustan? - Excusas Múltiples - Entrenamiento Laboral y Más...</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>En Caso de que el Mundo Se Desintegre
            
Hoy: Otro Hijo del Presidente - Vida Extraterrestre - La Guerra No Pasa - Escalera Traicionera - Pagando el Pastel - Combatiendo Alimañas - Falta de Pruebas - Teléfonos Importantes - ¿Cómo Te Gustan? - Excusas Múltiples - Entrenamiento Laboral y Más...

El Pirata - El Sr. Lagartija
La Muda - El Mico y El Capitán Vinilo.
Desde la nave 'María Tijuana' transmitiendo para todo el Planeta Tierra.
PODCAST ECDQEMSD - www.canaltrans.com</itunes:summary>
            <pubDate>Wed, 6 Jun 2012 00:10:00 -0600</pubDate>
            <itunes:duration>00:44:59</itunes:duration>
            <enclosure url="http://radio.canaltrans.com/2673ca/ecdqemsd2673.mp3" length="21665597" type="audio/mpeg" />
            <guid isPermaLink="false">http://radio.canaltrans.com/2673ca/ecdqemsd2673.mp3</guid>
            <link>http://www.canaltrans.com/encaso.html</link>
            <itunes:keywords>hijo,presidente,vida,extraterrestre,guerra,pastel,cucarachas,actriz,teléfonos,entrenamiento,laboral,ecdqemsd</itunes:keywords>
            <author>canal Trans</author>
            <itunes:author>El Pirata y El Sr. Lagartija</itunes:author>
            <category>Comedy</category>
            <itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
        </item>
        <item>
            <title>Cambieishon Of House - ECDQEMSD SHOW 2672</title>
            <description>HOY: OEA Cambia el Eje del Debate - Rostros Iluminados - Colores del Paraguay - Lesbianas de la Nave - Asesores Financieros - Linterna Verde - Generador Eléctrico - Pasajeros Infantiles - Caos en la Aduana - Geografía Boliviana - Test del Marshmallow y Más... - En Caso de que el Mundo Se Desintegre - www.canaltrans.com</description>
            <itunes:subtitle>En Caso de que el Mundo Se Desintegre - HOY: OEA Cambia el Eje del Debate - Rostros Iluminados - Colores del Paraguay - Lesbianas de la Nave - Asesores Financieros - Linterna Verde - Generador Eléctrico - Pasajeros Infantiles - Caos en la Aduana - Geografía Boliviana - Test del Marshmallow y Más...</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>En Caso de que el Mundo Se Desintegre
            
Hoy: OEA Cambia el Eje del Debate - Rostros Iluminados - Colores del Paraguay - Lesbianas de la Nave - Asesores Financieros - Linterna Verde - Generador Eléctrico - Pasajeros Infantiles - Caos en la Aduana - Geografía Boliviana - Test del Marshmallow y Más...

El Pirata - El Sr. Lagartija
La Muda - El Mico y El Capitán Vinilo.
Desde la nave 'María Tijuana' transmitiendo para todo el Planeta Tierra.
PODCAST ECDQEMSD - www.canaltrans.com</itunes:summary>
            <pubDate>Tue, 5 Jun 2012 00:11:00 -0600</pubDate>
            <itunes:duration>00:45:01</itunes:duration>
            <enclosure url="http://radio.canaltrans.com/2672coh/ecdqemsd2672.mp3" length="21681686" type="audio/mpeg" />
            <guid isPermaLink="false">http://radio.canaltrans.com/2672coh/ecdqemsd2672.mp3</guid>
            <link>http://www.canaltrans.com/encaso.html</link>
            <itunes:keywords>oea,debate,paraguay,lesbianas,test,financieros,linterna,verde,aduana,bolivia,Marshmallow,ecdqemsd</itunes:keywords>
            <author>canal Trans</author>
            <itunes:author>El Pirata y El Sr. Lagartija</itunes:author>
            <category>Comedy</category>
            <itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
        </item>
        <item>
            <title>En Perfecto Estado - ECDQEMSD SHOW 2671</title>
            <description>HOY: Comentario Editorial - Noticias Internacionales - Todo Al Borde - Los Sonidos de Guantánamo - Jubileo Británico - Disfrutemos el Momento - Mis Primeros Lentes - Boxeadores Motivados - Fiesta con Madres - Amigos Físicos - El Crítico - Aquí No paso Nada - Tiempos Violentos - Alumnos Mayores y Más... - En Caso de que el Mundo Se Desintegre - www.canaltrans.com</description>
            <itunes:subtitle>En Caso de que el Mundo Se Desintegre - HOY: Comentario Editorial - Noticias Internacionales - Todo Al Borde - Los Sonidos de Guantánamo - Jubileo Británico - Disfrutemos el Momento - Mis Primeros Lentes - Boxeadores Motivados - Fiesta con Madres - Amigos Físicos - El Crítico - Aquí No paso Nada - Tiempos Violentos - Alumnos Mayores y Más...</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>En Caso de que el Mundo Se Desintegre
            
Hoy: Comentario Editorial - Noticias Internacionales - Todo Al Borde - Los Sonidos de Guantánamo - Jubileo Británico - Disfrutemos el Momento - Mis Primeros Lentes - Boxeadores Motivados - Fiesta con Madres - Amigos Físicos - El Crítico - Aquí No paso Nada - Tiempos Violentos - Alumnos Mayores y Más...

El Pirata - El Sr. Lagartija
La Muda - El Mico y El Capitán Vinilo.
Desde la nave 'María Tijuana' transmitiendo para todo el Planeta Tierra.
PODCAST ECDQEMSD - www.canaltrans.com</itunes:summary>
            <pubDate>Mon, 4 Jun 2012 00:10:00 -0600</pubDate>
            <itunes:duration>00:45:35</itunes:duration>
            <enclosure url="http://radio.canaltrans.com/2671epe/ecdqemsd2671.mp3" length="21958166" type="audio/mpeg" />
            <guid isPermaLink="false">http://radio.canaltrans.com/2671epe/ecdqemsd2671.mp3</guid>
            <link>http://www.canaltrans.com/encaso.html</link>
            <itunes:keywords>editorial,noticias,internacionales,guantanamo,britanico,disfrutar,boxeadores,fiesta,alumnos,perfecto,estado,ecdqemsd</itunes:keywords>
            <author>canal Trans</author>
            <itunes:author>El Pirata y El Sr. Lagartija</itunes:author>
            <category>Comedy</category>
            <itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
        </item>
        <item>
            <title>Tiempo De Análisis - ECDQEMSD SHOW 2670</title>
            <description>HOY: Atunes Radioactivos - Estampas de Valparaíso - El Cachetón - La Venganza del Frasquito - Referencias de Terror - Fiesta Callejera - Pronóstico del Tiempo - Historia de Uganda - Orgullo Guaraní - Injusticia Patética - Falto de Reflejos y Más... - En Caso de que el Mundo Se Desintegre - www.canaltrans.com</description>
            <itunes:subtitle>En Caso de que el Mundo Se Desintegre - HOY: Atunes Radioactivos - Estampas de Valparaíso - El Cachetón - La Venganza del Frasquito - Referencias de Terror - Fiesta Callejera - Pronóstico del Tiempo - Historia de Uganda - Orgullo Guaraní - Injusticia Patética - Falto de Reflejos y Más...</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>En Caso de que el Mundo Se Desintegre
            
Hoy: Atunes Radioactivos - Estampas de Valparaíso - El Cachetón - La Venganza del Frasquito - Referencias de Terror - Fiesta Callejera - Pronóstico del Tiempo - Historia de Uganda - Orgullo Guaraní - Injusticia Patética - Falto de Reflejos y Más...

El Pirata - El Sr. Lagartija
La Muda - El Mico y El Capitán Vinilo.
Desde la nave 'María Tijuana' transmitiendo para todo el Planeta Tierra.
PODCAST ECDQEMSD - www.canaltrans.com</itunes:summary>
            <pubDate>Fri, 1 Jun 2012 00:11:00 -0600</pubDate>
            <itunes:duration>00:45:58</itunes:duration>
            <enclosure url="http://radio.canaltrans.com/2670tda/ecdqemsd2670.mp3" length="21661202" type="audio/mpeg" />
            <link>http://www.canaltrans.com/encaso.html</link>
            <guid isPermaLink="false">http://radio.canaltrans.com/2670tda/ecdqemsd2670.mp3</guid>
            <itunes:keywords>analisis,atunes,radioactivos,fiesta,callejera,historia,uganda,guaraní,injusticia,terror,referencias,ecdqemsd</itunes:keywords>
            <author>canal Trans</author>
            <category>Comedy</category>
            <itunes:author>El Pirata y El Sr. Lagartija</itunes:author>
            <itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
        </item>
        <item>
            <title>¿Qué Es ECDQEMSD? - SHOW 2601 - parte 1</title>
            <description>El Pinche Muñeco de La Tele - Marta y Martha - El Padre Celestial - La Licenciada - Luiggi El Sapo Italiano - Hansen y Dixie - Prince Off Percia - Limón - Educando Al Pecero - El Argentino Puteador - Enchulame La Granja - Es Normal? - El Señor De Los Ranchos - Rosa Claudia - Nerds Boys - Educando Al Barrabrava - Señorita Libertad - Chistes y El Profesor Monk Reynolds. - En Caso de que el Mundo Se Desintegre - www.canaltrans.com</description>
            <itunes:subtitle>En Caso de que el Mundo Se Desintegre - El Pinche Muñeco de La Tele - Marta y Martha - El Padre Celestial - La Licenciada - Luiggi El Sapo Italiano - Hansen y Dixie - Prince Off Percia - Limón - Educando Al Pecero - El Argentino Puteador - Enchulame La Granja - Es Normal? - El Señor De Los Ranchos - Rosa Claudia - Nerds Boys - Educando Al Barrabrava - Señorita Libertad - Chistes y El Profesor Monk Reynolds.</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>En Caso de que el Mundo Se Desintegre -
            
El Pinche Muñeco de La Tele - Marta y Martha - El Padre Celestial - La Licenciada - Luiggi El Sapo Italiano - Hansen y Dixie - Prince Off Percia - Limón - Educando Al Pecero - El Argentino Puteador - Enchulame La Granja - Es Normal? - El Señor De Los Ranchos - Rosa Claudia - Nerds Boys - Educando Al Barrabrava - Señorita Libertad - Chistes y El Profesor Monk Reynolds.

El Pirata - El Sr. Lagartija - 
La Muda - El Mico y El Capitán Vinilo. 
Desde la nave 'María Tijuana' transmitiendo para todo el Planeta Tierra. 
PODCAST ECDQEMSD - www.canaltrans.com</itunes:summary>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2012 00:10:00 -0600</pubDate>
            <itunes:duration>00:12:53</itunes:duration>
            <enclosure url="http://radio.canaltrans.com/esp/ecdqemsd2601_1.mp3" length="12452926" type="audio/mpeg" />
            <guid isPermaLink="false">http://radio.canaltrans.com/esp/ecdqemsd2601_1.mp3</guid>
            <link>http://www.canaltrans.com/encaso.html</link>
            <itunes:keywords>educando,barrabrava,pecero,chistes,enchulame,hansen,dixie,limón,es,normal,profesor,ecdqemsd</itunes:keywords>
            <author>canal Trans</author>
            <itunes:author>El Pirata y El Sr. Lagartija</itunes:author>
            <category>Comedy</category>
            <itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
        </item>
        <item>
            <title>Premios EN CASO 2011 - ECDQEMSD SHOW 2560</title>
            <description>HOY: Lo Mejor y Lo Peor del 2011 - Y Sin Embargo se Mueve - Noticias Impactantes - Desde Tierras Mayas - Escándalos, Mitos y Frases - Teorías Conspirativas - Premio a Mejor Película - Mejor Video Clip - Las Fotos del 2011 - Feliz 2012 para Todos - Livin' La Crisis Mundial y Más... - En Caso de que el Mundo Se Desintegre - www.canaltrans.com</description>
            <itunes:subtitle>En Caso de que el Mundo Se Desintegre - HOY: Lo Mejor y Lo Peor del 2011 - Y Sin Embargo se Mueve - Noticias Impactantes - Desde Tierras Mayas - Escándalos, Mitos y Frases - Teorías Conspirativas - Premio a Mejor Película - Mejor Video Clip - Las Fotos del 2011 - Feliz 2012 para Todos - Livin' La Crisis Mundial y Más...</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>En Caso de que el Mundo Se Desintegre
            
Hoy: Lo Mejor y Lo Peor del 2011 - Y Sin Embargo se Mueve - Noticias Impactantes - Desde Tierras Mayas - Escándalos, Mitos y Frases - Teorías Conspirativas - Premio a Mejor Película - Mejor Video Clip - Las Fotos del 2011 - Feliz 2012 para Todos - Livin' La Crisis Mundial y Más...

El Pirata - El Sr. Lagartija
La Muda - El Mico y El Capitán Vinilo.
Desde la nave 'María Tijuana' transmitiendo para todo el Planeta Tierra.
PODCAST ECDQEMSD - www.canaltrans.com</itunes:summary>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2011 00:10:00 -0600</pubDate>
            <itunes:duration>00:49:04</itunes:duration>
            <enclosure url="http://radio.canaltrans.com/esp/ecdqemsd2560.mp3" length="35372691" type="audio/mpeg" />
            <guid isPermaLink="false">http://radio.canaltrans.com/esp/ecdqemsd2560.mp3</guid>
            <link>http://www.canaltrans.com/encaso.html</link>
            <itunes:keywords>premios,2011,noticias,escandalos,mitos,frases,teoria,conspirativa,video,peliculas,mundo,ecdqemsd</itunes:keywords>
            <author>canal Trans</author>
            <itunes:author>El Pirata y El Sr. Lagartija</itunes:author>
            <category>Comedy</category>
            <itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
        </item>
        <item>
            <title>Livin' La Crisis Mundial</title>
            <description>Indignados en Madrid - Crisis Griega - Leyes Anti Inmigrantes - Occupy Wall Street - Revuelta En Egipto - Aumento De Precios y Más Crisis... - En Caso de que el Mundo Se Desintegre - www.canaltrans.com</description>
            <itunes:subtitle>En Caso de que el Mundo Se Desintegre - Indignados en Madrid - Crisis Griega - Leyes Anti Inmigrantes - Occupy Wall Street - Revuelta En Egipto - Aumento De Precios y Más Crisis...</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>En Caso de que el Mundo Se Desintegre
            
Hoy: Indignados en Madrid - Crisis Griega - Leyes Anti Inmigrantes - Occupy Wall Street - Revuelta En Egipto - Aumento De Precios y Más Crisis...

El Pirata - El Sr. Lagartija
La Muda - El Mico y El Capitán Vinilo.
Desde la nave 'María Tijuana' transmitiendo para todo el Planeta Tierra.
PODCAST ECDQEMSD - www.canaltrans.com</itunes:summary>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2011 00:09:00 -0600</pubDate>
            <itunes:duration>00:04:34</itunes:duration>
            <enclosure url="http://radio.canaltrans.com/esp/ecdqemsd-livin_la_crisis_mundial.mp3" length="8834600" type="audio/mpeg" />
            <guid isPermaLink="false">http://radio.canaltrans.com/esp/ecdqemsd-livin_la_crisis_mundial.mp3</guid>
            <link>http://www.canaltrans.com/encaso.html</link>
            <itunes:keywords>cisis,mundial,indignados,griega,santa,leyes,inmigrantes,occupy,street,aumento,precios,ecdqemsd</itunes:keywords>
            <author>canal Trans</author>
            <itunes:author>El Pirata y El Sr. Lagartija</itunes:author>
            <category>Comedy</category>
            <itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
        </item>
        <item>
            <title>Están Todos Drogados - ECDQEMSD</title>
            <description>Cualquier parecido con la realidad es meramente intencional, está historia no intenta minimizar los efectos del drama que conllevan las adicciones ilegales más comunes, sino que intenta sobrevolar la fina línea de la debilidad humana. El Señor Lagartija nos cuenta otra historia del Niño Elefante: Están Todos Drogados - El Musical - En Caso de que el Mundo Se Desintegre - www.canaltrans.com</description>
            <itunes:subtitle>En Caso de que el Mundo Se Desintegre - Cualquier parecido con la realidad es meramente intencional, está historia no intenta minimizar los efectos del drama que conllevan las adicciones ilegales más comunes, sino que intenta sobrevolar la fina línea de la debilidad humana. El Señor Lagartija nos cuenta otra historia del Niño Elefante: Están Todos Drogados - El Musical.</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>En Caso De Que El Mundo Se Desintegre presenta en esta edición especial: Están Todos Drogados 
            
Hoy: Cualquier parecido con la realidad es meramente intencional, está historia no intenta minimizar los efectos del drama que conllevan las adicciones ilegales más comunes, sino que intenta sobrevolar la fina línea de la debilidad humana. El Señor Lagartija nos cuenta otra historia del Niño Elefante: Están Todos Drogados - El Musical.

La Rana Descartes
¿Quién Detuvo El Tiempo?
La Hormiga Samantha
El Rock Del Dealer
Noticias Alucinantes
Ejército De Fantasmas
Están Todos Drogados

Todas las canciones de esta ópera rock fueron compuestas, música y letra, por El Pirata y el Sr. Lagartija.

IMPORTANTE:
este material es libre de descargar, compartir, y/o escuchar donde y con quien quieras.
No puede ser utilizado con fines comerciales de modo total ni parcial.
Todos los derechos de autor están reservados.
encaso@canaltrans.com
www.canaltrans.com</itunes:summary>
            <pubDate>Fri, 7 Oct 2011 01:10:00 -0500</pubDate>
            <itunes:duration>00:23:55</itunes:duration>
            <enclosure url="http://radio.canaltrans.com/etd/ecdqemsd-estan_todos_drogados-la_historia.mp3" length="23025729" type="audio/mpeg" />
            <guid isPermaLink="false">http://radio.canaltrans.com/etd/ecdqemsd-estan_todos_drogados-la_historia.mp3</guid>
            <link>http://www.canaltrans.com/estan_todos_drogados.html</link>
            <itunes:keywords>todos,drogados,rana,dealer,fantasmas,adicciones,musical,elefante,opera,rock,descartes,ecdqemsd</itunes:keywords>
            <author>canal Trans</author>
            <itunes:author>El Pirata y El Sr. Lagartija</itunes:author>
            <category>Comedy</category>
            <itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
        </item>
    </channel>
</rss>


