<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <title>Cinéfolie à Deux</title>
    <description>Cinéfolie à Deux – das ist Filmwahnsinn zu zweit, Gespräche über unsere gemeinsame Leidenschaft: das Kino. Der Film als die gesellschaftlich vielleicht einflussreichste Kunstform des 20. Jahrhunderts führt uns die Welt in einem rechteckigen Rahmen vor die Sinne, holt andere Kulturen, Sprachen und Menschen direkt vor die geistige Haustür. Kino kann unterhalten, ängstigen, zum Nachdenken anregen, irritieren, zum Weinen, zum Lachen und zum Staunen bringen. Kino lässt uns die Welt mit anderen Augen sehen. Mit unseren Gesprächen wollen wir Filme aller Genres, Epochen und Herkunftsländer vorstellen und Lust darauf machen, tolle Werke &#40;wieder&#41; zu entdecken. Die einzige Bedingung für die Auswahl: Interessant und etwas Besonderes sollen die Filme sein, uns – und vielleicht auch bald euch – etwas bedeuten und begeistern. Da kann es schon vorkommen, dass wir ein anerkanntes Meisterwerk besprechen, aber auch weniger bekannte Filme lassen wir nicht unbeachtet. Vom modernen Hollywood-Blockbuster bis zum deutschen Stummfilmklassiker ist für jeden Geschmack etwas dabei. Dabei geht es auch ein bisschen um die Filmgeschichte, denn seit der Geburtsstunde der bewegten Bilder im Jahr 1895 steht jeder weitere Film auf den Schultern von Giganten. Kein Film ist nur für sich da, und auch wir als Zuschauer sind es nicht. In unseren Gesprächen entsteht das Erlebnis noch einmal neu aus der Erinnerung und dem persönlichen Blick. Wir lassen herausragende Szenen und Bilder Revue passieren, plaudern aus dem Nähkästchen der Produktionsgeschichte und versuchen, den Film in einen umfassenderen Kontext einzuordnen. Persönliche Abschweifungen sind dabei nicht ausgeschlossen. Es geht nicht um die Frage, ob der Film gut oder schlecht ist, sondern darum, was den Film zu etwas Besonderem macht. Und auf ihre spezielle Art sind alle Filme, über die wir reden, etwas Besonderes. Teilt unseren Wahnsinn, diskutiert und schwärmt mit. Es gibt einiges zu entdecken in der unendlich vielfältigen Filmwelt.</description>
    <itunes:category text="TV &amp; Film"></itunes:category>
    <itunes:summary>Cinéfolie à Deux – das ist Filmwahnsinn zu zweit, Gespräche über unsere gemeinsame Leidenschaft: das Kino. Der Film als die gesellschaftlich vielleicht einflussreichste Kunstform des 20. Jahrhunderts führt uns die Welt in einem rechteckigen Rahmen vor die Sinne, holt andere Kulturen, Sprachen und Menschen direkt vor die geistige Haustür. Kino kann unterhalten, ängstigen, zum Nachdenken anregen, irritieren, zum Weinen, zum Lachen und zum Staunen bringen. Kino lässt uns die Welt mit anderen Augen sehen. Mit unseren Gesprächen wollen wir Filme aller Genres, Epochen und Herkunftsländer vorstellen und Lust darauf machen, tolle Werke &#40;wieder&#41; zu entdecken. Die einzige Bedingung für die Auswahl: Interessant und etwas Besonderes sollen die Filme sein, uns – und vielleicht auch bald euch – etwas bedeuten und begeistern. Da kann es schon vorkommen, dass wir ein anerkanntes Meisterwerk besprechen, aber auch weniger bekannte Filme lassen wir nicht unbeachtet. Vom modernen Hollywood-Blockbuster bis zum deutschen Stummfilmklassiker ist für jeden Geschmack etwas dabei. Dabei geht es auch ein bisschen um die Filmgeschichte, denn seit der Geburtsstunde der bewegten Bilder im Jahr 1895 steht jeder weitere Film auf den Schultern von Giganten. Kein Film ist nur für sich da, und auch wir als Zuschauer sind es nicht. In unseren Gesprächen entsteht das Erlebnis noch einmal neu aus der Erinnerung und dem persönlichen Blick. Wir lassen herausragende Szenen und Bilder Revue passieren, plaudern aus dem Nähkästchen der Produktionsgeschichte und versuchen, den Film in einen umfassenderen Kontext einzuordnen. Persönliche Abschweifungen sind dabei nicht ausgeschlossen. Es geht nicht um die Frage, ob der Film gut oder schlecht ist, sondern darum, was den Film zu etwas Besonderem macht. Und auf ihre spezielle Art sind alle Filme, über die wir reden, etwas Besonderes. Teilt unseren Wahnsinn, diskutiert und schwärmt mit. Es gibt einiges zu entdecken in der unendlich vielfältigen Filmwelt.</itunes:summary>
    <itunes:subtitle>Der Film-Podcast mit Thomas und Daniel</itunes:subtitle>
    <itunes:author>Thomas und Daniel</itunes:author>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:keywords>CinéfolieàDeux,Cinéfolie,Deux,Cinefolie,CinefolieaDeux,Film,Kino</itunes:keywords>
    <itunes:image href="http://www.cinefolieadeux.de/tl_files/cinefolie/bilder/other/cad_logo_600.jpg" />
    	<itunes:owner>
							<itunes:name>Thomas Brendel und Daniel Bund</itunes:name>
  							<itunes:email>kommentar@cinefolieadeux.de</itunes:email>
						</itunes:owner>
    <link>http://www.cinefolieadeux.de/</link>
    <language>de</language>
    <pubDate>Thu, 07 Jun 2012 00:01:00 +0200</pubDate>
    <generator>Contao Open Source CMS</generator>
    <image>
						<url>http://www.cinefolieadeux.de/tl_files/cinefolie/bilder/other/cad_logo_600.jpg</url>
						<link>http://www.cinefolieadeux.de/</link>
						<title>Cinéfolie à Deux</title>
					 </image>
    <atom:link href="http://www.cinefolieadeux.de/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Episode 45: Schlacht um Algier</title>
      <description><![CDATA[<div>Gillo Pontecervos Kriegsfilm <em><strong>Schlacht um Algier</strong></em> von 1966 nimmt in seinem Genre eine Sonderstellung ein und wird regelmäßig in Zusammenstellungen der bedeutendsten Filme aller Zeiten aufgeführt. Der Film zeichnet einen Abschnitt des achtjährigen Algerienkrieges nach – die Rebellion algerischer Freiheitskämpfer gegen die französischen Besatzer und die blutige Auseinadersetzung mit militärischen Truppen der Kolonialmacht im Norden Afrikas von 1954 bis 1957. Die nach Authentizität strebende, dokumentarisch-nüchterne Inszenierung hebt sich ab von üblichen filmischen Kriegsdarstellungen, die deutlicher zum emotionalen Pathos neigen. Pontecorvo nimmt stattdessen die Entwicklung eines urbanen Guerillakrieges mit analytischer Schärfe in den Blick und konstruiert ein politisch-strukturelles Panaroma von der Entstehung der ersten revolutionären Zellen über die ideologischen Positionen der Protagonisten bis zur Niederschlagung des Aufstandes. Historische Figuren dienten als Vorlage für die Charaktere, die zum Großteil von Laiendarstellern verkörpert werden. Der realistische Stil von <em><strong>Schlacht um Algier</strong></em> verhindert eine bequeme Identifikation des Zuschauers mit den Parteien und beeinflusste Regisseure wie Steven Soderbergh und Oliver Stone.</div>]]></description>
      <link>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-45-schlacht-um-algier.html</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2012 00:01:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-45-schlacht-um-algier.html</guid>
      <enclosure url="http://www.cinefolieadeux.de/download/id/60/mode/feed/CaD_Episode_45_Schlacht_um_Algier.m4a" length="31764711" type="audio/x-m4a" />
    </item>
    <item>
      <title>Episode 44: Moulin Rouge</title>
      <description><![CDATA[<p>Frankreich um 1900: Der mittellose Schriftsteller Christian (Ewan McGregor) führt im Montmartre-Viertel ein Leben unter der Pariser Bohème. Die Bekanntschaft mit Toulouse-Lautrec führt zu einem aufregenden Engagement: Christian wird als Autor einer spektakulären Bühnenshow auserkoren, die an den Direktor des legendären Variétes Moulin Rouge verkauft werden soll. Die Bekanntschaft mit der dort angestellten Kurtisane Satine (Nicole Kidman) wird Christians Leben für immer verändern. Aus anfänglicher Faszination füreinander entsteht der heilige Gral der zwischenmenschlichen Beziehung: Eine unsterbliche Liebe. Dass Satine bereits dem schmierigen Duke of Monroth (Richard Roxburgh) versprochen wurde, ist nur eines der Probleme, die den übermächtigen Gefühlen im Wege stehen. Der 2001 erschienene Film des Australiers Baz Luhrmann ist mehr als nur ein Musical – Luhrmann zündet ein überbordendes Feuerwerk aus Farben, Popmusik, Romantik, Geschwindigkeit, Ekstase, Dialogwitz, Leidenschaft, Tragik – und Liebe. <em><strong>Moulin Rouge</strong></em> wurde zu einem modernen Liebesfilm-Klassiker, der all das in sich vereint, was das große Gefühlskino ausmacht. Ein Film wie ein Drogenrausch, ein Film, der einen mitreißt, wie es nur wenige vermögen. Mit Freiheit, Wahrheit, Schönheit und vor allem Liebe.</p>]]></description>
      <link>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-44-moulin-rouge.html</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2012 00:01:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-44-moulin-rouge.html</guid>
      <enclosure url="http://www.cinefolieadeux.de/download/id/59/mode/feed/CaD_Episode_44_Moulin_Rouge.m4a" length="29975432" type="audio/x-m4a" />
    </item>
    <item>
      <title>Episode 43: Cleo – Mittwoch zwischen 5 und 7</title>
      <description><![CDATA[<div>Mit <em><strong>Cleo – Mittwoch zwischen 5 und 7</strong></em> drehte die 1928 geborene Regie-Veteranin Agnès Varda einen markanten, kunstvoll ausgestalteten Beitrag zur Nouvelle Vague. Die bildschöne Chanson-Sängerin Cléo (Corinne Marchand) wartet auf das Ergebnis einer ärztlichen Untersuchung, das ihr Leben entscheidend verändern könnte. Während der ungewissen Stunden des Zweifels flaniert Cléo durch die Straßen von Paris. Varda bildet die emotionale Unsicherheit ihrer Protagonistin unmittelbar auf den Zuschauer ab, indem sie ihn mit einer ungleichförmigen Vielzahl sinnlicher Eindrücke konfrontiert. Cléo besucht eine Wahrsagerin, bewahrt sich beim Kaffeetrinken und Einkaufen ein beruhigendes Stück Alltag, begegnet Freunden und schließlich einem Soldaten, der in den Algerienkrieg ziehen muss. Vardas schwer zu fassender Film spielt nahezu in Echtzeit und changiert kunstvoll Stimmungen, Atmosphären und Inszenierungsstile. Eindrücke von Authentizität und Künstlichkeit wechseln sich ab, die zärtliche Thematik entfaltet durch ihre formale Gestaltung einen unwirklichen, fast traumartigen Sog. Wir versuchen eine Annäherung an Vardas schwierigen, höchst originellen Film.</div>]]></description>
      <link>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-43-cleo-mittwoch-zwischen-5-und-7.html</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2012 00:01:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-43-cleo-mittwoch-zwischen-5-und-7.html</guid>
      <enclosure url="http://www.cinefolieadeux.de/download/id/58/mode/feed/CaD_Episode_43_Cleo_Mittwoch_zwischen_5_und_7.m4a" length="27457138" type="audio/x-m4a" />
    </item>
    <item>
      <title>Episode 42: The Descent</title>
      <description><![CDATA[<div style="margin-bottom: 0cm;">Dass der Horrorfilm neben oberflächlichem Nervenkitzel immer auch eine ernstzunehmende Erkundung untergründiger menschlicher Ängste und einen emotionalen Abstieg in die Tiefen der menschlichen Seele leistet, bebildert kaum ein jüngerer Film des Genres so eindrucksvoll wie <em><strong>The Descent</strong></em>. In Neil Marshalls effektivem Höhlen-Schocker von 2005 begeben sich sechs junge Frauen auf eine abenteuerliche Erkundungstour unter die Erde, wo viele hässliche Überraschungen warten. Marshalls Film ist vor allem interessant, weil er sich Zeit für seine Charaktere nimmt, sie mit Persönlichkeit und einer Vergangenheit ausstattet. Nach einem traumatischen Ereignis liegt Sarahs (Shauna Macdonald) Leben in Trümmern. Die Freundinnen geben ihr zunächst Halt und der aufregende Trip in die Dunkelheit verspricht Ablenkung. Wie die unterirdischen Tunnel verbergen aber auch die Frauen ihre Geheimnisse und in der klaustrophobischen Atmosphäre wird die Gruppe schließlich nicht nur von einem unmenschlichen Grauen von außen bedroht. In der psychischen Extremsituation, unter dem Druck von Furcht und Aggression brechen ebenso innere Monster ihre Bahn nach außen. Macht es euch gemütlich, schaltet das Licht aus... wir wagen den Abstieg.</div>]]></description>
      <link>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-42-the-descent.html</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2012 00:01:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-42-the-descent.html</guid>
      <enclosure url="http://www.cinefolieadeux.de/download/id/57/mode/feed/CaD_Episode_42_The_Descent.m4a" length="31151942" type="audio/x-m4a" />
    </item>
    <item>
      <title>Episode 41: Reservoir Dogs</title>
      <description><![CDATA[<p style="margin-bottom: 0cm;">Anfang 1992 machte der damals 28-jährige Regisseur Quentin Tarantino auf dem Sundance Film Festival mit einem Film auf sich aufmerksam, der den Stil des US-Independent-Kinos entscheidend prägen sollte. Der Film hieß <em><strong>Reservoir Dogs</strong></em> und war die unkonventionell erzählte Geschichte eines Raubüberfalls. Genauer: Die Geschichte der Folgen eines Raubüberfalls. Sechs Kriminelle überfallen unter der Regie des Gangsters Joe Cabot (Lawrence Tierney) einen Juwelierladen. Das geht schief, denn unter den Sechs befindet sich ein Informant der Polizei. Nach einer prägnanten Exposition, deren Themen u.a. Trinkgeld und Madonna sind, befindet sich der Zuschauer mittendrin im Nachhinein und der schwer verwundete Mr. Orange (Tim Roth) blutet bereits das Auto von Mr. White (Harvey Keitel) voll. Stück für Stück setzt sich das Krimipuzzle zusammen, während Tarantinos Film eine amüsante Reihe von Chronologie-Haken schlägt und meisterlich mit Genrekonventionen und Zuschauererwartungen spielt. <em><strong>Reservoir Dogs</strong></em> begründete Tarantinos Status als Kultregisseur, den er mit <em><strong>Pulp Fiction</strong></em> in die neuere Filmgeschichte zementierte. Wir besprechen sein Erstlingswerk. Leiht uns euer Ohr – ihr bekommt es auch garantiert zurück.</p>]]></description>
      <link>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-41-reservoir-dogs.html</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2012 00:01:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-41-reservoir-dogs.html</guid>
      <enclosure url="http://www.cinefolieadeux.de/download/id/56/mode/feed/CaD_Episode_41_Reservoir_Dogs.m4a" length="42487441" type="audio/x-m4a" />
    </item>
    <item>
      <title>Episode 40: Der Dialog</title>
      <description><![CDATA[<p style="margin-bottom: 0cm;">Das Jahr 1974 markierte Richard Nixons Rücktritt vom Amt des US-Präsidenten in Folge des Watergate-Skandals. Im selben Jahr lieferte das New Hollywood mit <em><strong>Der Dialog</strong></em> den passenden Kommentar zum damaligen Zeitgeist: In Francis Ford Coppolas Paranoia-Thriller verfängt sich der ebenso ehrgeizige wie einsiedlerische Abhörspezialist Harry Caul (Gene Hackman) in einem möglichen Modkomplott und den tükischen Fäden der eigenen Einbildungskraft. Cauls Auftraggeber (Robert Duvall) lässt ihn und seinen Partner Stan (John Cazale) ein Liebespaar beschatten. Die zunächst unbrauchbaren Aufnahmen optimiert der technisch versierte Privatdetektiv zu einer mysteriösen Konversation, die alte Wunden wieder aufreißt. Schon einmal wurden Cauls Fähigkeiten missbraucht und drei Menschen kamen ums Leben – die Vergangenheit scheint Harry Caul einzuholen. <em><strong>Der Dialog</strong></em>, dessen Drehbuch einige Zeit vor Watergate entstand, funktioniert als seismografischer Kulturkommentar ebenso wie als Dekonstruktion einer labilen Psyche. Es ist nicht zuletzt Coppolas innovativer Einsatz der Tonebene, der den Film zu einem der spannendsten Thriller der 1970er Jahre macht. Weitere wichtige Infos haben wir in unserem Filmdialog herausgefiltert.</p>]]></description>
      <link>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-40-der-dialog.html</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2012 00:01:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-40-der-dialog.html</guid>
      <enclosure url="http://www.cinefolieadeux.de/download/id/55/mode/feed/CaD_Episode_40_Der_Dialog.m4a" length="27231244" type="audio/x-m4a" />
    </item>
    <item>
      <title>Episode 39: Am Rande des Rollfelds</title>
      <description><![CDATA[<p style="margin-bottom: 0cm;">Chris Markers Science-Fiction-Erzählung <em><strong>Am Rande des Rollfelds</strong></em> aus dem Jahr 1962 ist kein Film im herkömmlichen Sinne. Für die ungewöhnliche formale Gestaltung der rätselhaften Zukunftsvision hat sich der Begriff "photo-roman" etabliert. Die Handlung wird entfaltet durch eine Abfolge von Standbildern, die durch eine Voice-over-Erzählung zu einer Einheit verknüpft werden. Einem bereiteren Publikum wurde Markers Film bekannt als Inspiration für Terry Gilliams <em><strong>Twelve Monkeys</strong></em>, der die Grundhandlung der Vorlage übernimmt und in eine klassischere Form verpackt: Nach dem Dritten Weltkrieg liegt Paris in Trümmern. Die einzige Rettung für die Menschheit liegt nicht mehr in der Gegenwart, sondern in der Vergangenheit. Ein namenloser Mann wird durch die Zeit zurück gesandt, um das Schicksal der Erde vielleicht noch zum Guten zu wenden. Visionen einer unbekannten Frau tauchen im Geist des Reisenden auf und bald wird klar, dass ein Ereignis, das sich in seinen Erinnerungen außergewöhnlich eindringlich manifestiert, erst noch stattfinden muss. Markers rund halbstündiges Werk ist nicht nur für Fans des Gilliam-Remakes interessant – und uns einen genaueren Blick wert. Ein ungewöhnliches, spannendes Erzählexperiment.</p>]]></description>
      <link>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-39-am-rande-des-rollfelds.html</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2012 00:01:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-39-am-rande-des-rollfelds.html</guid>
      <enclosure url="http://www.cinefolieadeux.de/download/id/54/mode/feed/CaD_Episode_39_Am_Rande_des_Rollfelds.m4a" length="27782034" type="audio/x-m4a" />
    </item>
    <item>
      <title>Episode 38: The Prestige</title>
      <description><![CDATA[<p>Ende des 19. Jahrhunderts arbeiten sich die Magier Alfred Borden (Christian Bale) und Robert Angier (Hugh Jackman) von einfachen Bühnen-Handlangern zu Koryphäen ihrer Kunst empor. Ein düsterer Schatten belastet ihr Verhältnis: Angiers Ehefrau ertrinkt während eines Entfesselungstricks - möglicherweise durch Bordens Schuld. Leidenschaft  wird zu Besessenheit und zwischen den Männern entbrennt ein rücksichtsloser Wettkampf um den Applaus des Publikums. Ein unbegreiflicher neuer Trick von Alfred Borden ändert alles: Das Geheimnis des von ihm uraufgeführten "transportierten Mannes" ist für Robert Angier nicht zu entschlüsseln. Angier will das Kunststück um jeden Preis kopieren und begibt sich auf eine Reise, die ihn und Borden durch ein Geflecht von  Täuschungen und an die Grenze des Todes führt. Christopher Nolans Magier-Duell steht zu Unrecht im Schatten seines formal noch radikaleren Thrillers <em>Memento</em> und seiner populären Blockbuster-Inszenierungen seit <em>Batman Begins</em>. <em>The Prestige</em> verbindet eine kunstvoll verschachtelte, dabei nie aufdringliche Erzählstruktur mit brillantem Set-Design, einer  beeindruckend aufspielenden Darstellerriege und einigen der intensivsten Kinomomente des neuen Jahrtausends. Vielleicht der beste Film von Christopher Nolan? Wir gehen den Rätseln nach - hört ihr auch genau hin?</p>]]></description>
      <link>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-38-the-prestige.html</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2012 00:01:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-38-the-prestige.html</guid>
      <enclosure url="http://www.cinefolieadeux.de/download/id/53/mode/feed/CaD_Episode_38_Prestige_Meister_der_Magie.m4a" length="48270422" type="audio/x-m4a" />
    </item>
    <item>
      <title>Episode 37: The Breakfast Club</title>
      <description><![CDATA[<div>Wenn es so etwas wie einen klassischen Film über Leiden, Lieben und Leben in der Schule gibt, dann ist das vermutlich John Hughes' <em><strong>Der Frühstücksclub</strong></em> aus dem Jahr 1985. Nachsitzen am Samstag heißt es für fünf Schüler der Shermer Highschool in Chicago. Der aufsässige John Bender (Judd Nelson), die elitäre Claire Standish (Molly Ringwald), der unscheinbare Brian Johnson (Anthony Michael Hall), der athletische Andrew Clark (Emilio Estevez) und die eigenwillige Allison Reynolds (Ally Sheedy) werden von Direktor Vernon dazu verdonnert, den Tag in der ungeliebten Schule zu verbringen und einen Aufsatz über ihre Identität zu schreiben. Aber wer ist man eigentlich? Weiß man das als Schüler? Weiß man es jemals? Nach einigen Anfangsquerelen bröckeln die sozialen Rollen der fünf Schüler, sie lernen sich näher kennen und spüren, dass sie doch mehr Gemeinsamkeiten haben als anfangs gedacht. <em><strong>Der Frühstücksclub</strong></em> ist das vermutlich prägnanteste Werk des 2009 leider viel zu früh verstorbenen Hughes, der in den 1980ern Jahren das filmische Sprachrohr einer Generation war. Hughes verstand es wie kein zweiter, das Drama und die Komik des Erwachsenwerdens mit liebevoll gestalteten Figuren zu erzählen. <em><strong></strong></em>Setzt euch gemeinsam mit uns in die Bibliothek und schwelgt in Erinnerungen an einen der besten Highschool-Filme der 1980er Jahre.</div>]]></description>
      <link>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-37-the-breakfast-club.html</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 00:01:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-37-the-breakfast-club.html</guid>
      <enclosure url="http://www.cinefolieadeux.de/download/id/52/mode/feed/CaD_Episode_37_The_Breakfast_Club.m4a" length="29899735" type="audio/x-m4a" />
    </item>
    <item>
      <title>Episode 36: A Serious Man</title>
      <description><![CDATA[<p>Mit <em><strong>A Serious Man</strong></em> aus dem Jahr 2009  liefern die Brüder Joel und Ethan Coen ihr unscheinbares Opus magnum ab und entfernen die Genre-Kontextualisierung aus ihrem beliebtesten Sujet, der Erzählung über die absurde Zufälligkeit des Schicksals und das Bedürfnis nach der Sinnhaftigkeit der menschlichen Existenz. Im Vergleich zu früheren Filmen wie <em><strong>The Man Who Wasn't There</strong></em> und <em><strong>No Country for Old Men</strong></em> gibt sich <em><strong>A Serious Man</strong></em> vergleichsweise undramatisch: Das Jahr ist 1967, Larry Gopnik (Michael Stuhlbarg) ist Professor für Physik im Mittleren Westen der USA und verzweifelt an seinem Dasein. Seine Frau Judith hat ihn soeben für den windigen Charmeur Sy Ableman verlassen, seine Beziehung zu den beiden Kindern beschränkt sich auf die Wiederherstellung des TV-Empfangs und sein Student Clive lässt sich nach einer misslungenen Klausur auch mit den rationalsten Argumentation nicht von Bestechungsversuchen abbringen. Hilfesuchend wendet sich Larry an die Rabbis seiner jüdischen Glaubensgemeinde, die den Sinn des Lebens wieder herstellen sollen. Ein Parkplatz und mysteriöse Zahngravuren helfen zunächst nur wenig, die große Erleuchtung lässt auf sich warten. <em><strong>A Serious Man</strong></em> ist die Quadratur des Kreises und vereint die hohe Kunst mit dem erschreckend Banalen, das Bedeutungsvolle mit dem Nichtigen und die Kabbala mit Jefferson Airplane. Wie den Coen-Brüdern das gelingt? Accept the Mystery. Oder hört rein in unsere neueste Episode.</p>]]></description>
      <link>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-36-a-serious-man.html</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 00:01:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-36-a-serious-man.html</guid>
      <enclosure url="http://www.cinefolieadeux.de/download/id/51/mode/feed/CaD_Episode_36_A_Serious_Man.m4a" length="39409221" type="audio/x-m4a" />
    </item>
    <item>
      <title>Episode 35: Der Clou</title>
      <description><![CDATA[<p class="p1">Never change a winning team: 1973, vier Jahre nach der erfolgreichen Western-Variante <em><strong>Butch Cassidy and the Sundance Kid</strong></em>, arbeitete Regisseur George Roy Hill erneut mit Paul Newman und Robert Redford zusammen. Das Ergebnis war ein Paradebeispiel kurzweiliger Kino-Erzählkunst: <em><strong>Der Clou</strong></em>. Im Chicago der 1930er Jahre hält sich der Trickbetrüger Johnny Hooker (Redford) mit unbedeutenden Raubzügen über Wasser – bis er und sein Partner Luther an den Falschen geraten. Bei dem Versuch, Geld von dem zwielichtigen Gangsterboss Doyle Lonnegan (Robert Shaw) zu stehlen, wird Luther wird von dessen Handlangern ermordert. Damit Hooker nicht in Depressionen versinkt wie der Rest der USA, soll die Rache an Lonneman kalt serviert werden. Hooker sucht Luthers ehemaligen Partner Henry Gondorff (Newman) auf, gemeinsam mit einem wohlkoordinierten Team planen sie einen kolossalen Trickbetrug: Lonnehan soll durch eine fingierte Pferdewette um einen Batzen Geld erleichtert werden. Die Situation wird kritisch, als nach dem korrupten Polizisten Snyder auch das FBI vom minutiös durchdachten Clou Wind bekommt. Hills Film erhält das Prädikat „Unterhaltungsgarantie“ und besticht neben der  bewährten Newman/Reford-Combo mit einem äußerst eleganten Drehbuch und einem herrlich unsympathischen Antagonisten, dessen Namen man gar nicht oft genug falsch aussprechen kann - warum, das erklären wir in dieser Episode von Cinéfolie à Deux.</p>]]></description>
      <link>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-35-der-clou.html</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2012 00:01:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-35-der-clou.html</guid>
      <enclosure url="http://www.cinefolieadeux.de/download/id/50/mode/feed/CaD_Episode_35_Der_Clou.m4a" length="27611163" type="audio/x-m4a" />
    </item>
    <item>
      <title>Episode 34: Lohn der Angst</title>
      <description><![CDATA[<p class="p1">Das Leben in einem trostlosen Dorf in Venezuela zeichnet sich für die meisten der dort gestrandeten Einwohner durch absolute Perspektivlosigkeit aus. Als jedoch in einer nahe gelegenen Erdölquelle ein Brand ausbricht, sucht die hiesige US-Ölgesellschaft todesmutige Männer, die sich für eine lukrative Bezahlung bereit erklären, hochexplosives Nitroglycerin zum Brandherd zu transportieren, um das Feuer mit einer gezielten Explosion zu löschen. Es finden sich schließlich vier freiwillige, die der Gefahr trotzen und die Chance wahrnehmen, mit diesem Auftrag - sofern sie ihn überleben sollten - ein neues Leben beginnen zu können. Diese Grundprämisse ist Ausgangspunkt eines der wohl spannendsten Filme, die je gedreht wurden. Regisseur Henri-Georges Clouzot demonstriert in <em><strong>Lohn der Angst</strong></em> mehr als eindrucksvoll, worauf es bei der Inszenierung eines mitreißenden Actionfilms ankommt. Steigt ein und schnallt Euch an. Heute können wir für nichts garantieren.</p>]]></description>
      <link>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-34-lohn-der-angst.html</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2012 00:01:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-34-lohn-der-angst.html</guid>
      <enclosure url="http://www.cinefolieadeux.de/download/id/49/mode/feed/CaD_Episode_34_Lohn_der_Angst.m4a" length="41684017" type="audio/x-m4a" />
    </item>
    <item>
      <title>Episode 33: Rashomon</title>
      <description><![CDATA[<p class="p1">In <strong>Rashomon - Das Lustwäldchen</strong> erzählt das japanische Regie-Schwergewicht Akira Kurosawa die Geschichte eines folgenschweren Verbrechens. Ein Bandit (Toshiro Mifune) soll einen Samurai getötet und dessen Frau vergewaltigt haben. Nacheinander kommen alle drei Beteiligten, sowie ein unentdeckt gebliebener Zeuge zu Wort. Alle Erzählungen sind zwar in sich stringent und nachvollziehbar, doch sie unterscheiden sich in einigen relevanten Punkten voneinander. Durch die gleichberechtigte Nebeneinanderstellung verschiedener, einander wiedersprechender Perspektiven, stellt dieser Klassiker der Filmgeschichte eine nicht nur für den filminternen Mikrokosmos relevante, sondern auch allgemein hochinteressante Frage in den Raum: Kann es so etwas wie eine objektive Realität überhaupt geben? Wir beteiligen uns an diesem Diskurs und besprechen eines von Kurosawas wichtigsten Werken, welches bis heute nichts von seiner inszenatorischen und inhaltlichen Brillanz eingebüßt hat.</p>]]></description>
      <link>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-33-rashomon.html</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2012 00:01:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-33-rashomon.html</guid>
      <enclosure url="http://www.cinefolieadeux.de/download/id/48/mode/feed/CaD_Episode_33_Rashomon.m4a" length="15558078" type="audio/x-m4a" />
    </item>
    <item>
      <title>Episode 32: Meek's Cutoff</title>
      <description><![CDATA[<div>Wir schreiben das Jahr 1895. Der Ort: Die Wüste Oregons im äußersten Westen der Vereinigten Staaten von Amerika. Drei Kleinfamilien und ihr Führer Stephen Meek schlagen sich durch die lebensfeindliche Weite des Landes, um neuen Lebensraum zu erschließen. Meek gibt sich ortskundig, aber schon bald irrt die Gruppe orientierungslos umher. Die plötzliche Begegnung mit einem Indianer strapaziert die blank liegenden Nerven zusätzlich: Kann man dem Fremden vertrauen, den Siedlertreck wieder auf den richtigen Weg zu bringen? Emily Tetherow (Michelle Williams) setzt zögernd ihr Vertrauen in den Gefangenen – und sucht damit die Konfrontation mit ihrem allzu selbstsicheren Führer Meek. Regisseurin Kelly Reichardt ist mir ihrem vierten Langspielfilm ein Meisterwerk minimalistischer Filmkunst gelungen. Statt Plot und differenzierter Psychologisierungen dominieren filmische Atmosphären und umrisshafte Andeutungen. <em><strong>Meek’s Cutoff</strong></em> dürfte polarisieren. Man kann ihn ereignislos und langweilig finden, oder ihn aufgrund seiner formalen Brillanz lieben. Wir lieben ihn.</div>]]></description>
      <link>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-32-meeks-cutoff.html</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 00:01:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-32-meeks-cutoff.html</guid>
      <enclosure url="http://www.cinefolieadeux.de/download/id/47/mode/feed/CaD_Episode_32_Meeks_Cutoff.m4a" length="31976271" type="audio/x-m4a" />
    </item>
    <item>
      <title>Episode 31: Man on Wire - Der Drahtseilakt</title>
      <description><![CDATA[<div style="margin-bottom: 0cm;">Als die Passanten in Manhattan am Morgen des 7. August 1974 ihre Blicke himmelwärts zwischen die Spitzen der Türme des World Trade Centers richteten, trauten sie ihren Augen kaum: Auf einem Drahtseil, gespannt zwischen den beiden Wolkenkratzern, riskierte ein Mann sein Leben während eines waghalsigen Balanceakts. 45 Minuten dauerte die schwindelerregende Performance in den Wolken, bevor der Unbekannte wieder Boden unter den Füßen hatte. Um diesen Mann, Philippe Petit, seine Motivationen und seine Wegbegleiter, geht es in <em><strong>Man on Wire</strong></em>. Der semi-dokumentarischer Film von James Marsh bewegt sich zwischen den Genres: Spannungsgeladene Elemente, die die riskanten (und illegalen) Vorbereitungen für den Drahtseilakt nachinszenieren, erinnern an Heist-Filme wie <em><strong>Der Clou</strong></em>, aber <em><strong>Man on Wire</strong></em> ist auch ein profundes psychologisches Drama: Unter Petits Besessenheit hinsichtlich seiner Selbstinszenierungen, für die er auch andere Sehenswürdigkeiten zweckentfremdete, leiden mitunter seine zwischenmenschlichen Beziehungen. Wir werfen einen Blick auf das Portrait eines in vielerlei Hinsicht ungewöhnlichen Egomanen, das 2009 den Oscar für den besten Dokumentarfilm gewann.</div>]]></description>
      <link>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-31-man-on-wire.html</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2012 00:01:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-31-man-on-wire.html</guid>
      <enclosure url="http://www.cinefolieadeux.de/download/id/46/mode/feed/CaD_Episode_31_Man_on_Wire.m4a" length="23609428" type="audio/x-m4a" />
    </item>
    <item>
      <title>Episode 30: Alien - Das unheimliche Wesen aus einer fremden Welt</title>
      <description><![CDATA[<div>"In space no one can hear you scream" – im Kino schon. Als Ridley Scott 1979 den ersten Teil der <strong><em>Alien</em></strong>-Reihe inszenierte, ließ eine der bemerkenswertesten Filmkreaturen das Publikum aufschreien. Basierend auf dem visionären Design des Schweizer Künstlers H.R. Giger wurde das "unheimliche Wesen aus einer fremden Welt" als monströses Amalgam aus Biologie und Technik entworfen – perfekte Überlebensmaschine und todbringender Jäger. Ein Problem für die siebenköpfige Crew des Raumfrachters Nostromo, die eigentlich nur zurück zur Mutter Erde möchte. In den düsteren Kammern und Gängen des Raumschiffs wird das Alien erwachsen und hinterlässt blutige Spuren seiner Opfer, nur Ellen Ripleys (Sigourney Weaver) Überlebenswille erweist sich in dieser Konfrontation als ebenbürtig. Dan O’Bannons Drehbuch, das Ergebnis eines langen Kreativprozesses mit vielen Beteiligten, ist ein Musterbeispiel für gezielten und geduldigen Spannungsaufbau; die einzigartige Atmosphäre machte <strong><em>Alien</em></strong> zum modernen Klassiker des SciFi-Horrorfilms. Fortsetzungen und Spin-offs folgten, noch in diesem Jahr 2012 kommt <strong><em>Prometheus</em></strong>, Ridley Scotts geheimnisumwittertes Quasi-Prequel zur Reihe, in die Kinos. Wir besprechen das Original und seine Fortsetzungen, die die bizarre "Beziehung" zwischen Ellen Ripley und dem Alien auf originelle Weise weiterdachten.</div>]]></description>
      <link>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-30-alien.html</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2012 00:01:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-30-alien.html</guid>
      <enclosure url="http://www.cinefolieadeux.de/download/id/45/mode/feed/CaD_Episode_30_Alien.m4a" length="37809722" type="audio/x-m4a" />
    </item>
    <item>
      <title>Episode 29: Nader und Simin - eine Trennung</title>
      <description><![CDATA[<div>Unsere zweite Besprechung eines iranischen Films nach Abbas Kiarostamis <a href="http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-07-close-up.html"><em><strong>Close-Up</strong></em></a>: Der Gewinner des Goldenen Bären der Berlinale 2011 und Oscar-Favorit in der Kategorie bester fremdsprachiger Film in diesem Jahr 2012 ist Asghar Farhadis brillant erzähltes Drama <em><strong>Nader und Simin – Eine Trennung</strong></em>. Am Anfang der vielschichtigen Erzählung steht das Ende einer Beziehung: Nach 14 Jahren Ehe möchte sich Simin (Leila Hatami) von ihrem Ehemann Nader (Peyman Maadi) trennen und den Iran gen Westen verlassen, die gemeinsame Tochter Termeh (Sarina Farhadi) soll mit. Simins Auszug hat Folgen. Zur Betreuung seines dementen Vaters stellt Nader die Haushaltshilfe Razieh (Sareh Bayat) ein - eine Ereigniskette wird in Gang gesetzt, die schwerwiegende Folgen für zwei Familien hat. Asghar Farhadi erzählt mit<strong></strong><em><strong> Nader und Simin</strong></em> nicht nur eine berührende Geschichte mit punktgenauem Schauspiel über eine Liebe am Abgrund, sondern verwebt eine philosophische Frage in sein minutiös komponiertes Drehbuch und zieht auf subtile Weise die Existenz eines absoluten Wahrheitsanspruches in Zweifel.</div>]]></description>
      <link>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-29-nader-und-simin.html</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 00:01:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-29-nader-und-simin.html</guid>
      <enclosure url="http://www.cinefolieadeux.de/download/id/44/mode/feed/CaD_Episode_29_Nader_und_Simin.m4a" length="40152599" type="audio/x-m4a" />
    </item>
    <item>
      <title>Episode 28: Die roten Schuhe</title>
      <description><![CDATA[<div>Kurz nach dem Ende des 2. Weltkrieges adaptierten Michael Powell und Emeric Pressburger die Märchenerzählung <strong><em>Die Roten Schuhe</em></strong> von Hans Christian Andersen für das Kino. Moira Sheerer spielt darin die aufstrebende Ballett-Tänzerin Victoria Page, deren großer Traum einer Karriere auf den Bühnen der Welt Realität zu werden verspricht, als sie dem legendären Impresario Boris Lermontov (Anton Walbrook) begegnet. Lermontov erkennt ihr Talent und das gemeinsame Projekt mit dem Komponisten Julian Craster (Marius Goring) wird ein gigantischer Erfolg: Das Ballett der Roten Schuhe. Während Lermontovs einziger Lebensinhalt in der Kunst zu bestehen scheint, entdecken Victoria und Julian bald ihre Liebe zueinander – in Lermontovs Augen ein Betrug an der Hingabe zum Ballett, den er nicht zu akzeptieren bereit ist. Victoria steht bald vor der schwersten Entscheidung ihres Lebens, an der sie zu zerbrechen droht. Mit <em><strong>Die Roten Schuhe</strong></em> schufen Powell und Pressburger einen der einflussreichsten Tanzfilme der Filmgeschichte, dessen ungewöhnlich düsterere emotionale Intensität und visueller Einfallsreichtum in eine der visionärsten Filmsequenzen überhaupt mündet.</div>]]></description>
      <link>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-28-die-roten-schuhe.html</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 00:01:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-28-die-roten-schuhe.html</guid>
      <enclosure url="http://www.cinefolieadeux.de/download/id/43/mode/feed/CaD_Episode_28_Die_roten_Schuhe.m4a" length="39880177" type="audio/x-m4a" />
    </item>
    <item>
      <title>Episode 27: Und täglich grüßt das Murmeltier</title>
      <description><![CDATA[<div style="margin-bottom: 0cm;">Die heutige Episode ist einer kleinen, verschlafenen Stadt in Pennsylvania gewidmet. Schließlich ist heute der 2. Februar und das bedeutet: Murmeltiertag. Im Komödienklassiker <strong><em>Und täglich grüßt das Murmeltier</em></strong> schickt Regisseur Harold Ramis den notorisch schlecht gelaunten TV-Moderator Phil Connors (Bill Murray) ins verschlafene und bald zugeschneite Punxsutawney, einen Ort, mit dem dieser sich wohl oder übel anfreunden muss. Denn als er die lästige Berichterstattung über die dortige Murmeltierwettervorhersage hinter sich gebracht hat und am nächsten Morgen aufwacht, muss er zu seinem Entsetzen feststellen: Es ist wieder derselbe Tage wie gestern - Murmeltiertag. Der nächste Morgen, er will nicht kommen. Phil hängt in einer Zeitschleife fest, selbst der Freitod bietet kein Entrinnen. Phil vertraut sich seiner Kollegin Rita (Andie MacDowell) an, doch die hat am nächsten/selben Tag wieder alles vergessen. Phil tobt sich aus, lässt sich gehen. Seine Fehltritte haben keine Konsequenzen mehr, soziale Beziehungen verlieren ihren Sinn. Was tun in solch einer Situation? Wir stehen Phil bei und gehen dieser und anderen Fragen in unserer Besprechung von <em><strong>Und täglich grüßt das Murmeltier</strong></em> nach.</div>]]></description>
      <link>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-27-und-taeglich-gruesst-das-murmeltier.html</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2012 00:01:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-27-und-taeglich-gruesst-das-murmeltier.html</guid>
      <enclosure url="http://www.cinefolieadeux.de/download/id/42/mode/feed/CaD_Episode_27_Und_taeglich_gruesst_das_Murmeltier.m4a" length="26130562" type="audio/x-m4a" />
    </item>
    <item>
      <title>Episode 26: Drive</title>
      <description><![CDATA[<div style="margin-bottom: 0cm;">Nacht in Los Angeles. Die Dunkelheit hinter dem Apartment-Fenster des Drivers ist von greller Neon-Leuchtreklame erhellt. Ein Telefonanruf, ein neuer Job. Der Driver ist Fluchtwagenfahrer. Der beste, den man für Geld bekommen kann. Ein Profi, auch beim Steuern von Stuntwagen für Filmdrehs und dem Reparieren von Autos in der Werkstatt seines Freundes Shannon. Das Zusammentreffen mit seiner Nachbarin Irene wird für den Driver alles verändern. Irenes Mann, soeben aus dem Gefängnis entlassen, schuldet gefährlichen Leuten Geld. Der Driver macht das, was er am besten kann – er fährt. Für Irene, damit sie in Frieden leben kann. Es gibt Kinomomente, die sind magisch. Ganze Handlungsstränge und Figurenkonzepte können in wenigen Augenblicken zur Kulmination gebracht und in einer konzentrierten Dichte ausgedrückt werden, dass sich diese Sekunden für immer ins Gedächtnis einbrennen. Sie sind Meisterwerke aus Licht, Musik, Körpern und Bewegung, eben magische Momente, aufgeladen mit allem, was das Kino ausmacht. Wenn sich in Nicolas Winding Refns Retro-Noir die Fahrstuhltüren schließen, dürfen wir Zuschauer wieder einen solchen Augenblick erleben. Doch auch der Rest von <strong><em>Drive</em></strong> ist pure Kino-Essenz - ein einziger, langer 'magic moment'.</div>]]></description>
      <link>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-26-drive.html</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2012 00:01:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-26-drive.html</guid>
      <enclosure url="http://www.cinefolieadeux.de/download/id/41/mode/feed/CaD_Episode_26_Drive.m4a" length="47603034" type="audio/x-m4a" />
    </item>
    <item>
      <title>Episode 25: Zurück in die Zukunft</title>
      <description><![CDATA[<div style="margin-bottom: 0cm;">Robert Zemeckis' <em><strong>Zurück in die Zukunft</strong></em> ist wohl der populärste filmische Beitrag zum Thema Zeitreisen überhaupt. Ganze 27 Jahre ist es nun schon her, dass Michael J. Fox alias Marty McFly im Jahr 1985 den DeLorean auf 88 Meilen pro Stunde beschleunigte und sich auf eine aufregende Reise durch die Zeit begab und dabei seine Existenz in Gefahr brachte. Um sich vor dem raumzeitlichen Verfall zu bewahren, muss Marty seine Eltern, Lorraine und George, wieder miteinander verkuppeln. Sein unverzichtbarer Helfer während dieser halsbrecherischen Mission: Der sympathisch-verrückte Doc Emmett Brown, unnachahmlich verkörpert von Christopher Lloyd. Besetzung und Drehbuch machen <em><strong>Zurück in die Zukunft</strong></em> zu einem Geistesblitz des Unterhaltungskinos. Die beiden Fortsetzungen fügten sich 1989 und 1990 kongenial an das erste Abenteuer an, Straßen brauchten Marty und der Doc da schon nicht mehr. Noch drei Silvester, dann werden wir im Jahr 2015, der imaginierten Zukunft des zweiten Teils, angekommen sein. Manche Prophezeiungen sind (fast) eingetreten, andere Aspekte der Zukunftsvorhersage eher weniger. Wir reisen diese Woche gemeinsam mit euch in die Vergangenheit und widmen uns ausführlich einer der kurzweiligsten Filmreihen, die das Kino hervorgebracht hat.</div>]]></description>
      <link>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-25-zurueck-in-die-zukunft.html</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2012 00:01:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-25-zurueck-in-die-zukunft.html</guid>
      <enclosure url="http://www.cinefolieadeux.de/download/id/40/mode/feed/CaD_Episode_25_Zurueck_in_die_Zukunft.m4a" length="36352958" type="audio/x-m4a" />
    </item>
    <item>
      <title>Episode 24: Reporter des Satans</title>
      <description><![CDATA[<div style="margin-bottom: 0cm;"><strong><em>Reporter des Satans</em></strong> aus dem Jahr 1951 gehört im Gesamtwerk Billy Wilders zu seinen ernsten und weniger prominenten Filmen. Kirk Douglas spielt den egomanischen Zeitungsreporter Cuck Tatum, der in New Mexico zufällig über eine vielversprechende Sensationsstory stolpert. In Albuquerque wurde ein Mann namens Leo Minosa in einer Höhle verschüttet, die Rettungsarbeiten laufen bald auf Hochtouren. Aber eine gute Story darf nicht zu schnell zum Ende kommen, Publikumsemotionen müssen für maximalen Effekt gefüttert und aufgebaut werden - Tatum überredet den örtlichen Sheriff dazu, die Hilfsanstrengungen unnötig in die Länge zu dehnen. Immer mehr Reporter drängen nach Albuquerque, die Notsituation von Leo Minosa wird zum grellen Medienzirkus. Tatum wähnt sich am Ziel seiner Reporterträume, doch die gesundheitliche Verfassung des Verschütteten verschlechtert sich dramatisch. Wir besprechen Wilders Film, der sowohl beißende Abrechnung mit sensationslüsterner Medienberichterstattung als auch scharfsinnige Reflexion über ethische Dimensionen des Nachrichtenbetriebs und die Funktionsweise emotionaler Anteilnahme ist.</div>]]></description>
      <link>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-24-reporter-des-satans.html</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2012 00:01:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-24-reporter-des-satans.html</guid>
      <enclosure url="http://www.cinefolieadeux.de/download/id/38/mode/feed/CaD_Episode_24_Reporter_des_Satans.m4a" length="49156795" type="audio/x-m4a" />
    </item>
    <item>
      <title>Episode 23: Alles über meine Mutter</title>
      <description><![CDATA[<div style="margin-bottom: 0cm;">Zum 17. Geburtstag ihres Sohnes Esteban schenkt Manuela (Cecilia Roth) ihm einen Theaterbesuch und das Versprechen, ihm alles über ihre bewegte Vergangenheit mit seinem Vater zu erzählen – die Einlösung wird durch einen Schicksalsschlag unmöglich gemacht, denn an jenem Abend wird Esteban bei einem Autounfall getötet. Manuelas Leben liegt in Trümmern, Schock und Trauer lähmen ihre Seele. Um zurück ins Leben zu finden, kündigt sie ihren Job als Krankenschwester und unternimmt eine Reise zu dem Ort, in dem sie ihre Jugend verbracht hat. In Barcelona trifft sie auf alte und neue Freundinnen, das plötzlich aufgerissene Loch in ihrem Dasein wird langsam erträglicher. Estebans Gedanken, aufgezeichnet in seinem Tagebuch, sind ihre ständigen Begleiter. Die letzte Aufgabe ist die schwierigste: Manuela will Estebans Vater aufspüren, um ihm von der Existenz seines Sohnes zu erzählen. Nach seinem internationalen Durchbruch mit <em><strong>Frauen um Rande des Nervenzusammenbruchs</strong></em> drehte Pedro Almodóvar 1999 mit <em><strong>Alles über meine Mutter</strong></em> seinen bis dahin reifsten Film, eine fantastische Hommage an die großen Hollywood-Melodramen – bewegend und kitschfrei erzählt, mit vielschichtigen Charakteren und großen Emotionen.</div>]]></description>
      <link>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-23-alles-ueber-meine-mutter.html</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 00:01:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-23-alles-ueber-meine-mutter.html</guid>
      <enclosure url="http://www.cinefolieadeux.de/download/id/37/mode/feed/CaD_Episode_23_Alles_ueber_meine_Mutter.m4a" length="51707172" type="audio/x-m4a" />
    </item>
    <item>
      <title>Episode 22: In the Mood for Love</title>
      <description><![CDATA[<div>Chow Mo-wan (Tony Leung) und Su Li-zhen (Maggie Cheung) beziehen am selben Tag denselben Apartmentkomplex in Hongkong – nicht die einzige Gemeinsamkeit zwischen ihnen, wie sich herausstellen soll. Die Oberflächlichkeit ihrer zufälligen Begegnungen bricht in rätselhafte und schmerzhafte Tiefe, als offenbar wird, dass ihre jeweiligen Partner eine Affäre miteinander haben. Wodurch wurde das Begehren ausgelöst, welche Emotionen waren die Antriebsfeder, wie entstand eine Anziehung, die zwei enttäuschte Menschen hinterließ? Licht in die Dunkelheit quälender Fragen soll ein Rollenspiel bringen, das für die Hintergangenen die Entstehungsgeschichte fremder Emotionen begreifbar werden lässt. Doch in die Maskierung mit fremden Gefühlen mischt sich die Realität, am Horizont des Spiels taucht der Möglichkeitsraum einer neuen Liebe auf. Wir besprechen Wong Kar-wais betörend inszeniertes Meisterwerk <em><strong>In the Mood for Love</strong></em>, der durchtränkt ist von Momenten traumwandlerischer Melancholie und der Atmosphäre unerfüllter Sehnsüchte.</div>]]></description>
      <link>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-22-in-the-mood-for-love.html</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2011 00:01:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-22-in-the-mood-for-love.html</guid>
      <enclosure url="http://www.cinefolieadeux.de/download/id/36/mode/feed/CaD_Episode_22_In_the_Mood_for_Love.m4a" length="17155244" type="audio/x-m4a" />
    </item>
    <item>
      <title>Episode 21: Letter from an Unknown Woman</title>
      <description><![CDATA[<div>Das Thema vieler Filme ist die große, unsterbliche Liebe – so auch in <em><strong>Brief einer Unbekannten</strong></em>, Max Ophüls' in den USA produzierter Verfilmung der gleichnamigen Novelle von Stefan Zweig. Für Lisa Berndle (Joan Fontaine) wird die unausgesprochene Liebe zu dem Pianisten Stefan Brand (Louis Jourdan) zur lebenslangen Obsession. Flüchtige Begegnungen und oberflächliche Wortwechsel genügen, um die unendliche Faszination des jungen Mädchens für den attraktiven Nachbarn zu entfachen. Auch ein Umzug von Wien nach Linz ändert nichts an Lisas emotionaler Abhängigkeit. Nur wenige Male werden sich beide begegnen, allein der bleibende Platz in Stefans Erinnerung bleibt Lisa verwehrt. An der bedingungslos einseitigen Hingabe an der Grenze zur Selbstaufgabe ändert dies jedoch nichts. Ophüls' Film schildert nicht nur den emotionalen Leidensweg einer Frau, deren romantisch überhöhte Vorstellung einer Beziehung zu einem Idealbild nie Realität wird, sondern lässt den Zuschauer am Ende auch an der Legitimität ihrer Handlungen zweifeln.</div>]]></description>
      <link>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-21-letter-from-an-unknown-woman.html</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2011 00:01:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://www.cinefolieadeux.de/episoden/items/episode-21-letter-from-an-unknown-woman.html</guid>
      <enclosure url="http://www.cinefolieadeux.de/download/id/35/mode/feed/CaD_Episode_21_Brief_einer_Unbekannten.m4a" length="28069361" type="audio/x-m4a" />
    </item>
  </channel>
</rss>