<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">

<channel>
<title>Glauben Sie mir, mein Name ist Dr. Watson: </title>
<link>http://www.claudio.de</link>
<language>de-de</language>
<copyright>claudio.de 2007</copyright>

<itunes:author>Andreas Gruber</itunes:author>
<itunes:summary>Eine neue Folge aus der Serie 'Sherlock Holmes Kriminalbibliothek'. Die gesamte 1. Geschichte gibts hier als kostenfreien Podcast vorab. Dazu wird jede Woche ein neuer Ausschnitt veröffentlicht. Das Produkt als Ganzes erhalten SIe demnächst als Download exklusiv auf claudio.de.</itunes:summary>
<itunes:email>info@claudio.de</itunes:email>
<itunes:image href="http://claudio.ping247.de/claudio_logo_80x80.jpg" />
<itunes:category text="Arts">
</itunes:category>

<item>
<title>Glauben Sie mir, mein Name ist Dr. Watson: Das Geheimnis des Geigers - Teil 1</title>
<description>"Glauben Sie mir, mein Name ist Dr. Watson, ich schwöre es bei meiner Ehre. Bis 1904 arbeitete ich als Assistent an der Seite von Sherlock Holmes. Alles endete damit, dass wir unseren Widersacher Professor Moriaty endgültig besiegten, der vor unseren Augen bei den Reichenbachfällen in die Tiefe stürzte. Viele Jahre sind seither vergangen, und um Holmes war es ruhig geworden. Viele Legenden begannen sich um ihn zu ranken, aber nur die Hälfte davon entsprach der Wahrheit. Allerdings werde ich aufgrund der verwirrenden Ereignisse der letzten Wochen mit diesem Schreiben an die Öffentlichkeit treten. So lange ich noch klar denken kann, werde ich in diesem Londoner Kaffeehaus versuchen, die jüngsten Erlebnisse zu Papier zu bringen - und glauben Sie mir, sie entsprechen der Realität, so wahr ich Dr. Watson heiße."


Andreas Gruber, Jahrgang 1968, erzählt in dieser Kurzgeschichte eines der ungewöhnlichsten Sherlock-Holmes-Abenteuer - sensationell gesprochen von Martin Heckmann.</description>
<guid>http://claudio.ping247.de/16-11-2007-RSS1.mp3</guid>
<publisher>CLAUDIO Medien GmbH</publisher><pubDate>Fri, 16 Nov 2007 08:00:00 +0000</pubDate>
<itunes:keywords>Dr. Watson, Krimi, Spannung, Unterhaltung, Klassiker, Detektiv, Sherlock Holmes</itunes:keywords>
<enclosure url="http://claudio.ping247.de/16-11-2007-RSS1.mp3" length="15257817" type="audio/mpeg" />
<link>http://claudio.ping247.de/16-11-2007-RSS1.mp3</link>
</item>

</channel>
</rss>