<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">

<channel>
<title>Nimbus und Disput</title>
<link>http://www.claudio.de</link>
<language>de-de</language>
<copyright>claudio.de 2007</copyright>

<itunes:author>Gottfried Blumenstein</itunes:author>
<itunes:summary>"Nimbus und Disput", das neue Audiomagazin von Gottfried Blumenstein, wagt den Spagat zwischen Politik, Populärkultur und Hörkunst. Angedacht zur Beförderung der Streitkultur soll das wöchentlich erscheinende Magazin den Spaß am Denken und Argumentieren befeuern. Präsentiert von CLAUDIO, einem der größten deutschen Hörbuchportale.</itunes:summary>
<itunes:email>info@claudio.de</itunes:email>
<itunes:image href="http://claudio.ping247.de/claudio_logo_80x80.jpg" />
<itunes:category text="News &amp; Politics">
</itunes:category>

<item>
<title>Nimbus und Disput vom 04.04.2008: Chemnitz - Eine Stadt der Moderne</title>
<description>Wöchentlich, exklusiv und kostenlos bei claudio.de! "Nimbus und Disput", das Audiomagazin für Streitkultur und Dissonanz.

Im Spagat zwischen den Stühlen von Politik, Satire, Dopingwahn, Populärkultur und Ohrenkunst - von und mit Uwe Behnisch, Gottfried Blumenstein, Torsten Staub und Julia von Linguatec.
So geachtet Chemnitz in der Fabrikwelt steht, so unbeachtet ist es in der Kunstwelt", urteilte man knallhart im 19. Jahrhundert über das sächsische "Klein-Manchester". Gegen die beiden anderen sächsischen Großstädte mit solch künstlerisch wertvollen Beinamen wie "Elb-Florenz" (Dresden) und "Klein-Paris" (Leipzig) vermochte die mittlerweile vormalige Industrie-Metropole Chemnitz, für ein knappes halbes Jahrhundert als Karl-Marx-Stadt (die Stadt mit den drei O!), nicht zu konkurrieren. Aber das hat sich in den letzten Jahren rasant geändert, Chemnitz gilt als Stadt der Moderne. 290 Werke bildender Kunst aus der zweiten Hälfte des 20.  Jahrhunderts stecken allein im 2007 eröffneten Museum Gunzenhauser. Hinter  schöner Bauhaus-Fassade präsentieren sich die weltweit größte Otto-Dix Sammlung sowie Arbeiten von Conrad Felixmüller, Alexej  von Jawlensky, Gabriele Münter, Lovis Corinth, Paula Modersohn-Becker, Max Beckmann, Ernst-Ludwig Kirchner, Erich Heckel und weiteren angesehenen Künstlern des 20. Jahrhunderts. Auch die Musik kommt in der Stadt nicht zu knapp weg, insbesondere beim Deutschen Mozartfest vom 9. Mai bis 1. Juni 2008 unter dem Motto "Klassik und Moderne". Stadt,  Freistaat und erstmals länderübergreifend auch Bayern stehen drei Wochen  im Zeichen des Salzburger Wunderkomponisten, der erstaunlicherweise in Chemnitz eine exquisite Heimstatt gefunden hat. Als  Vertreter der musikalischen Moderne in seiner Zeit steht Amadeus programmatisch im Mittelpunkt, aber erklingen wird ebenso Musik des 20. und  21. Jahrhunderts. Ein Soundportrait der sächsischen Metropole von Gottfried Blumenstein.</description>
<guid>http://claudio.ping247.de/04-04-2008-Nimbus-und-Disput.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 04 April 2008 08:00:00 +0000</pubDate>
<itunes:keywords>wöchentlich, claudio, magazin, bundestag, politik, satire, landtag, blumenstein, nachrichten, partei, spott</itunes:keywords>
<enclosure url="http://claudio.ping247.de/04-04-2008-Nimbus-und-Disput.mp3" length="400306" type="audio/mpeg" />
<link>http://claudio.ping247.de/04-04-2008-Nimbus-und-Disput.mp3</link>
</item>

<item>
<title>Nimbus und Disput vom 14.03.2008: Platonow in Dresden</title>
<description>Wöchentlich, exklusiv und kostenlos bei claudio.de! "Nimbus und Disput", das Audiomagazin für Streitkultur und Dissonanz.

Im Spagat zwischen den Stühlen von Politik, Satire, Dopingwahn, Populärkultur und Ohrenkunst - von und mit Uwe Behnisch, Gottfried Blumenstein, Torsten Staub und Julia von Linguatec.
Die Russen kommen. Das wäre keine große Neuigkeit. Nabokov war schon da, ebenso Lew Jaschin und andere Große Brüder. Wladimir Kaminer, Boris Schlawiner und Anna Netrebko sind immer noch da - und auch von Platonow hat man in jüngster Zeit ziemlich viel gehört. In Hamburg, Berlin oder Stuttgart hat er sich auf der Bühne verlustiert, nicht zuletzt mit jeder Menge Alkohol und Weibern, um dem Weltschmerz voll die Kante zu geben. Und das ist korrekt, denn seit Anton Tschechow dieses Stück (mit etlicher Verspätung, um nicht zu sagen: postum) in die Welt gesetzt hat, will der Schmerz einfach nicht nachlassen. Das hat man nun auch am Staatsschauspiel Dresden erkannt und bringt den Platonow in der Regie von Paolo Magelli und in der Titelpartie mit Dirk Glodde neu heraus. Grund genug für Gottfried Blumenstein sich im Dresdner Theater umzuhören, bei den Proben mitzuschneiden und eine Soundcollage zu erstellen, die dem genialischen Stück ganz und gar begeistert auf den "Leim" geht.</description>
<guid>http://claudio.ping247.de/14-03-2008-Nimbus-und-Disput.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 14 March 2008 08:00:00 +0000</pubDate>
<itunes:keywords>wöchentlich, claudio, magazin, bundestag, politik, satire, landtag, blumenstein, nachrichten, partei, spott</itunes:keywords>
<enclosure url="http://claudio.ping247.de/14-03-2008-Nimbus-und-Disput.mp3" length="373486" type="audio/mpeg" />
<link>http://claudio.ping247.de/14-03-2008-Nimbus-und-Disput.mp3</link>
</item>

<item>
<title>Nimbus und Disput vom 08.02.2008: Der Fasching geht weiter</title>
<description>Wöchentlich, exklusiv und kostenlos bei claudio.de! "Nimbus und Disput", das Audiomagazin für Streitkultur und Dissonanz. Im Spagat zwischen den Stühlen von Politik, Satire, Dopingwahn, Populärkultur und Ohrenkunst - von Gottfried Blumenstein und Uwe Behnisch.

Die jüngste Eheschließung, die aus Frankreich ruchbar wurde, schlug im Netzwerk der bilateralen Beziehungen ein wie eine Faschingsrakete und erschütterte das Bundeskanzlerinnenamt in den Grundmauern. Auch von Jürgen Klinsmann, dessen Nominierung für die Bayern auf immer mehr Kritik stößt, gibt es seltsames aus Amerika zu berichten, das so oder so kaum der Wahrheit entsprechen kann. Überdies treibt die Berlinale Horden von Stars und Sternchen über den roten Teppich, beäugt von Abertausenden JournalistInnen, die nur auf einen Stolperer warten. Mahnende Worte spricht Sebastian Brant, der einem immerwährenden Fasching seine Abfuhr erteilt, aber auf einem Narrenschiff wird dies wenig fruchten.</description>
<guid>http://claudio.ping247.de/08-02-2008-Nimbus-und-Disput.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 08 Feb 2008 08:00:00 +0000</pubDate>
<itunes:keywords>wöchentlich, claudio, magazin, bundestag, politik, satire, landtag, blumenstein, nachrichten, partei, spott</itunes:keywords>
<enclosure url="http://claudio.ping247.de/08-02-2008-Nimbus-und-Disput.mp3" length="14640788" type="audio/mpeg" />
<link>http://claudio.ping247.de/08-02-2008-Nimbus-und-Disput.mp3</link>
</item>

<item>
<title>Nimbus und Disput vom 25.01.2008: Voll auf den Kopf</title>
<description>Wöchentlich, exklusiv und kostenlos bei claudio.de! "Nimbus und Disput", das Audiomagazin für Streitkultur und Dissonanz.
Im Spagat zwischen den Stühlen von Politik, Satire, Dopingwahn, Populärkultur und Ohrenkunst - von und mit Uwe Behnisch, Gottfried Blumenstein, Torsten Staub und Julia von Linguatec.

Die Nachrichten von Morgen, diesmal extra von Meisterhand geschnitzt und entworfen, beschäftigen sich mit dem Dachs und der Koralle, blicken hinüber ins rumänische Freundesland, beäugen Mülltransporte und staunen über die Volksrepublik China, wo schon wieder im Vorfeld der Olympiade ein Unglück passiert ist. 

Unser Gastkommentar von Hubert Schweig-Sawitzki kommt erstmals direkt aus der Semperoper zu Dresden, wo unter reger Beteiligung von Franz Beckenbauer und seiner derzeitigen Gattin ein Opernball zelebriert wurde, der seinesgleichen sucht auf dem Erdenrund.</description>
<guid>http://claudio.ping247.de/25-01-2008-Nimbus-und-Disput.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 25 Jan 2008 08:00:00 +0000</pubDate>
<itunes:keywords>wöchentlich, claudio, magazin, bundestag, politik, satire, landtag, blumenstein, nachrichten, partei, spott</itunes:keywords>
<enclosure url="http://claudio.ping247.de/25-01-2008-Nimbus-und-Disput.mp3" length="16148104" type="audio/mpeg" />
<link>http://claudio.ping247.de/25-01-2008-Nimbus-und-Disput.mp3</link>
</item>

<item>
<title>Nimbus und Disput vom 14.12.2007: Voll auf die Zwölf</title>
<description>"Nimbus und Disput", das Audiomagazin von Gottfried Blumenstein. Im Spagat zwischen Politik, Satire, Populärkultur und Hörkunst soll es die Streitkultur sowie den Spaß am Denken und Argumentieren befördern.

Die Schlagzeilen: CDU-Parteitag von Merkel voll ins Handtäschchen gesteckt - wir sind schon wieder Weltmeister im Auslosen - Wendelin gibt Millionen zurück - Wacht auf Verdammte dieser Erde. Das Wetter mit Verkehr: Ein schwerer Regen wird niedergehen, die Tiere des Waldes flüchten, die Wildwechsel sind prekär, insbesondere in Niederbayern und der Oberlausitz. Autofahrer werden gewarnt durch Warnblinkautomaten und sind angehalten sich nachts um Himmels willen still zu verhalten.

Unsere heutige Ausgabe bietet exklusiv und voll gemein die Impulsanalyse des Impulsreferates der Bundeskanzlerin in einer vorläufigen Kurzfassung. Die Langzeitanalyse gibt es demnächst als Dossier Nr. 2 unter dem Titel: "Merkel: Voll durch die Mitte ins Schwarze", in Zusammenarbeit mit dem preisgekrönten Institut für "Wortbruch und Landklang" aus bei Reuth.</description>
<guid>http://claudio.ping247.de/14-12-2007-Nimbus-und-Disput.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 14 Dec 2007 08:00:00 +0000</pubDate>
<itunes:keywords>wöchentlich, claudio, magazin, bundestag, politik, satire, landtag, blumenstein, nachrichten, partei, spott</itunes:keywords>
<enclosure url="http://claudio.ping247.de/14-12-2007-Nimbus-und-Disput.mp3" length="11386630" type="audio/mpeg" />
<link>http://claudio.ping247.de/14-12-2007-Nimbus-und-Disput.mp3</link>
</item>

<item>
<title>Nimbus und Disput vom 30.11.2007: Voll abgestiegen</title>
<description>Wöchentlich, exklusiv und kostenlos bei claudio.de! "Nimbus und Disput", das Audiomagazin von Gottfried Blumenstein. Im Spagat zwischen Politik, Satire, Populärkultur und Hörkunst soll es die Streit- kultur sowie den Spaß am Denken und Argumentieren befördern.

Wir ehren Jimi Hendrix, der dieser Tage Rentner geworden wäre, mit einem Sonett und arbeiten folgende Schlagzeilen ab: Telekom stellt Zahlungen an Fahrradfahrer ein - World Culture Forum fällt Baumallee - Rom: Höhle entdeckt - Los Alamos: Hölle entkommen - Udo mit Morgenlatte unterwegs.

Wetter und Verkehr: Das Verkehrsaufkommen ist gewaltig im Kaufrausch und steht mittig von Fulda bis Herzsprung herum. Auflösungserscheinungen sind erst am Sonntag möglich, wenn das Wetter sich beruhigt hat und das tiefe Gelb, das weiche Grau vom Winde umfächelt ...

Der Kommentar vom Herausgeber beschäftigt sich mit der absurden Existenz des Fahrradfahrers am Berg und anderswo.
</description>
<guid>http://claudio.ping247.de/30-11-2007-Nimbus-und-Disput.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 30 Nov 2007 08:00:00 +0000</pubDate>
<itunes:keywords>politik, satire, landtag, blumenstein, nachrichten, partei, spott</itunes:keywords>
<enclosure url="http://claudio.ping247.de/30-11-2007-Nimbus-und-Disput.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
<link>http://claudio.ping247.de/30-11-2007-Nimbus-und-Disput.mp3</link>
</item>


<item>
<title>Nimbus und Disput vom 23.11.2007: Voll auf die Nuss</title>
<description>Wöchentlich, exklusiv und kostenlos bei claudio.de! "Nimbus und Disput", das Audiomagazin von Gottfried Blumenstein. Im Spagat zwischen Politik, Satire, Populärkultur und Hörkunst soll es die Streit- kultur sowie den Spaß am Denken und Argumentieren befördern.

Die Schlagzeilen: Tony Marshall geehrt - australische Weihnachtsmänner gezüchtigt - eifersüchtige Männer sind im Osten eher ruhig und gelassen - ein starkes Stück - wir sind schon wieder Weltmeister - so auch gegen Zypern.

Das Wetter: Grau in Grau ist alle Theorie, wobei unser Frosch zu bedenken gibt, dass bevor der Sturm kommt, die Gimpel schreien - und zudem das Kotstückchen eines mutigen Hundes immer aus dem Schneehaufen herausragt.

Vom Verkehr ist nichts weiter ruchbar geworden, er erlag. 

Der Gastkommentar kommt direkt aus einem Keller im Untergrund, denn unsere kratzige Ermittlerin Viola Bannenbrecher-Schleif mußte abtauchen und sendet den neusten Kriminalfall aus der Katakombe heraus.
</description>
<guid>http://claudio.ping247.de/23-11-2007-Nimbus-und-Disput.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 23 Nov 2007 08:00:00 +0000</pubDate>
<itunes:keywords>politik, satire, landtag, blumenstein, nachrichten, partei, spott</itunes:keywords>
<enclosure url="http://claudio.ping247.de/23-11-2007-Nimbus-und-Disput.mp3" length="15038543" type="audio/mpeg" />
<link>http://claudio.ping247.de/23-11-2007-Nimbus-und-Disput.mp3</link>
</item>

<item>
<title>Nimbus und Disput vom 16.11.2007: Vollbremsung</title>
<description>Wöchentlich, exklusiv und kostenlos bei claudio.de! "Nimbus und Disput", das Audiomagazin von Gottfried Blumenstein. Im Spagat zwischen Politik, Satire, Populärkultur und Hörkunst will es die Streitkultur sowie den Spaß am Denken und Argumentieren befördern.

Die Schlagzeilen: Merkel hochgeehrt - Zahlendreher aufgedeckt - Norman Mailer hingeschieden - Fußballsport bei Waffenlobbyisten immer beliebter - Füller streiken in Amerika 

Der Kommentar kommt heute vom Editor, der das Buch "Abschalten" (Primus Verlag) von Hektor Haarkötter nicht nur bespricht sondern auch zur unbedingten Nachahmung weiterempfiehlt, denn es ist Fünf nach Zwölf. 

Wetter und Verkehr: In den Bergen sonnig, im Flachland dreckig, auf See stürmisch. Autofahrer werden gebeten ihren Start um zwei, drei Stunden zu verschieben: Sturz der Benzinpreise ins Bodenlose angekündigt. Bahnfahrer können ganz zu Hause bleiben, Mehldorn zahlt 165 Euro pro Tag und Nase bis einschließlich Aschermittwoch aus der Portokasse.</description>
<guid>http://claudio.ping247.de/16-11-2007-Nimbus-und-Disput.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 16 Nov 2007 08:00:00 +0000</pubDate>
<itunes:keywords>politik, satire, landtag, blumenstein, nachrichten, partei, spott</itunes:keywords>
<enclosure url="http://claudio.ping247.de/16-11-2007-Nimbus-und-Disput.mp3" length="14726343" type="audio/mpeg" />
<link>http://claudio.ping247.de/16-11-2007-Nimbus-und-Disput.mp3</link>
</item>


<item>
<title>Nimbus und Disput vom 09.11.2007: Voll verarscht</title>
<description>"Nimbus und Disput", das Audiomagazin von Gottfried Blumenstein. Im Spagat zwischen Politik, Satire, Populärkultur und Hörkunst soll es die Streitkultur sowie den Spaß am Denken und Argumentieren befördern.

Die Schlagzeilen: Pofalla auf und für Diät - Beck bekommt neue Vo-Ku-Hi-La-Frisur - Volksaktie geplant - Vatikan räumt auf - Bundespräsident schraubt an der Umwelt herum - Milbradt von Luisi mit Webkamera nackig gesichtet - Russische Künstler machen mobil.

In unserem Gastkommentar spricht heute Frau Susanne Figaro-Schnepfe als Ungemach, die auf Falschinformationen, Betrug und operative Eingriffe hinweist, die die jüngsten Po-Weltmeisterschaften in München dominierten, denn der deutsche Arsch und Hintern hing unter ferner liefen ab und schied bereits sowohl in der Damen- als auch in der Herrenkonkurrenz in der Vorrunde aus.

Das Wetter: Der Winter naht, doch heller, freundlicher lacht die beschwichtigte Sonne der Gnade.</description>
<guid>http://claudio.ping247.de/09-11-2007-Nimbus-und-Disput.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 09 Nov 2007 08:00:00 +0000</pubDate>
<itunes:keywords>politik, satire, landtag, blumenstein, nachrichten, partei, spott</itunes:keywords>
<enclosure url="http://claudio.ping247.de/09-11-2007-Nimbus-und-Disput.mp3" length="15257817" type="audio/mpeg" />
<link>http://claudio.ping247.de/09-11-2007-Nimbus-und-Disput.mp3</link>
</item>

<item>
<title>Nimbus und Disput vom 02.11.2007: Vollmundig</title>
<description>Wöchentlich, exklusiv und kostenlos bei claudio.de! "Nimbus und Disput", das Audiomagazin von Gottfried Blumenstein. Im Spagat zwischen Politik, Satire, Populärkultur und Hörkunst soll es die Streit- kultur sowie den Spaß am Denken und Argumentieren befördern.

Die Schlagzeilen: Sarkozy rastet aus - SPD stellt neuen Bundeskanzler - Volksaktie geplant - Vatikan räumt auf - Jockel Fischer verklagt - Bundespräsident schraubt an der Weltgeschichte herum - Englische Erpresser beglückt - Wir sind schon wieder Weltmeister - Bestenlisten des Monats mit den Verlierern Harald Schmidt und Mosebach.

Überwältigte Wiedereinsteiger sind das Gnu und das Schwein. Im Anstaltsranking platziert sich der Mittelseichte Rundfunk auf Platz zwei und kündigt eine Suprafusion mit Neun Steif, dem Rennsteiglied und den kernigen Fan-Typen von Dynamo an, um endlich mal vom althergebrachten Kuschelimage wegzukommen. 

Der Gastkommentar von Hermann Stenz beschäftigt sich mit den Freuden und Unbilden des Monats November.

Das Wetter: Im Osten knuffig, im Westen verwanzt, im Süden durch gesülzt.</description>
<guid>http://claudio.ping247.de/02-11-2007-Nimbus-und-Disput.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 02 Nov 2007 08:00:00 +0000</pubDate>
<itunes:keywords>politik, satire, landtag, blumenstein, nachrichten, partei, spott</itunes:keywords>
<enclosure url="http://claudio.ping247.de/02-11-2007-Nimbus-und-Disput.mp3" length="14029019" type="audio/mpeg" />
<link>http://claudio.ping247.de/02-11-2007-Nimbus-und-Disput.mp3</link>
</item>

<item>
<title>Nimbus und Disput vom 26.10.2007: Voll daneben</title>
<description>Wöchentlich, exklusiv und kostenlos bei claudio.de! 
"Nimbus und Disput", das Audiomagazin von Gottfried Blumenstein. Im Spagat zwischen Politik, Satire, Populärkultur und Hörkunst soll es die Streit- kultur sowie den Spaß am Denken und Argumentieren befördern.

Die Schlagzeilen: Sarkozy legt zu, Putin dito - Pofalla legt ab - Der sächsischer Ministerpräsident schüttelt ich - Der Chinese fleißig wie eh und je - Schon früh fürs richtige Leben lernen - Hamburg vor der Wahl fast zweistellig - Evchen Herman ausgezeichnet - Niedersächsische Renter zum Erbrechen gut: Weltrekord!

Das Wetter: Im Osten düster, im Westen helle.

Der Gastkommtentar dieser Woche kommt von Helena Haubenstock, die sich anhand einer in der Amalia Bibliothek zu Weimar aus dem Feuer geretteten RAF-Streitschrift über das Thema "Ekstase des Herzens" ihre ureigenen Gedanken macht.</description>
<guid>http://claudio.ping247.de/26-10-2007-Nimbus-und-Disput.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 26 Oct 2007 08:00:00 +0000</pubDate>
<itunes:keywords>politik, satire, landtag, blumenstein, nachrichten, partei, spott,</itunes:keywords>
<enclosure url="http://claudio.ping247.de/26-10-2007-Nimbus-und-Disput.mp3" length="13987610" type="audio/mpeg" />
<link>http://claudio.ping247.de/26-10-2007-Nimbus-und-Disput.mp3</link>
</item>

<item>
<title>Nimbus und Disput vom 19.10.2007: Im Vollrausch</title>
<description>Wöchentlich, exklusiv und kostenlos bei claudio.de! "Nimbus und Disput", das Audiomagazin von Gottfried Blumenstein. Im Spagat zwischen Politik, Satire, Populärkultur und Hörkunst soll es die Streit- kultur sowie den Spaß am Denken und Argumentieren befördern.

Die Schlagzeilen: Putin spielt Schiffeversenken - Münte hammerhart - Beck pflaumenweicher Sieger - ZDF-Werbeträger Kerner geht auf die Knie - Herman lehrt "Backen ohne Mehl" an Volkshochschule - Sachsen LB verjuxt ein knappe Milliarde Euromark - Neuwahlen fallen ins Wasser - Bahn von Kettenrauchern besetzt - Luisi nimmt Dirigierunterricht - Wir sind schon wieder Weltmeister!

Das Wetter: Im Nordosten ulkig, sonst sonnig, 14 bis 20 Grad.

Der Gast-Kommentar kommt in dieser Woche vom Dresdner Kunstkritiker Bernhard Theilmann, der sich über eine Ausstellung namens "Shandyismus", die in der Wiener Sezession gezeigt wurde und derzeit in Deutschland unterwegs ist, seine eigenen Gedanken gemacht hat.
</description>
<guid>http://claudio.ping247.de/19-10-2007-Nimbus-und-Disput.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 19 Oct 2007 08:00:00 +0000</pubDate>
<itunes:keywords>politik, satire, landtag, blumenstein, nachrichten, partei, cdu, spd, spott,</itunes:keywords>
<enclosure url="http://claudio.ping247.de/19-10-2007-Nimbus-und-Disput.mp3" length="14846596" type="audio/mpeg" />
<link>http://claudio.ping247.de/19-10-2007-Nimbus-und-Disput.mp3</link>
</item>

<item>
<title>Nimbus und Disput vom 12.10.2007: Vollmeise</title>
<description>Wöchentlich, exklusiv und kostenlos bei claudio.de! "Nimbus und Disput", das Audiomagazin von Gottfried Blumenstein. Im Spagat zwischen Politik, Satire, Populärkultur und Hörkunst soll es die Streit- kultur sowie den Spaß am Denken und Argumentieren befördern.

Die Schlagzeilen: Erste Schläfer aufgewacht - Deutscher Beamtenbund dementiert. Münte motzt. Usbeken getürkt. 
Jacqueline und Horst: Sie haben nur ihre Liebe, zwei alte Zelte und eine im WM-Fieber zerschlissene Schwarz-Rot-Goldene Fahne und nächtigen am Baggersee. 
Rosinenpicker sind schlimmer als Rosinenbomber. 
Im Schatten der Frauenkirche fühlen sich Diebe pudelwohl.
Mops Milbrath schick zu Fuß in Nippon auf Socke unterwegs.
Bundespräsident Köhler steigt hoch, Frau Merkel kommt nieder, Frau Feress geht auf. 
Wir sind schon wieder Weltmeister. Malle im Mittelmeer platt gewalzt vonwegen des Wetters.
Verkehr auf der B 96 lockt Nirvana.

Anläßlich der Frankfurter Buchmesse spricht im Kommentar unser Herr Editor über ein Kult- und Nonsensbuch aus den 60ern: "HOLIMOSCHI" von Joschi Hamamäki, das in einer neuen Übersetzung vorliegt und im deutsch-tschechischen Verlag "Serbski Piwo" herausgekommen ist. Motto: "Put, put, put.. mein Hühnchen."</description>
<guid>http://claudio.ping247.de/12-10-2007-Nimbus-und-Disput.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 12 Oct 2007 08:00:00 +0000</pubDate>
<itunes:keywords>politik, satire, landtag, blumenstein, nachrichten, partei, cdu, spd, spott,</itunes:keywords>
<enclosure url="http://claudio.ping247.de/12-10-2007-Nimbus-und-Disput.mp3" length="18740203" type="audio/mpeg" />
<link>http://claudio.ping247.de/12-10-2007-Nimbus-und-Disput.mp3</link>
</item>

<item>
<title>Nimbus und Disput vom 05.10.2007: Voll am Stock</title>
<description>"Nimbus und Disput", das Audiomagazin von Gottfried Blumenstein. Im Spagat zwischen Politik, Satire, Populärkultur und Hörkunst soll es die Streit- kultur sowie den Spaß am Denken und Argumentieren befördern.
Die Schlagzeilen: Deutsche Bahn fährt wieder mit Neigetechnik und fliegt aus der Kurve, die Chefs spazieren zutiefst gerührt am Stöckchen durch die Welt. 
Deutsche Leitkultur geht vom Bierzelt aus und nicht von der Opiumpfeife. Deutsche Brötchen werden kleiner. Wir sind schon wieder Weltmeister und befürchten dennoch schlechtes Wetter demnächst. Vom Verkehr ist hingegen nichts Nachteiliges ruchbar geworden. Die Zahlen auf den Straßen bewegen sich im ausgerechneten Durchschnitt. Dennoch ist auf der B 96 von Niederkunnersdorf nach Nirvana höchste Eile geboten, denn eine Umleitung wird derzeit von der Staatsregierung vorbereitet, die nun doch ins Nichts führen soll. Also von hier aus ein Achtung an alle Autofahrer in der Gegend: das Pedal voll Pulle durchgedrückt, denn morgen kann es schon zu spät sein. Unser Gastkommentar kommt heute von Norbert Wagenreiter-Schmölln, der uns den Monat Oktober in all seiner Fülle und Herrlichkeit erklärt.</description>
<guid>http://claudio.ping247.de/05-10-2007-Nimbus-und-Disput.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 05 Oct 2007 08:00:00 +0000</pubDate>
<itunes:keywords>politik, satire, landtag, sachsen, blumenstein, nachrichten, parteitag, cdu, bayern, pauli, spott, bahn</itunes:keywords>
<enclosure url="http://claudio.ping247.de/05-10-2007-Nimbus-und-Disput.mp3" length="27185353" type="audio/mpeg" />
<link>http://claudio.ping247.de/05-10-2007-Nimbus-und-Disput.mp3</link>
</item>

<item>
<title>Nimbus und Disput vom 28.09.2007: Vollverspottung</title>
<description>"Nimbus und Disput", das Audiomagazin von Gottfried Blumenstein. Im Spagat zwischen Politik, Satire, Populärkultur und Hörkunst soll es die Streit- kultur sowie den Spaß am Denken und Argumentieren befördern.
Brennen in Cottbus jetzt die Sparkassen? Wir wissen es nicht, aber die Redaktion von "Nimbus und Disput" hat wenigstens einige der schlimmsten Nachrichten von Morgen aus dem Pool gefischt: 
IAA glänzt mit Marketing vom Feinsten; Schöne Landrätin heiratet wieder; Finanzminister als Pförtner bestallt; Kabinettumbildung mit Rauchmelder; Russen kaufen Goldmedaillen auf Vorrat; Enthüllungsbuch von Jürgen Roth, Rainer Nübel und Rainer Fromm im Osten aufgetaucht. 
Und hier noch der jüngste Spruch aus der Cottbusser Fanszene, die sich jetzt intensiv um die Filialen der Sparkasse Spree-Neiße sorgt: "Kommt der Pet nicht wieder her, dann stoppen wir den Bankverkehr." [O-Ton vom Autor Gottfried Blumenstein]</description>
<guid>http://claudio.ping247.de/28-09-2007-Nimbus-und-Disput.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 28 Sep 2007 08:00:00 +0000</pubDate>
<itunes:keywords>politik, satire, landtag, sachsen, blumenstein, nachrichten, parteitag, cdu, bayern, pauli, spott</itunes:keywords>
<enclosure url="http://claudio.ping247.de/28-09-2007-Nimbus-und-Disput.mp3" length="25891532" type="audio/mpeg" />
<link>http://claudio.ping247.de/28-09-2007-Nimbus-und-Disput.mp3</link>
</item>

<item>
<title>Nimbus und Disput vom 21.09.2007: Parteitags-Sonderausgabe 2 </title>
<description>Gratulation für Georg M., denn wider Erwarten hat der CDU-Landvorsitzende im Freistaat Sachsen eine kapitale Mehrheit eingefahren und ist zurecht überglücklich. So lässt es sich auch für Zocker und Spieler bequem in der Politik leben und regieren - und deshalb stoßen wir unser Geburtstagsständchen mit dem Titel 'Tief in der Scheide ruhe das Schwert' (Schiller, Braut von Messina) mit vielen gesalbten Stimmen aus dem Sächsischen Landtage freudig erregt in die Glasfaserleitungen.
Nichtsdestotrotz haben wir uns darüber hinaus erlaubt, den DanceHausSound mit etwas frischen Wind der Jungen Pioniere anzublasen. Eine weitere Anregung konnten die Rakecy Electronic Dancers [R. E. D.] auf die Schnelle noch nicht verarbeiten, denn wenn die Bayern und Uli Hoeneß Frau Pauli nicht liebhaben wollen und die gute Frau gar verspotten, dann muß sie eben nach Sachsen kommen. 
Hier ist jeder hoch Willkommen, der einen veritablen Sprung in der Schüssel hat. Frau Dr. Paulis grandioser Vorschlag rennt im Sächsischen jedenfalls offene Schranktüren ein, wobei die meisten Ehen eher selten der Sieben-Jahre-Demarkationslinie nahe kommen. Im Sachsenlande würden es sieben Monate auch schon tun.  [O-Ton vom Autor Gottfried Blumenstein]
</description>
<guid>http://claudio.ping247.de/21-09-2007-Nimbus-und-Disput.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 21 Sep 2007 08:00:00 +0000</pubDate>
<itunes:keywords>politik, satire, landtag, sachsen, blumenstein, nachrichten, parteitag, cdu, bayern, pauli, spott</itunes:keywords>
<enclosure url="http://claudio.ping247.de/21-09-2007-Nimbus-und-Disput.mp3" length="8462101" type="audio/mpeg" />
<link>http://claudio.ping247.de/21-09-2007-Nimbus-und-Disput.mp3</link>
</item>

</channel>
</rss>