<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Videocast der Grünen Ratsfraktion Duisburg</title>
  <description>Sachlich und mit Herz präsentieren die Mitglieder der Grünen Fraktion im Rat der Stadt Duisburg ab November 2008 in diesem Podcast ihre politische Arbeit, ihr Engagement und ihre Ziele für die Stadt Duisburg.</description>
  <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
  <language>de</language>
  <copyright>Jürgen Mickley</copyright>
  <itunes:keywords>Podcast, Videocast, Grüne, Ratsfraktion, Rat</itunes:keywords>
  <lastBuildDate>Sat, 06 Feb 2010 14:31:58 +0100</lastBuildDate>
  <pubDate>Fri, 05 Feb 2010 17:25:37 +0100</pubDate>
  <generator>Typo3 Podcast Extension (nbo_podcast) Version 2.0.2</generator>
  <itunes:image href="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/uploads/tx_nbopodcast/Gruppenbild.jpg" />
  <itunes:summary>Sachlich und mit Herz präsentieren die Mitglieder der Grünen Fraktion im Rat der Stadt Duisburg ab November 2008 in diesem Podcast ihre politische Arbeit, ihr Engagement und ihre Ziele für die Stadt Duisburg.</itunes:summary>
  <itunes:author>Jürgen Mickley</itunes:author>
  <itunes:owner>
   <itunes:name>Oliver Strucken</itunes:name>
   <itunes:email>post@strucken.net</itunes:email>
  </itunes:owner>
  <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
  <itunes:category text="News &amp; Politics">
   <itunes:category text="Local" />
  </itunes:category>
  <ttl>60</ttl>
				
  <item>
   <title>Duisburger Freiheit</title>
   <description>Duisburg, 14.8.2009 - Statt MultiCasa jetzt Duisburger Freiheit, statt Innenstadt leer jetzt Innenstadt voll. Von dieser Nutzung des Geländes der ehemalige Güterabfertigung am Duisburger Hauptbahnhof sind alle begeistert. Jetzt entsteht hier ein Park, vier mal so groß wie der Kantpark. Drumherum wachsen dann Gebäude für den Dienstleistungsbereich, wird Gastronomie angesiedelt und werden Wohnungen in 1-klassiger Lage gebaut und das Ganze ist dann die Duisburger Freiheit.

&quot;Duisburg braucht mehr Grün und mehr Freiraum, Duisburg braucht mehr attraktive Arbeitsplätze&quot;, findet der Grüne Fraktionsvorsitzende Prof. Dieter Kantel. &quot;Das alles wird hier an zentraler Stelle in der Stadt verwirklicht. Die mit der schwarz-grünen Kooperation eingeleitete Aufbruchstimmung in Duisburg setzt sich fort.&quot; Die Entscheidung für das Forum und gegen MultiCasa habe jetzt zu einer völlig neuen Konzeption für das Gelände geführt, die die alten Planungen um Längen übertreffe. &quot;Ursprünglich war in der Mitte des Areals eine vierspurige Erschließungs-Autobahn vorgesehen, die wir Grünen vehement abgelehnt haben.</description>
   <pubDate>Fri, 14 Aug 2009 00:00:00 +0200</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v090814DuisburgerFreiheit.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v090814DuisburgerFreiheit.flv" length="74806682" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>Aktiver Klimaschutz in Duisburg - Einstieg in regenerative Energien</title>
   <description>Duisburg, 16.7.2009 - Den entschiedenen Einstieg der Stadtwerke Duisburg in die regenerativen Energien hat der Umweltausschuss beschlossen. Wenn 2012 eins der beiden Heizkraftwerke der Stadtwerke seine Lebensdauer erreicht hat, dann muss neu investiert werden. Und zwar entsprechend dem gemeinsamen Antrag von B90/Die Grünen und CDU in innovative regenerative Energien, 400 Mio. Euro für 140 Megawatt, so soll es sein.
 
Prof. Dr. Dieter Kantel, Fraktionssprecher und Vorsitzender des Umweltausschusses spricht euphorisch von der energiepolitischen Wende in Duisburg, von einer Revolution in der Energiepolitik und der kommunalen Antwort auf den globalen Klimawandel. Umweltdezernent Dr. Peter Greulich weiß, dass da viel Arbeit, Überzeugungsarbeit und Kommunikation in Netzwerken ansteht, die von einer einzurichtenden KlimaAgentur Duisburg befördert und geleistet werden muss.

Guido Halbig, Dipl.-Meteorologe und Leiter des Deutschen Wetterdienstes, Niederlassung Essen, informierte den Umweltausschuss über die Beobachtungen des Deutschen Wetterdienstes zum Klimawandel. Der Klimawandel kommt und da müssen auch die Kommunen entsprechend reagieren.</description>
   <pubDate>Fri, 10 Jul 2009 00:00:00 +0200</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v090710Energiewende.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v090710Energiewende.flv" length="26009729" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>Stadtfenster beschlossen – ab in den Wahlkampf</title>
   <description>Duisburg, 28.6.2009 - Vor der Sommerpause hat der Rat der Stadt Duisburg noch das Stadtfenster beschlossen, ein Neubau in der Steinschen Gasse/Ecke Münzstraße. Damit hat die Mehrheit von CDU und B90/Die Grünen ein weiteres Highlight der Duisburger Stadtentwicklung beschlossen, auf das die grüne Bürgermeisterin Doris Janicki und Petra Vogt, die Vorsitzende der CDU-Ratsfraktion mit Stolz hinweisen.

Doris Janicki verabschiedet sich mit dem Satz, ich bin dann mal weg, in die wohlverdienten Sommerferien, aber nur kurz, denn am 30. August sind Kommunalwahlen in Nordrhein-Westfalen und der Wahlkampf beginnt im Prinzip – jetzt.</description>
   <pubDate>Fri, 26 Jun 2009 00:00:00 +0200</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v090626Bilanz2.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v090626Bilanz2.flv" length="11182833" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>Kein Kohlekraftwerk in Krefeld - Für saubere Luft &amp; Klimaschutz</title>
   <description>Duisburg, 12.6.2009 - Trianel und Bayer planen in Krefeld den Bau eines 750 MW-Steinkohlekraftwerks. Dieser Klimakiller würde den hiesigen Ausstoß des klimaschädlichen C02 mehr als verdoppeln. Trotz angeblich moderner Filtertechnik würde extrem gesundheits-schädlicher Feinstaub und ein giftiger Cocktail aus Blei, Quecksilber, Arsen und radioaktiven Substanzen unsere Lebensqualität massiv beeinträchtigen. Hier wird Widerstand zur Bürgerpflicht.

Die Demonstration gegen das geplante Kohlekraftwerk in Krefeld am 06.06.2009 war ein voller Erfolg. über 1000 Bürger haben sich in Krefeld Uerdingen versammelt, um zusammen für saubere Luft und den Klimaschutz zu kämpfen und gegen das geplante Kohlekraftwerk Flagge zu zeigen. Claudia Leiße, Grüne Fraktionsvorsitzende in der Bezirksvertretung Rheinhausen und Mitglied des Fraktionsvorstandes war mittendrin. Für den Podcast interviewt sie Ulrich Grubert, Niederrheinische Umweltschutz Verein und Bärbel Höhn, die ehemalige Umweltministerin Nordrhein-Westfalens (B90/Die Grünen, MdB).</description>
   <pubDate>Fri, 12 Jun 2009 00:00:00 +0200</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v090612Krefeld.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v090612Krefeld.flv" length="37158896" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>Seehaus im Sportpark Duisburg - Seeterrassen am Bertasee eröffnet</title>
   <description>Duisburg, 29.05.2009 – Am 16. Mai 09 wurden sie feierlich eröffnet, die Seeterrassen im Sportpark Duisburg am Bertasee. Bei Fraktionssprecher Prof. Dr. Dieter Kantel spürt man Stolz und Zufriedenheit im Interview mit Walter Hellmich zu dieser neuen kleinen Perle in Duisburg. Hellmich ist Unternehmer und Präsident des MSV Duisburg und als solcher Bauherr der Anlage.

Die Seeterrassen mit ihrem Biergarten sind eine gastronomisch sinnvolle Ergänzung des Sportparks Duisburg mit der Regattabahn und Parallelkanal, mit seiner Wasserwelt Wedau und der Wasserskianlage, mit MSV-Arena, mit Hochseil-Klettergarten und Omniparcours für Körper, Geist und Seele.</description>
   <pubDate>Sun, 31 May 2009 00:00:00 +0200</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v090531Seehaus.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v090531Seehaus.flv" length="15158423" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>Homberg/Ruhrort/Baerl, Stadtbezirk im Focus</title>
   <description>Duisburg, 15.05.2009 – Als grüne Fraktionssprecherin in der Bezirksvertretung Homberg, Ruhrort, Baerl präsentiert Beatrix E. Brinskelle einige politische Aspekte des Stadtbezirks. Sie nimmt uns mit zu Frank Baier in die Rheinpreußen-Siedlung, zeigt uns die Weißen Riesen in Homberg und in Ruhrort das städtebauliche Extra mit der „Waterfront“ im ehemaligen Eisenbahnbassin. Aber damit nicht genug, dann interviewt sie noch Claudia Sper, Künstlerin aus dem Atelierhaus in Baerl und fordert von der Firma Mingas eine offensive Information der Bürgerinnen und Bürger über den Bau und Betrieb der Grubengasverwertungsanlage in Baerl.

Die einzelnen Ortsteile dieses Duisburger Stadtbezirks sind sehr unterschiedlich geprägt. Homberg wandelte sich vom ehemaligen Bergbaustandort zum Standort für Wirtschaft und Dienstleistung. Der größte Binnenhafen Europas prägt nach wie vor das Gesicht des Ortsteils Ruhrort. Und der Ortsteil Baerl, mit dem angrenzenden Baerler Busch, dem Binsheimer Feld und dem Lohheide See, gehört zu den bevorzugten Wohnlagen Duisburgs.</description>
   <pubDate>Tue, 19 May 2009 00:00:00 +0200</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v090519Homberg.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v090519Homberg.flv" length="34951233" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>Duisburg-Ruhrort, Mercatorinsel, ein städtebauliches Filetstück</title>
   <description>Duisburg, 23.04.2009 – Die Mercatorinsel, am Duisburger Hafen auf der Spitze der ehemaligen Speditionsinsel, zwischen Vinckeweg und Rheindeichstraße soll eine öffentliche Parkanlage inklusive eines Veranstaltungsbereiches werden. Prof. Dr. Dieter Kantel, Sprecher der Grünen Fraktion im Rat der Stadt Duisburg und Vorsitzender des Umweltausschusses berichtet mit Stolz, dass dieser Teil industriell genutzter Fläche „der Bevölkerung zurückgegeben werden kann. Duisburg zurück an den Rhein ist ein Leitmotto städtebaulicher Politik von B90/Die Grünen, wenn Industrie und Produktion Flächen freigibt.“

Insgesamt erstreckt sich das Projektgelände über eine Fläche von knapp 8 ha. Hiervon sollen fast 6 ha als hochwertige Parkanlage inklusive Veranstaltungsbereich realisiert werden. Die übrige ca. 2 ha große Fläche soll hochwertig bebaut werden, vornehmlich für Dienstleistung/Büronutzung (kein Wohnen).
 
Die geplante Grünfläche an der Spitze der Mercatorinsel soll als öffentliche Parkanlage den Duisburger Bürgern die Möglichkeit geben, die außergewöhnliche Lage der Insel in unmittelbarer Nähe der Ruhrmündung in den Rhein zu erleben. Die öffentliche Parkanlage soll dabei eine städtebaulich attraktive Ergänzung der auf der anderen Seite der Hafenmündung bzw. des Vinckekanals liegenden historischen Ortsmitte von Ruhrort bilden.</description>
   <pubDate>Fri, 17 Apr 2009 00:00:00 +0200</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/090417Mercatorinsel.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/090417Mercatorinsel.flv" length="19909199" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>Duisburg-Mitte, Stadtbezirk im Fokus</title>
   <description>Duisburg, 03.04.2009 – Gisela Schnelle-Parker, stv. Bezirksbürgermeisterin des Bezirks Duisburg-Mitte, zeigt nicht die Highlights, sondern vielmehr ein paar vielleicht etwas versteckte Perlen des Bezirks Duisburg Mitte. Es ist ein Bezirk mit 106.000 Einwohnern und so spannenden Ortsteilen wie Altstadt, Dellviertel, Duissern, Hochfeld, Kaßlerfeld, Neuenkamp, Neudorf-Nord, Neudorf-Süd und Wanheimerort.

Das Duisburger Stadtgebiet umfasst 46 Ortsteile, die in sieben Bezirken zusammengefasst sind: Walsum, Hamborn, Meiderich/Beeck, Homberg-Ruhrort-Baerl, Rheinhausen, Mitte und Süd. B90/Die Grünen sitzen nicht nur im Rat der Stadt, sie vertreten in allen Bezirksvertretungen die Interessen der Bürgerinnen und Bürger. Sie übernehmen Verantwortung und gestalten aktiv die Geschicke unserer Stadt.</description>
   <pubDate>Fri, 03 Apr 2009 00:00:00 +0200</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v090403StadtbezirkMitte.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v090403StadtbezirkMitte.flv" length="31344393" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>Duisburg – stolz und selbstbewusst</title>
   <description>20.03.2009 - Mit berechtigtem Stolz berichtet Doris Janicki, Grüne Bürgermeisterin der Stadt Duisburg von der Internationalen Touristikmesse in Berlin (ITB). Selbstbewusst präsentierte sich Duisburg im Team der Kulturhauptstadt 2010 erfolgreich auf der ITB.

Zeitgleich repräsentierte Oberbürgermeister Adolf Sauerland die Stadt Duisburg auf der internationalen Immobilienmesse MIPIM im südfranzösischen Cannes. Mit der Ankündigung, das spektakuläre „Eurogate” am Innenhafen zu realisieren, gelang ein „fulminanter Aufschlag”.</description>
   <pubDate>Fri, 20 Mar 2009 00:00:00 +0100</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v090320Duisburg.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v090320Duisburg.flv" length="12581465" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>67 Millionen für Duisburg - Konjunkturpaket II</title>
   <description>Duisburg, 06.03.2009 – 66,8 Millionen Euro erhält Duisburg aus dem Konjunkturprogramm II, das sind mehr als 40 Millionen für die Bildungsinfrastruktur und etwa 25 Millionen für die weitere Infrastruktur. Dieses dringend benötigte Geld muss nach Meinung des grünen Fraktionsvorsitzenden Prof. Dieter Kantel in die Zukunftsfähigkeit Duisburgs investiert werden.

„Bei der Bildungsinfrastruktur sollen die Mittel insbesondere in die energetische Sanierung der Schulen fließen, denn das bringt der Stadt auf lange Sicht auch finanzielle Entlastungen“, erläuterte der grüne Vorsitzende des Umweltausschusses. Als Schwerpunkte bei der sonstigen Infrastruktur nannte Kantel aus grüner Sicht die Bereiche Barrierefreiheit und Lärmschutz.</description>
   <pubDate>Fri, 06 Mar 2009 00:00:00 +0100</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v090306Konjunkturpaket.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v090306Konjunkturpaket.flv" length="15476136" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>Walsum: Wandel als Chance</title>
   <description>Duisburg, 20.02.2009 – Die Grüne Derya Gür, vom Ortsverband Walsum, schreibt in diesem Podcast ein kleines Stückchen Stadtteilgeschichte. In vier Kapiteln zeigt sie uns ihren Stadtteil, ihr Walsum: Hertie und den Kometenplatz, das Jugendzentrum Driesenbusch, Zwangsarbeit im Bergwerk Walsum (Franz Tews) und das neue Kohlekraftwerk mit einer Belastung der Menschen und Umwelt von 400 Tonnen Feinstaub pro Jahr.

Positiv denken ist ihr Motto. In den starken Veränderungen in Walsum sieht Derya Gür auch eine Chance zum Wandel. Bei der Kommunalwahl 2009 kandidiert die 27-jährige junge Frau auf der Liste von B90/DIE GRÜNEN für den Rat der Stadt Duisburg. Unterstützung und Fürsprache erhält sie dabei von Franz Tews, Sprecher der Fraktion B90/DIE GRÜNEN in der Bezirksvertretung Walsum.</description>
   <pubDate>Fri, 20 Feb 2009 00:00:00 +0100</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v0902201walsum.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v0902201walsum.flv" length="20538390" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>Contra CO-Pipeline</title>
   <description>Duisburg, 06.02.09 - Fast alle haben am Anfang die Gefahren der CO-Pipeline nicht richtig eingeschätzt, so auch BÜNDNIS 90/DIE GRÜNEN. Sie haben dem Enteignungsgesetz im Rahmen eines komplexen Antrags für mehrere Gasleitungen zugestimmt wie alle anderen Parteien auch. Mit Reiner Neumann stehen DIE GRÜNEN heute an der Seite der Bürgerbewegung gegen den Bau und vor allem gegen den Betrieb der CO-Pipeline. CO ist ein Giftgas, keine Giftgasleitung darf durch Wohngebiete gelegt werden, CO muss da produziert werden, wo es gebraucht wird.

Die Gefahren der CO-Pipeline wurden auf einer Veranstaltung der Grünen reflektiert von: Erich Hennen von der Bürgerinitiative Contra-Pipeline, Prof. Dr. Michael Schreckenberg, Physiker von der Universität Duisburg-Essen, Dr. Peter Greulich, Stadtdirektor und Umweltdezernent der Stadt Duisburg und Uwe Zimmermann, ltd. Branddirektor der Feuerwehr Duisburg.</description>
   <pubDate>Fri, 06 Feb 2009 00:00:00 +0100</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v090206Pipeline2.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v090206Pipeline2.flv" length="30785484" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>Masterplan für die Verkehrspolitik - Ausbau des umweltverträglichen Radverkehrs</title>
   <description>Duisburg 23.01.09 - BÜNDNIS 90/DIE GRÜNEN stehen für eine Verkehrspolitik, die allen Menschen die Mobilität sichert. Claudia Leiße, die verkehrspolitische Sprecherin der Fraktion sagt, &quot;Mobilität ist ein Bedürfnis nach Bewegungsfreiheit. Sie ist die Grundbedingung für wirtschaftliche und soziale Teilhabe&quot;.
Eine große inhaltliche Übereinstimmung gibt es bei dem Thema zwischen BÜNDNIS 90/DIE GRÜNEN und Dieter Depnering vom ADFC sowie Adolf Sauerland (CDU), Oberbürgermeister der Stadt Duisburg und seinem Grünen Stadtdirektor und Umweltdezernenten, Dr. Peter Greulich. Für alle hat der Radverkehr in Duisburg lokalpolitisch eine große Bedeutung. Das Fahrrad ist schnell, kostengünstig, flexibel, gesund und umweltschonend, es ist ein Vehikel der Zukunft besonders innerstädtischer Mobilität. Zwar gibt es den Masterplan für den Radverkehr in Duisburg noch nicht, aber Claudia Leiße arbeitet dran.</description>
   <pubDate>Fri, 23 Jan 2009 00:00:00 +0100</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v090123Radverkehr.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v090123Radverkehr.flv" length="23350768" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>Duisburg zurück an den Rhein</title>
   <description>Duisburg 09.01.09 - BÜNDNIS 90/DIE GRÜNEN bringen Duisburg zurück an den Rhein. Mit dem Rheinpark wächst Hochfeld wieder an den Rhein, mit dem Angerpark im Duisburger Süden wird über den Erholungspark Biegerhof bis hin zur Rheinpromenade am Franzosenweg in Wanheim ein kleiner Grüner Ring geschlossen, an dessen beiden Enden die Bevölkerung auch wieder Zugang zum Rhein hat – Duisburg wird schöner, Duisburg zurück an den Rhein.

Frank-Michael Rich, Mitglied des Rates der Stadt Duisburg und Mitglied des Ausschusses für Wirtschaft, Stadtentwicklung und Verkehr, führt uns in dem Video liebevoll durch seine Grüne Stadt.</description>
   <pubDate>Fri, 09 Jan 2009 00:00:00 +0100</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v090109Rhein.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v090109Rhein.flv" length="14693399" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>Zum Jahreswechsel . . .</title>
   <description>Duisburg 26.12.08 - Zum Jahreswechsel werden oft große Reden gehalten, ganz anders bei der Grünen Ratsfraktion Duisburg. Die Grüne Bürgermeisterin, Doris Janicki, beschränkt sich auf drei Highlights grüner Kommunalpolitik 2008.
Sie bittet Dr. Peter Greulich, Stadtdirektor und Umweltdezernent der Stadt Duisburg, um ein umweltpolitisches Statement zum Rheinpark, den kulturpolitischen Sprecher der Grünen, Norbert Knabben, um einen Kommentar zu den bedauerlichen Streichungen der Förderung der freien Kunst- und Kulturszene in Duisburg und Elif Saat, die Vorsitzende der DITIB Begegnungsstätte, um eine Beschreibung der Funktion und Bedeutung der Merkez-Moschee Duisburg-Marxloh und der in sie integrierten Begegnungsstätte.</description>
   <pubDate>Fri, 26 Dec 2008 00:00:00 +0100</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v081226Jahreswechsel.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v081226Jahreswechsel.flv" length="29489549" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>Innenhafen Duisburg, ein starkes Stück Strukturwandel</title>
   <description>Duisburg, 12.12.2008 - Über 100 Jahre war der Innenhafen Duisburg Hafen und Handelsplatz. Heute ist er ein starkes Stück Strukturwandel, typisch für die Kreativität und Schaffenskraft der Menschen im Ruhrgebiet. Susann Ulbricht präsentiert voller Stolz den Innenhafen Duisburg. Sie ist Mitglied des Rates der Stadt Duisburg und Mitglied des Aufsichtsrates der Innenstadt Duisburg Entwicklungsgesellschaft.

Nur wenige Geh-Minuten von der City werden die denkmalgeschützten reizvollen ehemaligen Hafenspeicher und Mühlengebäude ergänzt durch eine Vielzahl spektakulärer Neubauten, jeder eine architektonische Perle und Glanzleistung. Der Innenhafen Duisburg ist ein multifunktionaler Dienstleistungspark am Wasser, in dem Arbeiten und Wohnen sowie Kultur und Freizeit wunderbar miteinander verbunden sind.</description>
   <pubDate>Fri, 12 Dec 2008 00:00:00 +0100</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v081212Innenhafen.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v081212Innenhafen.flv" length="21054809" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>Jugend der Zukunft - Zukunft der Jugend</title>
   <description>Duisburg, 28.11.08 - Jugendpolitik ist ein Schwerpunkt Grüner Politik vor Ort. Die beiden Grünen-Kommunalpolitiker Nazan Aksu, jugendpolitische Sprecherin und Mitglied des Rates der Stadt Duisburg und Mustafa Arslan, Mitglied des Jugendhilfeausschusses sind stolz auf die jugendpolitischen Erfolge der aktuellen Legislaturperiode. Gegen Jugendarbeitslosigkeit muss in Duisburg noch mehr getan werden. Mit Plänen für ein selbstverwaltetes Jugendzentrum in Duisburgs Stadtmitte blicken sie zuversichtlich in die Zukunft.</description>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2008 00:00:00 +0100</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v081128Jugend.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v081128Jugend.flv" length="19659592" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>LOGPORT II und Angerpark - Arbeitsplätze und Sicherung hochgiftiger Altlasten</title>
   <description>Duisburg, 14.11.2008 - In Duisburg Wanheim-Angerhausen ist auf dem ehemaligen Deponiegelände der MHD Sudamin GmbH (Insolvenz 2005) ein städtischer Grünzug entstanden, der Angerpark. Als Vorsitzender des Umweltausschusses der Stadt Duisburg betont Prof. Dr. Dieter Kantel (B 90 / Die Grünen) besonders die gelungene Sicherstellung hochgiftiger Industrieabfälle sowie die Anbindung an den Rhein und die Chance neuer Arbeitsplätze. Hier habe die Stadt Duisburg ohne zu zögern die Wohn- und Umweltsituation der Menschen in diesem Teil des Duisburger Südens nachhaltig verbessert. Auf dem ehemaligen Werksgelände und an der Ehinger Straße entstehen im Rahmen von LOGPORT II zusätzliche Flächen für gewerblich/logistische Nutzungen. Das lässt auf neue Arbeitsplätze hoffen.</description>
   <pubDate>Fri, 14 Nov 2008 00:00:00 +0100</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v081114Angerpark.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v081114Angerpark.flv" length="16023585" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>Grüne Ratsfraktion geht in Podcast</title>
   <description>Duisburg, 31.10.2008 - Mit dem Podcast startete Doris Janicki, die Grüne Bürgermeisterin der Stadt Duisburg Mitte Februar 2008. Sie präsentierte ihre politische Arbeit, Werte und Ziele in über 30 Einzelbeiträgen. Jetzt holt sich die Grüne Bürgermeisterin Verstärkung, der Podcast wird personell ausgeweitet um die kommunalen Spitzenpolitiker der Grünen Ratsfraktion.

Mit geballter Sachkompetenz werden die Mitglieder der Grünen Ratsfraktion Duisburg ab Mitte November 2008 ihre politische Arbeit, ihr Engagement und ihre Ziele für Duisburg in diesem Podcast präsentieren und das regelmäßig alle 14 Tage, in den geraden Wochen, immer am Freitag um 12.00 Uhr.</description>
   <pubDate>Fri, 31 Oct 2008 00:00:00 +0100</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v081031ratsfraktion.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v081031ratsfraktion.flv" length="13313239" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>Forum Duisburg eröffnet und die Stadt blüht auf</title>
   <description>Duisburg, 19.09.2008 – Es ist schon jetzt ein besonders gut gelungenes Stück Innenstadtgestaltung. Das Forum Duisburg ist eröffnet, ein perfektes Einkaufszentrum, einfach grandios, voll toll, hell, super integriert es sich in die Innenstadt, fügt es sich harmonisch ein in die vorhandene Struktur des Einzelhandels auf der Königstraße. Und auch so vermeintlich kleine Dinge wie der bunt beleuchtete Flachspringbrunnen mitten im Gehweg laden ein und machen Spaß. Erst jetzt kommt auch das City-Palais so richtig zur Wirkung, architektonisch gibt es mit dem fertigen Forum eine Einheit, die beiden gehören und passen zusammen.

Mit der Eröffnung im Forum von Karstadt, C&amp;A, dm und H&amp;M über Madonna, Deichmann und Roland, von Saturn, itz, NewYorker und Yves Rocher bis hin zu Pohland, Triumph, The Sting und vielen anderen mehr, hat die Anzahl der hochwertigen Fachgeschäfte in Duisburg ganz wesentlich zugenommen. Schon jetzt zeigt sich: Weg von MultiCasa hin zum Forum in der Innenstadt, das war eine der besten Entscheidung, zu der die GRÜNEN die CDU bewegen konnten. So wünscht Doris Janicki stolz viel Spaß beim Schoppen und Bummeln.</description>
   <pubDate>Fri, 19 Sep 2008 00:00:00 +0200</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v080919Forum.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v080919Forum.flv" length="4689750" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>Hochseilgarten in der WWW</title>
   <description>Auf dem Hochseil in luftiger Höhe, 3,4 oder auch 6-8 Meter über dem Boden, gut und doppelt abgesichert, von Baum zu Baum, das ist Duisburgs neue Herausforderung. Und wer nicht schwindelfrei ist, der kann dabei seine Höhenangst verlieren, sagt ein Mitarbeiter der Crew sehr überzeugend.

Oben in den Bäumen trifft man Manager im Körpertraining, ganze Betriebsausflüge zur Förderung des Teamgeistes im Betrieb, Familien, Männer und Frauen mit und ohne Kinder zur Stärkung des Selbstbewusstseins und des Gruppenzusammenhalts. Und alle haben eine große Menge Spaß.

Hochseilgarten in der WasserWelt Wedau, zwischen Klinikum Duisburg am Kalkweg und dem Parallelkanal an der Regattabahn.</description>
   <pubDate>Fri, 12 Sep 2008 00:00:00 +0200</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v080912Hochseilgarten.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v080912Hochseilgarten.flv" length="9058962" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>18. September 2008 – Eröffnung des Forums</title>
   <description>Die Eröffnung des Einkaufszentrums in der Duisburger Innenstadt, die sollte man sich nicht entgehen lassen. Es ist für Städtebau und Entwicklung von Duisburg sicher ein historisches Datum der Stadtgeschichte. Die Neugier steigt und wir freuen uns schon auf das neue Karstadt und Saturn, auf viele feine Fachgeschäfte und die Belebung der Duisburger City.

Das Forum ist ein Meisterwerk der Architektur. Anerkennung für die Leistung der Ingenieure und ein großes Lob an die Bauarbeiter und Handwerker, die das alles geschaffen und pünktlich fertig bekommen haben – vielen Dank dafür.</description>
   <pubDate>Fri, 05 Sep 2008 00:00:00 +0200</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v080905Forum.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v080905Forum.flv" length="8166008" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>Sommerfest der Duisburger Tafel</title>
   <description>Mit Respekt vor den Einzelschicksalen der Betroffenen und Anerkennung für das ehrenamtliche Tun der Mitarbeiter der Duisburger Tafel besuchte die grüne Bürgermeisterin, Doris Janicki, das Sommerfest der Duisburger Tafel. Vor über 13 Jahren wurde die Tafel in Duisburg gegründet als Obdachlosenhilfe. Bis heute hat sie sich entwickelt zu einer unverzichtbaren Einrichtung für Obdachlose und Hartz IV-Empfänger.

Die Duisburger Tafel, das ist der Mittagstisch für Bedürftige, der Tafelladen in Hochfeld mit der Lebensmittelausgabe und das ist die Obdachlosenzeitung fiftyfifty, das ist Hilfe und Unterstützung zur Selbsthilfe. Die Arbeit der Duisburger Tafel wird ausschließlich über Spenden finanziert. Spendenkonto 200 220 150 bei der Stadtsparkasse Duisburg (BLZ 350 500 00).</description>
   <pubDate>Fri, 29 Aug 2008 00:00:00 +0200</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v080829Tafel.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v080829Tafel.flv" length="7171955" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>Wasseraktionsspielplatz in der WasserWelt Wedau</title>
   <description>Doris Janicki, die grüne Bürgermeisterin, liebt ihre Stadt, sie ist begeistert von den neuen Gesichtern Duisburgs. Erde mit Wasser vermatscht = Modderpampe, Wasserfloß holt über, Piratenboot und Spritzkanone, Kletterturm und rutschen durch die lange Röhre, über 100, 200 oder 300 Kinder unterschiedlicher Altersklassen, die sich tummeln, rackern und laufen und klettern und springen und schwimmen und reden und schreien und lachen und laufen und das  . . .  ganz friedlich, in harmonischer Stimmung und großer Zufriedenheit.

Strahlender Sonnenschein und ein paar kleine Wölkchen am blauen Himmel im Spätsommer, der Wasseraktionsspielplatz in der WasserWelt Wedau voller spielender Kinder in Badehosen und Bikini, Omas und Opas auf den Bänken, Mamas und Papas auf dem Rasen, eine Schlange von Kindern am Eiswagen, zwei Männer in ihren Campingstühlen mit der Fernsteuerung auf den Beinen steuern ihre motorgetriebenen Modell-Segelboote und dahinter, dahinter rudert ein echter Vierer auf dem Parallelkanal – das sind Duisburger Bilder, echte Impressionen vom neuen Duisburg. Duisburg ist um eine Attraktion reicher mit dem Wasseraktions-Kinderspielplatz in der WasserWelt Wedau, direkt am Parallelkanal zur Regattastrecke.</description>
   <pubDate>Fri, 22 Aug 2008 00:00:00 +0200</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v080822Wasseraktionsspielplatz.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v080822Wasseraktionsspielplatz.flv" length="7954160" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>Duisburger Selbsthilfetag</title>
   <description>Selbsthilfe ist aktiver Umgang mit der eigenen Krankheit, das „Aktive“ hat heilende Wirkung. Menschen aus Selbsthilfegruppen sind „Experten in ihrem Krankheitsbild“, Experten aus der persönlichen Betroffenheit heraus. Sie sind engagiert und gut informiert, sie sind sensibel und einfühlsam, weil sie wissen wovon sie reden, sie sind der „mündige Patient“, den sich aufgeschlossen Mediziner wünschen.
 
Die Selbsthilfegruppen erfüllen ehrenamtlich wichtige gesellschaftliche Aufgaben, die das Gesundheitssystem nicht leisten kann. Manche pflegen darüber hinaus auch das soziale Zusammensein und die Zwischenmenschlichkeit. Viele Ärzte und Chefärzte schätzen die Arbeit der Selbsthilfegruppen, sie arbeiten gerne und intensiv mit ihnen zusammen und Krankenkassen unterstützen und fördern die Selbsthilfe.
 
Nähere Infos: bei über 250 Selbsthilfegruppen in Duisburg oder unter 0203-60990-41 oder bei www.selbsthilfe-duisburg.de</description>
   <pubDate>Fri, 15 Aug 2008 00:00:00 +0200</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v080815Selbsthilfetag.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v080815Selbsthilfetag.flv" length="8514511" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>Euro Rock 2008</title>
   <description>Das Euro Rock Seminar ist eine intensive Zusammenarbeit mit den Duisburger Partnerstädten und dessen jungen europäischen Rockbands. Das knapp einwöchige Programm vom 03. – 09. August beinhaltet öffentliche Auftritte, ein Intensivseminar, Begegnung und Austausch und Kennenlernen der Gastgeberstadt.
Bürgermeisterin Doris Janicki begrüßt diese Förderung direkter Kontakte junger Menschen in Europa. Das Medium Musik hilft sprachliche Barrieren zu überwinden und garantiert Austausch und Verständigung für alle Beteiligten.</description>
   <pubDate>Fri, 08 Aug 2008 00:00:00 +0200</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v080808Eurorock.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v080808Eurorock.flv" length="8296137" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>Sommerpause, am 8. August geht’s weiter - Schöne Ferien und allen eine gute Zeit ...</title>
   <description>Duisburg, 20.6.2008 - . . . das wünscht Doris Janicki, die Grüne Bürgermeisterin der Stadt Duisburg. Das erste Halbjahr neigt sich dem Ende, am Mittwoch beginnen in Nordrhein-Westfalen die Sommerferien 2008, Schülerinnen und Schüler, Lehrerinnen und Lehrer, Eltern und viele andere Duisburgerinnen und Duisburger gehen dann in die wohlverdienten Ferien.

Nicht jeder macht eine große Urlaubsreise, nicht alle schweifen in die Ferne und das nicht nur, wenn das Geld knapp ist. Doris Janicki weiß Duisburg als Ferienort zu schätzen. Seit Jahren bleibt sie im Sommer in der Stadt, verreist eher im Winter oder im Frühjahr. Duisburg bietet so schöne Gelegenheiten der Entspannung und viele Fleckchen zur Erholung.</description>
   <pubDate>Fri, 20 Jun 2008 00:00:00 +0200</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v080620Sommerpause.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v080620Sommerpause.flv" length="6554283" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>Beginenhöfe - eine alternative Wohn- und Lebensform</title>
   <description>Duisburg, 13.6.2008 - In Beginenhöfen leben Frauen aller Altersstufen in eigenen Wohnungen, ob allein, mit Kindern oder in Wohngemeinschaft, Frauen aus vielfältigen Lebens- und Familienzusammenhängen, mit verschiedenem kulturellen Hintergrund und jede kann sich einbringen mit ihren Talenten, ihrem Wissen und ihren Erfahrungen. 

Sie unterstützen sich in nachbarschaftlichem Miteinander. Die Beginen verbindet der Wunsch nach einer spirituellen, aber nicht unbedingt kirchlich gebundenen Gemeinschaft und das Interesse an gesellschaftlichen, religiösen, politischen Fragen.

Die Lebens-, Wohn- und Arbeitsform der Beginenhöfe ist nicht neu: In Europa gab es seit dem 13. Jahrhundert ein wachsendes Bedürfnis nach spirituellem Leben in klösterlicher oder klosterähnlicher Gemeinschaft, besonders unter Frauen. Da nicht alle in ein Kloster eintreten konnten oder wollten, wurde es immer üblicher, dass alternative Formen religiöser Lebensgemeinschaften von Frauen entstanden.</description>
   <pubDate>Fri, 13 Jun 2008 00:00:00 +0200</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v080613Beginen.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v080613Beginen.flv" length="12006927" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
  <item>
   <title>Duisburger Umwelttage 2008</title>
   <description>Duisburg, 06.06.2008 – Drei Wochen Duisburger Umwelttage vom 2.-21. Juni. Sie finden immer um den 5. Juni statt, denn dieser Tag wurde von den Vereinten Nationen als der Internationale Tag der Umwelt proklamiert. Seit 15 Jahren gibt es die Duisburger Umwelttage. Die Stadt zeigt damit ihr Engagement für Umwelt, Mensch und Klima.

Auch dieses Jahr ist wieder ein imposantes Programm von über 110 Veranstaltungen auf die Beine gestellt worden. Die Grüne Bürgermeisterin, Doris Janicki, hat die Umwelttage als Vertreterin der Stadt mit eröffnet. Sie ist begeistert von den vielen Veranstaltungen und empfiehlt, den Besuch dieser interessanten Veranstaltungen.</description>
   <pubDate>Fri, 06 Jun 2008 00:00:00 +0200</pubDate>
   <link>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/</link>
   <guid>http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v080606Umwelttage_02.flv</guid>
   <enclosure url="http://www.gruene-fraktion-duisburg.de/fileadmin/filme/v080606Umwelttage_02.flv" length="3883791" type="text/plain" />
   <itunes:duration>00:07:00</itunes:duration>
   <itunes:author>Grüne Ratsfraktion, Jürgen Mickley</itunes:author>
   <itunes:block>no</itunes:block>
   <itunes:keywords>Grüne, gruene, Duisburg, Ratsfraktion, Rat, Stadt Duisburg, Duisburger Freiheit, Innenstadt, Dieter, Dieter Kantel, Kantel, Duisburg</itunes:keywords>
  </item>
					
 </channel>
</rss>