<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">

<channel>

<title>Spotlight-Podcast von TellSell Consulting</title>
<link>http://www.tellsell.de</link>
<language>de</language>
<copyright>&#xA9; TellSell Consulting GmbH 2009 / Die Podcasts werden ausschließlich zur privaten Nutzung bereit gestellt. Eine kommerzielle Nutzung oder 	Weiterverbreitung ist nicht gestattet. Bei der Verwendung muss durch die Angabe der Quelle (des Urhebers) klar erkennbar sein, dass die Inhalte von TellSell Consulting zur Verfügung gestellt werden. TellSell Consulting behält sich das Recht vor, anderen Websites ohne Angabe von Gründen die Darstellung der Podcasts zu untersagen.</copyright>

<itunes:subtitle>Ihr Ohr an den Entwicklungen und Innovationen, die Ihr Business verändern</itunes:subtitle>
<itunes:author>TellSell Consulting GmbH</itunes:author>
<itunes:summary>Wir geben Ihnen mit dem „Spotlight-Podcast“ einen Einblick in die Projekte von TellSell Consulting – und berichten über spannende Themen aus unserer Arbeit.</itunes:summary>

<description>Wir geben Ihnen mit dem „Spotlight-Podcast“ einen Einblick in die Projekte von TellSell Consulting – und berichten über spannende Themen aus unserer Arbeit.</description>

<itunes:owner>
<itunes:name>TellSell Consulting GmbH</itunes:name>
<itunes:email>podcast@tellsell.de</itunes:email>
</itunes:owner>

<itunes:explicit>No</itunes:explicit>

<itunes:image href="http://www.tellsell.de/rss/tellsell_spotlight.jpg" />

<itunes:category text="Business">
		<itunes:category text="Management &amp; Marketing" />
		</itunes:category>


<atom:link href="http://www.tellsell.de/rss/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

 

<item>

<title>Hochschulmarketing für interkulturelle Zielgruppen</title>
<itunes:author>TellSell Consulting GmbH</itunes:author>
<itunes:subtitle>Ihr Ohr an den Entwicklungen und Innovationen, die Ihr Business verändern</itunes:subtitle>
<itunes:summary>TellSell Consulting hilft Ihnen, Talente für Ihren Konzern zu gewinnen!</itunes:summary>
<description>TellSell Consulting hilft Ihnen, Talente für Ihren Konzern zu gewinnen!</description>
<enclosure url="http://www.tellsell.de/rss/podcast%5F01%5Ffinal.mp3" length="5744806" type="audio/mpeg" />
<guid>http://www.tellsell.de/rss/podcast%5F01%5Ffinal.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 15 Apr 2009 13:14:21 +0200</pubDate>
<itunes:duration>5:59</itunes:duration>
<itunes:keywords>Tellsell, Hochschulmarketing, Talente, interkulturelle Zielgruppe</itunes:keywords>
</item>


<item>

<title>Elektronisches Direktmarketing - Ihr direkter Weg zum Kunden</title>
<itunes:author>TellSell Consulting GmbH</itunes:author>
<itunes:subtitle>Ihr Ohr an den Entwicklungen und Innovationen, die Ihr Business verändern</itunes:subtitle>
<itunes:summary>TellSell Consulting hilft Ihnen, die Chancen der neuen Medien besser zu nutzen.</itunes:summary>
<description>TellSell Consulting hilft Ihnen, die Chancen der neuen Medien besser zu nutzen.</description>
<enclosure url="http://www.tellsell.de/rss/podcast%5F02%5Ffinal.mp3" length="4143867" type="audio/mpeg" />
<guid>http://www.tellsell.de/rss/podcast%5F02%5Ffinal.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 20 May 2009 13:14:21 +0200</pubDate>
<itunes:duration>4:16</itunes:duration>
<itunes:keywords>Tellsell, Hochschulmarketing, Talente, interkulturelle Zielgruppe</itunes:keywords>
</item>


<item>

<title>TellSell Consulting in Capital-Studie auf Platz 1 in Business Development</title>
<itunes:author>TellSell Consulting GmbH</itunes:author>
<itunes:subtitle>Ihr Ohr an den Entwicklungen und Innovationen, die Ihr Business verändern</itunes:subtitle>
<itunes:summary>TellSell Consulting ist als Hidden Champion des Beratermarktes in der Kategorie Business Development bestätigt worden.</itunes:summary>
<description>TellSell Consulting ist als Hidden Champion des Beratermarktes in der Kategorie Business Development bestätigt worden.</description>
<enclosure url="http://www.tellsell.de/rss/podcast%5F03%5Ffinal.mp3" length="5866681" type="audio/mpeg" />
<guid>http://www.tellsell.de/rss/podcast%5F03%5Ffinal.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 22 Jun 2009 13:14:21 +0200</pubDate>
<itunes:duration>6:05</itunes:duration>
<itunes:keywords>Tellsell, Hochschulmarketing, Talente, interkulturelle Zielgruppe</itunes:keywords>
</item>


<item>

<title>CO2 Cleantech-Opportunitäten für deutsche Mittelständler in China</title>
<itunes:author>TellSell Consulting GmbH</itunes:author>
<itunes:subtitle>Think global, act local</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Internationalisierung durch langfristige Projektchancen in China.</itunes:summary>
<description>Internationalisierung durch langfristige Projektchancen in China.</description>
<enclosure url="http://www.tellsell.de/rss/podcast%5F09%5F07%5Ffinal.mp3" length="6740385" type="audio/mpeg" />
<guid>http://www.tellsell.de/rss/podcast_09%5F07%5Ffinal.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 17 Jul 2009 13:14:21 +0200</pubDate>
<itunes:duration>7:01</itunes:duration>
<itunes:keywords>Tellsell, Hochschulmarketing, Talente, interkulturelle Zielgruppe, Consulting, Beratung, China, Asien, CO2, Cleantech, Mittelstand</itunes:keywords>
</item>

<item>

<title>Private Public Partnerships (PPP) als zukunftsweisende Form der Zusammenarbeit zwischen Unternehmen und öffentlichen Auftraggebern</title>
<itunes:author>TellSell Consulting GmbH</itunes:author>
<itunes:subtitle>Ergebnisse der TellSell-Consulting-Studie "PPP als Wachstumstreiber für Deutschland: Wo liegen die Potenziale?"</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Ergebnisse der TellSell-Consulting-Studie "PPP als Wachstumstreiber für Deutschland", die repräsentativ bundesweit unter 400 Unternehmen mit jeweils über 200 Mitarbeitern erhoben wurde.</itunes:summary>
<description>Investitionsstau auf der einen Seite und leere Staatskassen auf der anderen führten dazu, dass bereits in der Vergangenheit in Deutschland über alternative Beschaffungswege speziell zur Realisierung öffentlicher Bauaufgaben nachgedacht wurde. Ein Lösungsansatz findet sich in der langfristigen, vertraglich geregelten Zusammenarbeit zwischen öffentlicher Hand und Privatwirtschaft zur Erfüllung öffentlicher Aufgaben - dem Public Private Partnership (PPP). Analog zum Vorbild Großbritannien sollen PPPs langfristig 15% der öffentlichen Investitionen umfassen.</description>
<enclosure url="http://www.tellsell.de/rss/podcast_09_08_final.mp3" length="7192036" type="audio/mpeg" />
<guid>http://www.tellsell.de/rss/podcast_09_08_final.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 14 Aug 2009 13:14:21 +0200</pubDate>
<itunes:duration>7:27</itunes:duration>
<itunes:keywords>PPP, Private Public Partnerships, Öffentlicher Sektor, Management, Studie</itunes:keywords>
</item>


<item>

<title>Open Innovation oder die Frage: Kann man Innovation outsourcen?</title>
<itunes:author>TellSell Consulting GmbH</itunes:author>
<itunes:subtitle>Innovationen sind teuer, dauern oft sehr lange und scheitern dennoch in vielen Fällen. Einen neuen Lösungsansatz bietet das Konzept der Open Innovation.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Bosch, der schwäbische Weltmarktführer im Bereich Elektrowerkzeuge, hat sich den Umstand zu Nutzen gemacht, dass fast jeder Heimwerker beim Thema Werkzeug mitreden kann - und dies auch tut. Dank eines Internetportals können Verbraucher erstmals selbst ihre Ideen und Verbesserungsvorschläge einbringen. Somit hat die Sparte Bosch Power Tools einen wesentlichen Teil ihres Innovationsprozesses "outgesourct".</itunes:summary>
<description>Bosch, der schwäbische Weltmarktführer im Bereich Elektrowerkzeuge, hat sich den Umstand zu Nutzen gemacht, dass fast jeder Heimwerker beim Thema Werkzeug mitreden kann - und dies auch tut. Dank eines Internetportals können Verbraucher erstmals selbst ihre Ideen und Verbesserungsvorschläge einbringen. Somit hat die Sparte Bosch Power Tools einen wesentlichen Teil ihres Innovationsprozesses "outgesourct".</description>
<enclosure url="http://www.tellsell.de/rss/podcast_09_09_final.mp3" length="7546023" type="audio/mpeg" />
<guid>http://www.tellsell.de/rss/podcast_09_09_final.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 14 Sep 2009 13:14:21 +0200</pubDate>
<itunes:duration>7:49</itunes:duration>
<itunes:keywords>Innovation, Innovationen, Management, Open Innovation, Innovationsprozess, Forschung, Entwicklung, Tschibo, Bosch, Innovationsmanagement, Swaworski</itunes:keywords>
</item>



<item>

<title>Die Suche ist das zentrale Konzept im Internet - wie nutzt man dies für Marketingkampagnen?</title>
<itunes:author>TellSell Consulting GmbH</itunes:author>
<itunes:subtitle>Wie vernetzt man klassische Marketingkampagnen mit Suchmaschinenwerbung (SEM) und Suchmaschinenoptimierung (SEO)?</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Google hat in den letzten Jahren das Internet und die Nutzer geradezu erobert. Viele Unternehmen investieren massiv in Suchmaschinenwerbung und die suchmaschinenkonforme Optimierung ihrer Webseiten.</itunes:summary>
<description>Google hat in den letzten Jahren das Internet und die Nutzer geradezu erobert. Viele Unternehmen investieren massiv in Suchmaschinenwerbung und die suchmaschinenkonforme Optimierung ihrer Webseiten.</description>
<enclosure url="http://www.tellsell.de/rss/podcast_09_10_final.mp3" length="6986810" type="audio/mpeg" />
<guid>http://www.tellsell.de/rss/podcast_09_10_final.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 15 Oct 2009 13:14:21 +0200</pubDate>
<itunes:duration>7:14</itunes:duration>
<itunes:keywords>Suchmaschinenmarketing, Suchmaschinenoptimierung, SEO, SEM, Google, Marketing, Online-Marketing, BTO, Suchmaschinen, Werbung, Cross-media</itunes:keywords>
</item>


<item>

<title>Zufällig innovativ oder Innovationsmanagement?</title>
<itunes:author>TellSell Consulting GmbH</itunes:author>
<itunes:subtitle>Innovationsmanagement legt eine Strategie für neue Entwicklungen fest und verfolgt konkrete Innovationsziele</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Zufällige Innovationen sind meist so radikal, dass sie uns stark im Gedächtnis verhaftet bleiben. Doch was man schnell vergisst: es handelt sich hierbei um äußerst seltene Einzelfälle. Der weitaus größere Teil an Innovationen beruht auf sorgfältiger Planung, systematischer Kontrolle und konsequenter Umsetzung: kurz auf Innovationsmanagement.</itunes:summary>
<description>Zufällige Innovationen sind meist so radikal, dass sie uns stark im Gedächtnis verhaftet bleiben. Doch was man schnell vergisst: es handelt sich hierbei um äußerst seltene Einzelfälle. Der weitaus größere Teil an Innovationen beruht auf sorgfältiger Planung, systematischer Kontrolle und konsequenter Umsetzung: kurz auf Innovationsmanagement.</description>
<enclosure url="http://www.tellsell.de/rss/podcast_09_11_final.mp3" length="6529733" type="audio/mpeg" />
<guid>http://www.tellsell.de/rss/podcast_09_11_final.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 13:14:21 +0200</pubDate>
<itunes:duration>6:48</itunes:duration>
<itunes:keywords>Beratung, Unternehmensberatung, Consulting, TellSell, Management, Spotlight, Innovation, Innovationen, Open Innovation, Innovationsprozess, Innovationsmanagement</itunes:keywords>
</item>




<item>

<title>Innovationen - und wie sie im Rahmen von Innovationsmanagement geschützt werden können</title>
<itunes:author>TellSell Consulting GmbH</itunes:author>
<itunes:subtitle>Interview mit Thomas Zinke, Partner bei Müller - Hoffmann &amp; Partner, Patentanwälte, München</itunes:subtitle>
<itunes:summary>In dieser Ausgabe möchten wir Sie über das Thema "Innovation" informieren und wie Innovationen geschützt werden können - denn der richtige Umgang mit Innovation in Kombination mit entsprechenden Schutzmaßnahmen und Mechanismen bestimmt maßgeblich, wie erfolgreich ein Unternehmen im Markt agieren und sich gegen Wettbewerber durchsetzen kann.</itunes:summary>
<description>In dieser Ausgabe möchten wir Sie über das Thema "Innovation" informieren und wie Innovationen geschützt werden können - denn der richtige Umgang mit Innovation in Kombination mit entsprechenden Schutzmaßnahmen und Mechanismen bestimmt maßgeblich, wie erfolgreich ein Unternehmen im Markt agieren und sich gegen Wettbewerber durchsetzen kann.</description>
<enclosure url="http://www.tellsell.de/rss/podcast_10_01_final.mp3" length="7205991" type="audio/mpeg" />
<guid>http://www.tellsell.de/rss/podcast_10_01_final.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 18 Jan 2010 10:14:21 +0200</pubDate>
<itunes:duration>7:30</itunes:duration>
<itunes:keywords>Beratung, Unternehmensberatung, Consulting, TellSell, Management, Spotlight, Innovationsmanagement, Innovationen, Patente, Patentrecht, Patentschutz, Patent, Copyright, Geschmacksmuster, Innovationsprozess, Innovation</itunes:keywords>
</item>



<item>

<title>Gemeinsam mit dem Bundesverband Deutschen Postdienstleister BvDP hat TellSell Consulting eine Studie veröffentlicht, die die vorherrschenden Strukturen im Deutschen Briefmarkt beleuchtet</title>
<itunes:author>TellSell Consulting GmbH</itunes:author>
<itunes:subtitle>Eigentümerstrukturen und Netzwerke im Deutschen Briefmarkt</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Bereits seit 1998 dürfen in Deutschland lizenzierte Unternehmen Postdienstleistungen 	anbieten und im Jahr 2008 wurde der deutsche Briefmarkt vollständig liberalisiert. Seitdem sind nach Angaben der Bundesnetzagentur rund 700 Postdienstleister auf dem Deutschen Markt aktiv. 	Vor dem Hintergrund der auf den Mittelstand konzentrierten Politik stellte sich für die Herausgeber der Studie die Frage, wie viel Mittelstand im Deutschen Post-Dienstleistungsgewerbe wohl vertreten ist.</itunes:summary>
<description>Bereits seit 1998 dürfen in Deutschland lizenzierte Unternehmen Postdienstleistungen 	anbieten und im Jahr 2008 wurde der deutsche Briefmarkt vollständig liberalisiert. Seitdem sind nach Angaben der Bundesnetzagentur rund 700 Postdienstleister auf dem Deutschen Markt aktiv. 	Vor dem Hintergrund der auf den Mittelstand konzentrierten Politik stellte sich für die Herausgeber der Studie die Frage, wie viel Mittelstand im Deutschen Post-Dienstleistungsgewerbe wohl vertreten ist.</description>
<enclosure url="http://www.tellsell.de/rss/podcast_10_02_final.mp3" length="5229044" type="audio/mpeg" />
<guid>http://www.tellsell.de/rss/podcast_10_02_final.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 23 Feb 2010 10:14:21 +0200</pubDate>
<itunes:duration>5:27</itunes:duration>
<itunes:keywords>Beratung, Unternehmensberatung, Consulting, TellSell, Management, Spotlight, Post, Deutsche Post, Postdienstleister, AZD, Postmarkt, BvdP, Eugen Pink, Frank Theis, Studie, Mittelstand</itunes:keywords>
</item>


<item>

<title>Chancen und Risiken bei der Ausgliederung von Kundenservice-Aktivitäten an externe Dienstleister</title>
<itunes:author>TellSell Consulting GmbH</itunes:author>
<itunes:subtitle>In der derzeitigen konjunkturellen Situation, die in vielen Branchen von begrenztem Wachstum oder gar Umsatzreduzierungen geprägt ist, sind die Kosten für Kundenservice häufig das Ziel für Kosteneinsparungen.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Kundenservice-Aktivitäten befinden sich oftmals auf einem unbefriedigenden Niveau. Vor diesem Hintergrund stellt sich in vielen Unternehmen die Frage, ob es neben einer laufenden Verbesserung von Kosten und Qualität signifikante Verbesserung in beiden Bereichen durch einen externen Bezug der Leistung gibt.</itunes:summary>
<description>Kundenservice-Aktivitäten befinden sich oftmals auf einem unbefriedigenden Niveau. Vor diesem Hintergrund stellt sich in vielen Unternehmen die Frage, ob es neben einer laufenden Verbesserung von Kosten und Qualität signifikante Verbesserung in beiden Bereichen durch einen externen Bezug der Leistung gibt.</description>
<enclosure url="http://www.tellsell.de/rss/podcast_10_03_final.mp3" length="6845155" type="audio/mpeg" />
<guid>http://www.tellsell.de/rss/podcast_10_03_final.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 25 Mar 2010 10:14:21 +0200</pubDate>
<itunes:duration>7:06</itunes:duration>
<itunes:keywords>Beratung, Unternehmensberatung, Consulting, TellSell, Management, Spotlight, Kundenservice, outsourcing, Ausgliederung, Callcenter, call center, contact center, Personalübernahme</itunes:keywords>
</item>




<item>

<title>Corporate Social Responsibility (CSR) - ein echtes Allroundtalent</title>
<itunes:author>TellSell Consulting GmbH</itunes:author>
<itunes:subtitle>Die Übernahme von sozialer Verantwortung stellt in der Unternehmenswelt keine Ausnahme mehr dar. Kaum ein anderer "Megatrend" ist so vielseitig einsetzbar in Unternehmen wie CSR. Doch bleibt auch hier der Vorwurf des klassischen Generalisten: wer überall mitredet, hat nirgendwo etwas zu sagen.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Die Übernahme von sozialer Verantwortung hat in der Unternehmenswelt in der heutigen Zeit einen deutlichen Bedeutungsschub erhalten. Gerade in der Wirtschaftskrise werden allzu oft die verantwortungsvollen Unternehmer gefordert.</itunes:summary>
<description>Die Übernahme von sozialer Verantwortung hat in der Unternehmenswelt in der heutigen Zeit einen deutlichen Bedeutungsschub erhalten. Gerade in der Wirtschaftskrise werden allzu oft die verantwortungsvollen Unternehmer gefordert.</description>
<enclosure url="http://www.tellsell.de/rss/podcast_10_04_final.mp3" length="6147993" type="audio/mpeg" />
<guid>http://www.tellsell.de/rss/podcast_10_04_final.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 26 Apr 2010 10:14:21 +0200</pubDate>
<itunes:duration>06:22</itunes:duration>
<itunes:keywords>Beratung, Unternehmensberatung, Consulting, TellSell, Management, Spotlight, Corporate Social Responsibility, CSR, green washing, soziale Verantwortung, Nachhaltigkeit</itunes:keywords>
</item>





<item>

<title>Studie "Best of Consulting" der Wirtschaftswoche</title>
<itunes:author>TellSell Consulting GmbH</itunes:author>
<itunes:subtitle>Die WirtschaftsWoche hat im Best-of-Consulting-Wettbewerb in fünf Disziplinen die besten Beratungsspezialisten ermittelt. TellSell Consulting belegte in der Kategorie "Wettbewerbsstrategie" Platz zwei, noch vor namhaften Wettbewerbern.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Ziel des Wettbewerbs der WirtschaftsWoche war es, Transparenz in den wichtigen Beratungsdisziplinen zu schaffen. Nominiert wurden Kandidaten mit einem besonders erfolgreichen Referenzprojekt in den fünf Kategorien Wettbewerbsstrategie, Marketing und Vertrieb, Personalmanagement, Lieferkettenmanagement und IT-Strategie.
Prämiert wurden wir für unser Projekt zur Etablierung eines innovativen privaten Zusatzversicherungsproduktes im deutschen Markt. Besonders gut hat der hochrangig besetzten Jury dabei der Win-Win-Ansatz für beide Auftraggeber, einen ausländischen Krankenversicherer sowie eine deutsche gesetzliche Krankenversicherung, gefallen.</itunes:summary>
<description>Ziel des Wettbewerbs der WirtschaftsWoche war es, Transparenz in den wichtigen Beratungsdisziplinen zu schaffen. Nominiert wurden Kandidaten mit einem besonders erfolgreichen Referenzprojekt in den fünf Kategorien Wettbewerbsstrategie, Marketing und Vertrieb, Personalmanagement, Lieferkettenmanagement und IT-Strategie.
Prämiert wurden wir für unser Projekt zur Etablierung eines innovativen privaten Zusatzversicherungsproduktes im deutschen Markt. Besonders gut hat der hochrangig besetzten Jury dabei der Win-Win-Ansatz für beide Auftraggeber, einen ausländischen Krankenversicherer sowie eine deutsche gesetzliche Krankenversicherung, gefallen.</description>
<enclosure url="http://www.tellsell.de/rss/podcast_10_05_final.mp3" length="7594492" type="audio/mpeg" />
<guid>http://www.tellsell.de/rss/podcast_10_05_final.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 06 Jul 2010 10:14:21 +0200</pubDate>
<itunes:duration>07:53</itunes:duration>
<itunes:keywords>Beratung, Unternehmensberatung, Consulting, TellSell, Management, Spotlight, Wirtschaftswoche, Best of Consulting, Markus Deutsch, Beat Moll, CSS, Deutsche BKK, Zusatzversicherung, Krankenversicherung, Business Development</itunes:keywords>
</item>




<item>

<title>Customer Management 2.0 - Neue Ansätze für den Kundenservice</title>
<itunes:author>TellSell Consulting GmbH</itunes:author>
<itunes:subtitle>Jeder redet über Web 2.0 und Social Media - was ist die Herausforderung aus Sicht der Beratung?</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Im Web 2.0 treffen verändertes Kundenverhalten, neue Technologien und Instrumente aufeinander, die zu neuen Geschäftsmodellen und veränderten, digitalisierten Business Prozessen auf Unternehmensseite führen. Web 2.0 ist also nicht nur Marketing-Instrumentarium, sondern wird mittelfristig die Kundenmanagementprozesse grundlegend verändern. Zeit für eine Bestandsaufnahme und strategische Überlegungen in Unternehmen.</itunes:summary>
<description>Im Web 2.0 treffen verändertes Kundenverhalten, neue Technologien und Instrumente aufeinander, die zu neuen Geschäftsmodellen und veränderten, digitalisierten Business Prozessen auf Unternehmensseite führen. Web 2.0 ist also nicht nur Marketing-Instrumentarium, sondern wird mittelfristig die Kundenmanagementprozesse grundlegend verändern. Zeit für eine Bestandsaufnahme und strategische Überlegungen in Unternehmen.</description>
<enclosure url="http://www.tellsell.de/rss/podcast_10_08_final.mp3" length="6929969" type="audio/mpeg" />
<guid>http://www.tellsell.de/rss/podcast_10_08_final.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 13 Aug 2010 10:14:21 +0200</pubDate>
<itunes:duration>07:11</itunes:duration>
<itunes:keywords>Beratung, Unternehmensberatung, Consulting, TellSell, Management, Spotlight, Strategieberatung, Managementberatung, Innovationsberatung, Innovation, Management Consulting, TellSell Consulting, Wachstumsberatung, Callcenter, contactcenter, Kundenservice, Kundenmanagement, Web 2.0, Social Media, CRM, Customer Relationship Management, Customer Management, Prof. Dr. Klemens Skibicki</itunes:keywords>
</item>





<item>

<title>Open Innovation in der Unternehmensberatung</title>
<itunes:author>TellSell Consulting GmbH</itunes:author>
<itunes:subtitle>TellSell Consulting nutzt gemäß dem Prinzip von Open Innovation verschiedene Ideenquellen zur Generierung neuer Geschäftsmodelle. Wie genau das funktioniert, hören Sie in unserem Podcast.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Ein neues Geschäftsmodell finden zu müssen kann für ein Unternehmen vielfältige Gründe haben: wer in schrumpfenden Märkten agiert, ist zwangsläufig auf Geschäftsmodellinnovation angewiesen. Aber auch wer sich in den letzten Jahren nur aufs Sparen fokussiert hat, muss sich der Innovationsstrategie bedienen, um sein Geschäftsmodell wieder auf Wachstumskurs zu bringen.</itunes:summary>
<description>Ein neues Geschäftsmodell finden zu müssen kann für ein Unternehmen vielfältige Gründe haben: wer in schrumpfenden Märkten agiert, ist zwangsläufig auf Geschäftsmodellinnovation angewiesen. Aber auch wer sich in den letzten Jahren nur aufs Sparen fokussiert hat, muss sich der Innovationsstrategie bedienen, um sein Geschäftsmodell wieder auf Wachstumskurs zu bringen.</description>
<enclosure url="http://www.tellsell.de/rss/podcast_10_10_final.mp3" length="5502635" type="audio/mpeg" />
<guid>http://www.tellsell.de/rss/podcast_10_10_final.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 07 Oct 2010 10:14:21 +0200</pubDate>
<itunes:duration>05:42</itunes:duration>
<itunes:keywords>Beratung, Unternehmensberatung, Consulting, TellSell, Management, Spotlight, Strategieberatung, Managementberatung, Innovationsberatung, Innovation, Management Consulting, TellSell Consulting, Wachstumsberatung, Innovationsstrategie, Geschäftsmodell, Geschäftsmodellinnovation, Open Innovation, Beratung</itunes:keywords>
</item>



<item>

<title>Ein modernes Management Informations-Systeme (MIS) kann das Berichtswesen in Unternehmen deutlich verbessern</title>
<itunes:author>TellSell Consulting GmbH</itunes:author>
<itunes:subtitle>Experten von TellSell Consulting erklären Erfolgsfaktoren und Instrumente zur Steuerung von Management-Prozessen</itunes:subtitle>
<itunes:summary>In Zeiten immer komplexer werdender wirtschaftlicher Rahmenbedingungen sind Management- und Entscheidungseffizienz in Unternehmen von höchster Bedeutung. In kürzester Zeit - bestenfalls mit einem Mausklick - muss die Gesamtsituation des Unternehmens für Entscheidungsträger abrufbar sein.</itunes:summary>
<description>In Zeiten immer komplexer werdender wirtschaftlicher Rahmenbedingungen sind Management- und Entscheidungseffizienz in Unternehmen von höchster Bedeutung. In kürzester Zeit - bestenfalls mit einem Mausklick - muss die Gesamtsituation des Unternehmens für Entscheidungsträger abrufbar sein.</description>
<enclosure url="http://www.tellsell.de/rss/podcast_11_01_final.mp3" length="5937126" type="audio/mpeg" />
<guid>http://www.tellsell.de/rss/podcast_11_01_final.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 16 Mar 2011 10:14:21 +0200</pubDate>
<itunes:duration>06:09</itunes:duration>
<itunes:keywords>Beratung, Unternehmensberatung, Consulting, TellSell, Management, Spotlight, Strategieberatung, Managementberatung, Innovationsberatung, Innovation, Management Consulting, TellSell Consulting, Wachstumsberatung, Management-Informationssysteme, Managementinformationssysteme, MIS, Berichtswesen, Controlling, management system, business intelligence, corporate performance management, betriebliches informationssystem</itunes:keywords>
</item>


<item>

<title>TellSell Consulting gewinnt Best-of-Consulting Wettbewerb der Wirtschaftswoche</title>
<itunes:author>TellSell Consulting GmbH</itunes:author>
<itunes:subtitle>Beste Beratung, beste Durchführung und bester Teampartner für den Sauna- und Spa-Hersteller KLAFS: Internationalisierung für den Eintritt in den chinesischen Markt</itunes:subtitle>
<itunes:summary>TellSell Consulting wurde in der Kategorie "Marketing, Vertrieb und Innovation" mit dem ersten Platz ausgezeichnet. Ausschlaggebend für diese Auszeichnung war die eingehende Analyse und Betrachtung des TellSell Consulting Auftrages bei der Firma KLAFS durch die Fachjury und die unabhängigen Bewertungen von 10 weiteren Kunden der TellSell Consulting. Mit dem Ergebnis: beste Beratung, beste Durchführung und bester Teampartner für den Kunden.</itunes:summary>
<description>TellSell Consulting wurde in der Kategorie "Marketing, Vertrieb und Innovation" mit dem ersten Platz ausgezeichnet. Ausschlaggebend für diese Auszeichnung war die eingehende Analyse und Betrachtung des TellSell Consulting Auftrages bei der Firma KLAFS durch die Fachjury und die unabhängigen Bewertungen von 10 weiteren Kunden der TellSell Consulting. Mit dem Ergebnis: beste Beratung, beste Durchführung und bester Teampartner für den Kunden.</description>
<enclosure url="http://www.tellsell.de/rss/podcast_11_02_final.mp3" length="7350664" type="audio/mpeg" />
<guid>http://www.tellsell.de/rss/podcast_11_02_final.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 31 May 2011 10:14:21 +0200</pubDate>
<itunes:duration>07:37</itunes:duration>
<itunes:keywords>Beratung, Unternehmensberatung, Consulting, TellSell, Management, Spotlight, Strategieberatung, Managementberatung, Innovationsberatung, Innovation, Management Consulting, TellSell Consulting, Wachstumsberatung, Wirtschaftswoche, best of consulting, Klafs, Sauna, Geschäftsfelder, Geschäftsmodelle, Kundenservice, Kundenprozesse, Vertrieb, Vertriebsberatung, China</itunes:keywords>
</item>






<item>

<title>Social Media im Unternehmenseinsatz und als Marketinginstrument</title>
<itunes:author>TellSell Consulting GmbH</itunes:author>
<itunes:subtitle>Wir möchten Sie über Social Media informieren und was Unternehmen beachten müssen, wenn sie sich für die Nutzung von Social Media entscheiden</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Social Media ist als eine besondere Kommunikationsform im Internet und insbesondere davon gekennzeichnet, dass Interaktion und Kollaboration im many-to-many Dialog geführt werden. Und auch Unternehmen die heute nur mit klassischer Unternehmenskommunikation aktiv sind, können sich nicht davor schützen, eventuell Gegenstand der Diskussionen in Foren, bei Facebook oder Twitter zu werden.</itunes:summary>
<description>Social Media ist als eine besondere Kommunikationsform im Internet und insbesondere davon gekennzeichnet, dass Interaktion und Kollaboration im many-to-many Dialog geführt werden. Und auch Unternehmen die heute nur mit klassischer Unternehmenskommunikation aktiv sind, können sich nicht davor schützen, eventuell Gegenstand der Diskussionen in Foren, bei Facebook oder Twitter zu werden.</description>
<enclosure url="http://www.tellsell.de/rss/podcast_11_03_final.mp3" length="6250595" type="audio/mpeg" />
<guid>http://www.tellsell.de/rss/podcast_11_03_final.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 12 Jul 2011 10:14:21 +0200</pubDate>
<itunes:duration>06:29</itunes:duration>
<itunes:keywords>Beratung, Unternehmensberatung, Consulting, TellSell, Management, Spotlight, Strategieberatung, Managementberatung, Innovationsberatung, Innovation, Management Consulting, TellSell Consulting, Wachstumsberatung, Geschäftsfelder, Geschäftsmodelle, Kundenservice, Kundenprozesse, Vertrieb, Vertriebsberatung, Social Media, Soziales Web, Twitter, Facebook, Social Media Kampagne, soziale Netzwerke</itunes:keywords>
</item>







<item>

<title>Nutzen statt Besitzen - Geschäftsmodelle auf der Basis von Leihen, Tauschen und Teilen</title>
<itunes:author>TellSell Consulting GmbH</itunes:author>
<itunes:subtitle>Erik Pazzi von Mobile City informiert die Zuhörer darüber, wie am Beispiel von Carsharing Angebot und Nachfrage digital auf Plattformen zusammengeführt werden.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Das Internet ist zum Haupttreiber für das moderne Leihen, Tauschen und Teilen geworden. Angebot und Nachfrage werden digital auf Plattformen schnell zusammengeführt. Erik Pazzi von Mobile City sieht im Internet noch viel mehr Potential als beispielsweise nur das Carsharing</itunes:summary>
<description>Das Internet ist zum Haupttreiber für das moderne Leihen, Tauschen und Teilen geworden. Angebot und Nachfrage werden digital auf Plattformen schnell zusammengeführt. Erik Pazzi von Mobile City sieht im Internet noch viel mehr Potential als beispielsweise nur das Carsharing</description>
<enclosure url="http://www.tellsell.de/rss/podcast_12_01_final.mp3" length="5817590" type="audio/mpeg" />
<guid>http://www.tellsell.de/rss/podcast_12_01_final.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 22 Feb 2012 10:14:21 +0200</pubDate>
<itunes:duration>06:01</itunes:duration>
<itunes:keywords>Beratung, Unternehmensberatung, Consulting, TellSell, Management, Spotlight, Strategieberatung, Managementberatung, Innovationsberatung, Innovation, Management Consulting, TellSell Consulting, Wachstumsberatung, Geschäftsfelder, Geschäftsmodelle, Kundenservice, Kundenprozesse, Vertrieb, Vertriebsberatung, Carsharing, DriveNow, BMW, Smartphone
</itunes:keywords>
</item>




<item>

<title>Artguardian: Hightech schützt Kunst. TellSell Consulting begleitet die Fraunhofer Institute bei der Vermarktung eines innovativen Systems zum Schutz wertvoller Kunstgegenstände, das in der Cloud arbeitet</title>
<itunes:author>TellSell Consulting GmbH</itunes:author>
<itunes:subtitle>Neue Geschäftsfelder &amp; Geschäftsmodelle: innovative Möglichkeiten der Überwachung von Kunstgegenständen</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Schätzungen gehen davon aus, dass auf dem globalen Kunstmarkt etwa 160 Millionen Kunstwerke gehandelt werden, in Museen und Privatsammlungen werden einige Milliarden Artfakte bewahrt. Werden in Ausstellungen private Kunstgegenstände wie zum Beispiel Gemälde gezeigt, steht ihr Schutz vor Umwelteinflüssen im Mittelpunkt der Interessen des Eigentümers wie auch des Museums. Die Fraunhofer Gesellschaft hat hier eine Art elektronischen Wächter entwickelt, den Artguardian, der den Zustand eines Gemäldes permanent überwacht.</itunes:summary>
<description>Schätzungen gehen davon aus, dass auf dem globalen Kunstmarkt etwa 160 Millionen Kunstwerke gehandelt werden, in Museen und Privatsammlungen werden einige Milliarden Artfakte bewahrt. Werden in Ausstellungen private Kunstgegenstände wie zum Beispiel Gemälde gezeigt, steht ihr Schutz vor Umwelteinflüssen im Mittelpunkt der Interessen des Eigentümers wie auch des Museums. Die Fraunhofer Gesellschaft hat hier eine Art elektronischen Wächter entwickelt, den Artguardian, der den Zustand eines Gemäldes permanent überwacht.</description>
<enclosure url="http://www.tellsell.de/rss/podcast_12_02_final.mp3" length="3749921" type="audio/mpeg" />
<guid>http://www.tellsell.de/rss/podcast_12_02_final.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 03 May 2012 10:14:21 +0200</pubDate>
<itunes:duration>03:52</itunes:duration>
<itunes:keywords>Beratung, Unternehmensberatung, Consulting, TellSell, Management, Spotlight, Strategieberatung, Managementberatung, Innovationsberatung, Innovation, Management Consulting, TellSell Consulting, Wachstumsberatung, Geschäftsfelder, Geschäftsmodelle, Kundenservice, Kundenprozesse, Vertrieb, Vertriebsberatung, Artguardian, Kunst, Kunstmarkt, Gemälde, Kunstsammlungen, Kunstsammler, Cloud Services</itunes:keywords>
</item>










</channel>

</rss>

