<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
	<!-- generator="Podcast Generator 1.4" -->
		<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xml:lang="es" version="2.0">
	<channel>
		<title>El Podcast de Trujo</title>
		<link>http://trujo.com/podcast/</link>
		<description>Estamos que nos lleva la tristeza dicen unos.... pero saldremos adelante opinan otros... otros solamente como el chinito: namás milando, y prefiern no decir ni pío.

Pero entre que son peras y son manzanas... y entre que la población se decide a votar por un candidato o por otro.... esbocemos una sonrisa y caminemos. 
</description>
		<generator>Podcast Generator 1.4 - http://podcastgen.sourceforge.net</generator>
	<lastBuildDate>Tue, 05 Jun 2012 21:04:22 -0700</lastBuildDate>
		<language>es</language>
		<copyright>Una producción de Trujo / Los Impostores y Nomás por Chingar Producciones</copyright>
		<itunes:image href="http://trujo.com/podcast/images/itunes_image.jpg" />
		<image>
		<url>http://trujo.com/podcast/images/itunes_image.jpg</url>
		<title>El Podcast de Trujo</title>
		<link>http://trujo.com/podcast/</link>
		</image>
		<itunes:summary>Estamos que nos lleva la tristeza dicen unos.... pero saldremos adelante opinan otros... otros solamente como el chinito: namás milando, y prefiern no decir ni pío.

Pero entre que son peras y son manzanas... y entre que la población se decide a votar por un candidato o por otro.... esbocemos una sonrisa y caminemos. 
</itunes:summary>
		<itunes:subtitle>¡¡¡ Los Podcasts del 2012 !!!</itunes:subtitle>
		<itunes:author>Trujo</itunes:author>
		<itunes:owner>
		<itunes:name>Trujo</itunes:name>
		<itunes:email>podcast@trujo.com</itunes:email>
		</itunes:owner>
		<itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
		<itunes:category text="Comedy">
			</itunes:category>
			<itunes:category text="Society &amp; Culture">
			<itunes:category text="Personal Journals" />
				</itunes:category>
			<itunes:category text="Society &amp; Culture">
			</itunes:category>
			<item>
								<title>¿Tons quien: AMLO o Peña Nieto?</title>
								<itunes:subtitle>¿AMLO o Pena Nieto... Tu candidato te conviene a ti o le conviene a México?</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ Tons quién...¿AMLO o Peña Nieto?En una mesa de cantina como sucede en los cafés, los restaurantes, las casas, las oficinas, en las escuelas y en tantos lugares, la gente habla, comenta, grita respecto a si un candidato es mejor o peor... si uno nos llevará al triunfo y otros al fracaso. Que si unos roban y los otros no.¡Aquí se pacta como pactan los hombres con firme convicción! Pero todos tememos que nos den atole con el dedo una vez más... todos tememos que gane quien gane: lo prometido no se cumpla y quede como siempre en el aire.  ]]></itunes:summary>
								<description>¿AMLO o Pena Nieto... Tu candidato te conviene a ti o le conviene a México?</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2012-06-05_trujo_podcast_-_tons_quien_amlo_o_pena_nieto.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2012-06-05_trujo_podcast_-_tons_quien_amlo_o_pena_nieto.mp3" length="16256421" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2012-06-05_trujo_podcast_-_tons_quien_amlo_o_pena_nieto.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>candidato, elecciones, pan, pri, prd, pt, amlo, andres manuel, andres manuel lopez obrador, peña, peña nieto, quadri, josefina vazquez mota</itunes:keywords><itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
									<pubDate>Tue, 05 Jun 2012 20:55:07 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Sueños de Manicomio</title>
								<itunes:subtitle>Cualquiera se vuelve loco hoy en día pero con las elecciones llegas a la locura máxima... ¡¡quiero una camisa de fuerzaaaa!!</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ SUEÑOS DE MANICOMIOLoco por las EleccionesYa  de por si los cambios que han ido ocurriendo en nuestra sociedad,  nuestras familias... todo lo que nos rodea de unos cuantos años para  acá, son suficiente razón para enloquecer. Pero cuando se acercan las  elecciones presidenciales yo estoy a punto de saltar desde un  precipicio, pegarme un tiro o simplemente tomar unas vacaciones en el  manicure.¿A ti no te enloquece la guerra por la presidencia?  ]]></itunes:summary>
								<description>Cualquiera se vuelve loco hoy en día pero con las elecciones llegas a la locura máxima... ¡¡quiero una camisa de fuerzaaaa!!</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2012-04-28_trujo_podcast_-_suenos_de_manicomio.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2012-04-28_trujo_podcast_-_suenos_de_manicomio.mp3" length="23381390" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2012-04-28_trujo_podcast_-_suenos_de_manicomio.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>elecciones, epn, enrique peña nieto, josefina vazquez mota, la vazquez mota, amlo, el peje, andres manuel lopez obrador, pri, pan, pt, partido del trabajo, trujo, trujo podcast, el podcast de trujo</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sat, 28 Apr 2012 12:40:00 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>LA HIJA DE MI CUATE</title>
								<itunes:subtitle>Uno le planea la vida a los hijos: escuelas, noviazgos, amistades, carrera, familia... y todo ¿para qué?</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ A FUERZA NI LOS ZAPATOSLa hija de mi CuateMe parece normal que tras invertor prácticamente 20 años de tu vida, tu sudor y tus frutos a la vida de tus propios hijos tu sentimiento de querer participar en sus decisiones aparezcan más fuertes o menos posesivos... pero aparezcan.Pero todo es en vano cuando les has otorgado una vida en la que solamente ellos podrán y deberán decidir qué quieren y qué no quieren.Es lo mejor y más sano.  ]]></itunes:summary>
								<description>Uno le planea la vida a los hijos: escuelas, noviazgos, amistades, carrera, familia... y todo ¿para qué?</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2012-04-21_trujo_podcast_-_la_hija_de_mi_cuate.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2012-04-21_trujo_podcast_-_la_hija_de_mi_cuate.mp3" length="32299157" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2012-04-21_trujo_podcast_-_la_hija_de_mi_cuate.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>escapar, fugar, mayor de edad, maria de edad, cumplir 18, cumplie los dieciocho, trujo podcast, ruben trujillo, el podcast de trujo</itunes:keywords><itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
									<pubDate>Sat, 21 Apr 2012 18:01:00 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>El que no Avanza: RETROCEDE</title>
								<itunes:subtitle>Hay gente que se niega a continuar, a dar el siguiente paso... por miedo a la vida.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ MIEDO A VIVIREl que no avanza retrocedeLa vida te va indicando, cuando no es la gente la que te lo grita a pulmón batiente, que debes seguir. Como cuando te toca la luz verde en un semáforo y tú te estás pintando las uñas, texteando o de plano te quedaste dormido... pero en estos casos: nos cuesta mucho aceptar que no queremos avanzar por miedo a la vida.  ]]></itunes:summary>
								<description>Hay gente que se niega a continuar, a dar el siguiente paso... por miedo a la vida.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2012-03-02_trujopodcast_-_el_que_no_avanza_retrocede.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2012-03-02_trujopodcast_-_el_que_no_avanza_retrocede.mp3" length="19570816" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2012-03-02_trujopodcast_-_el_que_no_avanza_retrocede.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>trujo podcast, ruben trujillo, el podcast de trujo, miedo, avanzar, retos, desafios</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Fri, 02 Mar 2012 00:28:25 -0800</pubDate>
								</item><item>
								<title>Trujo Podcast - Sufrir o No Sufrir el 14 de febrero</title>
								<itunes:subtitle>¿Es el Día de los Enamorados otro clavo en tu cruz?</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ Sufrir o No Sufrir el 14 de febrero¿POR QUE ME MANDASTE A LLORAR AL MUNDO DIOS MIO?hay gente que sufre por la navidad, por el día de la madre, del padre, los Reyes Magos... bueno... sufre porque la mosca pasa volando. ¿No será que nacieron para sufrir y ya?  ]]></itunes:summary>
								<description>¿Es el Día de los Enamorados otro clavo en tu cruz?</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2012-02-14_trujo_podcast_-_sufrir_o_no_sufrir_el_14_de_febrero.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2012-02-14_trujo_podcast_-_sufrir_o_no_sufrir_el_14_de_febrero.mp3" length="23540632" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2012-02-14_trujo_podcast_-_sufrir_o_no_sufrir_el_14_de_febrero.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>14 de febrero, dia del amor, enamorados, san valentin, valentine´s, trujo podcast, ruben trujillo</itunes:keywords><itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
									<pubDate>Tue, 14 Feb 2012 17:54:04 -0800</pubDate>
								</item><item>
								<title>¿¿¿Cómo dices que te llamas???</title>
								<itunes:subtitle>Hay cada pinche nombrecito en la viña del señor.... que uuuffff</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ FULANOS VEMOSNOMBRECITOS NO SABEMOSUna de las particularidades del mundo es ese constante descontento por la vida... y una de las cosas que hace que la gente se infeliz... o al menos no camine feliz es su bendito nombre. El nombre que sus padres escogieron para que lo llevara con orgullo toda su existencia es precisamente una de las razones de esa cara larga.Yes que hay que reconocer que a veces se pasan los papás.  ]]></itunes:summary>
								<description>Hay cada pinche nombrecito en la viña del señor.... que uuuffff</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2012-02-07_trujo_podcast_-_como_dices_que_te_llamas.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2012-02-07_trujo_podcast_-_como_dices_que_te_llamas.mp3" length="24521354" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2012-02-07_trujo_podcast_-_como_dices_que_te_llamas.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>bautizo, nombre, trujo podcast, el podcast de trujo, ruben trujillo, pinche nombre, horrible,</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Tue, 07 Feb 2012 01:05:34 -0800</pubDate>
								</item><item>
								<title>Perdi mi Virginidad</title>
								<itunes:subtitle>Cuando ya no se tiene nada que perder... ¿llega un pendejo y te roba la inocencia?</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ PERDER LA VIRGINIDADCualquiera diría que perder la virginidad debería ser un acto romántico, dulce... cuidadoso. Pero muchas veces resulta TODO lo contrario.  ]]></itunes:summary>
								<description>Cuando ya no se tiene nada que perder... ¿llega un pendejo y te roba la inocencia?</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-12-30_trujo_podcast_-_perdi_mi_virginidad.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2011-12-30_trujo_podcast_-_perdi_mi_virginidad.mp3" length="16733918" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-12-30_trujo_podcast_-_perdi_mi_virginidad.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>huevos, violacion, desfloramiento, virginidad, perder la virginidad, dejar de ser virgen, trujo, podcast, ruben trujillo</itunes:keywords><itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
									<pubDate>Fri, 30 Dec 2011 04:05:40 -0800</pubDate>
								</item><item>
								<title>PONGALE LA COLA AL BURRO</title>
								<itunes:subtitle>¿Podría ser más burro aun el burro de Peña Nieto?</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ PEÑA NIETOPARA PRESIDENTESuena a mentada de madre, ¿verdad? Y así de evdente nuestro pueblo es capazde salir y votar por el tarado éste.Le rezaré a todos los santos de todas las iglesias de todas las religiones para que eviten que este ignorante llegue al Poder!!!  ]]></itunes:summary>
								<description>¿Podría ser más burro aun el burro de Peña Nieto?</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-12-22_trujo_podcast-pongale_la_cola_al_burro.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2011-12-22_trujo_podcast-pongale_la_cola_al_burro.mp3" length="23821919" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-12-22_trujo_podcast-pongale_la_cola_al_burro.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>pena nieto, peña nieto, pri, elecciones, electoral, peje, la gaviota, podcast de trujo, ruben trujillo, tres libros que cambiaron tu vida, burro</itunes:keywords><itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
									<pubDate>Thu, 22 Dec 2011 08:35:03 -0800</pubDate>
								</item><item>
								<title>La Radio de Ayer - Héctor Martinez Serrano</title>
								<itunes:subtitle>Una voz de toda mi vida en la radio... se despide del aire</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ HÉCTOR MARTÍNEZ SERRANO¡Qué fácil resulta  decir que alguien se retira!... sobre todo para aquellos que llevamos  apenas la mitad de la vida... viviendo, mientras que otros tienen más  de mi edad solamente trabajando. Este gran locutor lleva más de 50 años  dedicado a la locución... carrera en la que yo personalmente llevo alrededor de 25. Se ha convertido, debido a su trayectoria, en una de las voces más  reconocida en la radio mexicana. Se inició como locutor en la XENC en  Celaya donde continuo en la XEY.El Grupo Radio Centro, es donde según él mismo cuenta, solicitó su primer empleo como locutor en la Ciudad de México. La mayor parte de su carrera la forjó en la legendaria estación de radio mexicana: XEW &quot;La Voz de la América Latina desde México&quot;, en la que trabajó durante más de 30 años. Después de su paso por la citada estación de radio, formó parte del equipo de Radio Fórmula durante 7 años. A partir del año 2003, en el mes de marzo, se integró de nueva cuenta al Grupo Radio Centro. Es titular del programa &quot;Buenos Días&quot;, que se transmite por la estación &quot;Radio Centro 1030&quot; cuya frecuencia es 1030 de Amplitud Modulada y su indicativo: XEQR-AM  ( en el Distrito Federal y Centro del país). El horario de transmisión  es de lunes a viernes de 5:30 a 10:00 AM, y sábados y domingos de 5:30 a  11:00 AM. El contenido del programa se centra en noticias, opiniones,  críticas, llamadas en vivo, sugerencias y orientación. El equipo del programa &quot;Buenos Días&quot; está integrado por: Maestra Adela Castro, Maestra de Primaria y Licenciada en Educación.Doctora Dora Díaz, licenciada en Psicología.Ing. Mario Méndez AcostaTomás Mojarro &quot;El Valedor&quot;.  También cuenta todos los días con la participación del maestro del  periodismo policíaco Mario Munguía &quot;Matarili&quot; y músicos en el estudio. Entre los programas que más destacan en la historia de este locutor  está &quot;El Cochinito&quot;, &quot;La Hora del Ranchero&quot;, &quot;El Risametro&quot; y &quot;Buenos  Días&quot; (en las diferentes etapas que a lo largo del tiempo que ha tenido  el programa). Además de su larga y exitosa carrera en la radio mexicana,  en décadas pasadas, Héctor Martínez Serrano incursionó en la narración  de Lucha Libre Mexicana así como en béisbol.  ]]></itunes:summary>
								<description>Una voz de toda mi vida en la radio... se despide del aire</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-11-05_trujopodcast_-_la_radio_de_ayer-hector_martinez_serrano.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2011-11-05_trujopodcast_-_la_radio_de_ayer-hector_martinez_serrano.mp3" length="33538432" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-11-05_trujopodcast_-_la_radio_de_ayer-hector_martinez_serrano.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>buenos dias, radio centro, 1030am, hector martinez serrano, matarili, dora diaz, adela castro, tomas mojarro, mario mendez, trujo podcast, ruben trujillo, xew</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sat, 05 Nov 2011 12:05:20 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Hoy Falleció un Hombre</title>
								<itunes:subtitle>Nos vemos allá arriba cuñao... ya luchaste duro...ya descansaste.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ HOY FALLECIÓ UN HOMBRETodos vamos pa´llasitoLa vida es como una gran feria: unos ganan y otros pierden... unos sufren mientras que otros se divierten... unos trabajan en la feria y otros usan los juegos. No importa qué hagas o dónde estés en ella... siempre estarás en juego porque todo siempre está en constante movimiento... hasta el que cree que no se mueve: ¡está jugando! hasta que un buen día se acaba tu boleto... y te das cuenta que hubieras querido que durara más tiempo la feria.  ]]></itunes:summary>
								<description>Nos vemos allá arriba cuñao... ya luchaste duro...ya descansaste.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-10-03_trujo_podcast_-_hoy_fallecio_un_hombre.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2011-10-03_trujo_podcast_-_hoy_fallecio_un_hombre.mp3" length="18037554" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-10-03_trujo_podcast_-_hoy_fallecio_un_hombre.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>muerte, fallecimiento, sepulcro, luto, familia, buen hombre, trujo, podcast, ruben trujillo</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Mon, 03 Oct 2011 12:39:47 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Tal como me escuchas: SOY</title>
								<itunes:subtitle>Cuando quieras conocer la VERDAD... cierra los ojos y escucha atentamente.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ OJOS QUE NO VENRealidades EvidentesLos sonidos de la vida cotidiana... los sonidos de la infancia... los sonidos del amor.... los sonidos de la ausencia, del odio, de la muerte o de la vida... hay sonidos detrás de cada cosa que existe. Los sonidos del silencio.¿Cómo suena tu existencia?  ]]></itunes:summary>
								<description>Cuando quieras conocer la VERDAD... cierra los ojos y escucha atentamente.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-09-27_trujopodcast_-_tal_como_me_escuchas.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2011-09-27_trujopodcast_-_tal_como_me_escuchas.mp3" length="33773717" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-09-27_trujopodcast_-_tal_como_me_escuchas.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>ruido, ruidos, sonido, sonidos, trujo, podcast, ryben trujillo, escuchar, oir, sonar , suena, como suena</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Tue, 27 Sep 2011 16:32:58 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Cómo Odio a los que Odian Todo</title>
								<itunes:subtitle>Es tan fácil decir &quot;odio ésto o lo otro&quot;, pero es difícil amar y hacer que te amen.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ AMOR Y ODIOCómo Odio a los que Odian Todo ¿Han visto alguna vez cómo una muchedumbre estalla contra un ratero o un violador, y todo el pueblo lo golpea y desea matarlo... y si no los detienen pueden llegar fácilmente a hacerlo?DE la misma forma nos contagiamos del dolor, la frustación y la impotencia en el diario acontecer... y llega un momento en que sin pensarlo actuamos igual que los demás aunque ni cuenta nos demos... aunque no lo haríamos si lo pensáramos dos veces.¿Por qué mejor no lo pensamos dos veces... y escogemos un camino más pacífico... más positivo?  ]]></itunes:summary>
								<description>Es tan fácil decir &quot;odio ésto o lo otro&quot;, pero es difícil amar y hacer que te amen.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-08-08_trujopodcast_-_como_odio_a_los_que_odian_todo.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2011-08-08_trujopodcast_-_como_odio_a_los_que_odian_todo.mp3" length="24600746" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-08-08_trujopodcast_-_como_odio_a_los_que_odian_todo.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>amor, odio, frustracion, podcast, trujo, ruben trujillo, cambiar de opinion, tolerancia</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Mon, 08 Aug 2011 23:36:25 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>La Mina de Oro de Jeremías</title>
								<itunes:subtitle>¡Qué difícil es encontrar oro en estas tierras!</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ ¡Qué difícil es encontrar oro en estas tierras! ]]></itunes:summary>
								<description>¡Qué difícil es encontrar oro en estas tierras!</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-07-15_trujopodcast_-_la_mina_de_oro_de_jeremias.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2011-07-15_trujopodcast_-_la_mina_de_oro_de_jeremias.mp3" length="20654166" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-07-15_trujopodcast_-_la_mina_de_oro_de_jeremias.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>mina, mina de oro, oro, amor, tercera edad, viejo, viejos, vieja, viejas, enamoramiento, capricho, podcast, trujo, ruben trujillo, luis matias, mathias,</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Fri, 15 Jul 2011 23:09:16 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Breve Amor Light</title>
								<itunes:subtitle>Se admira a las parejas que duran por que es difícil aguantar a alguien tanto tiempo o por que?</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ Y tú eres de los que¿LE ENTRAN O LE SACAN? Hoy en día y cada vez más es muy difícil hallar parejas que sin sufrirse, duren años y años como pareja... como padres, como amigos... como amantes.¿Cuál es el secreto para ésto?  ]]></itunes:summary>
								<description>Se admira a las parejas que duran por que es difícil aguantar a alguien tanto tiempo o por que?</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-07-05_trujopodcast!_-_breve_amor_light.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2011-07-05_trujopodcast!_-_breve_amor_light.mp3" length="28375936" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-07-05_trujopodcast!_-_breve_amor_light.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>matrimonio, parejas, divorcio, amor, podcast, trujo, ruben trujillo, separacion</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Tue, 05 Jul 2011 01:00:19 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>El Infierno... mio, tuyo... Nuestro Infierno</title>
								<itunes:subtitle>¿Qué tanto tiene que pasarnos de cerca la desgracia para que podamos considerarla nuestra desgracia?</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ El InfiernoVIDAS DE PELICULACuando vemos que le galán de la película se coge a la bonita... quisiéramos ser nosotros el galán. Cuando vemos que el de la película se muere: ya no queremos ser tanto ese personaje.Pero cuando vemos una historia terrible basada en nuestra vida diaria, cercana o lejana... ¿qué hacemos... somos o no somos los personajes?  ]]></itunes:summary>
								<description>¿Qué tanto tiene que pasarnos de cerca la desgracia para que podamos considerarla nuestra desgracia?</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-06-04_trujopodcast!_-_el_infierno_(narco_corrido).mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2011-06-04_trujopodcast!_-_el_infierno_(narco_corrido).mp3" length="39248896" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-06-04_trujopodcast!_-_el_infierno_(narco_corrido).mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>narco, narcotráfico, trafico de drogas, narco corridos, narcocorridos, podcast, trujo, ruben trujillo, politica, politicos, corruptos, corrupcion</itunes:keywords><itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
									<pubDate>Sat, 04 Jun 2011 12:26:54 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>La Adivinadora</title>
								<itunes:subtitle>Cuando vas a que te lean las cartas, las palmas o el café... ¿te dicen la verdad o te mienten?</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ VERDAD O ESTAFAUno quisiera que todo se lo dijeran a uno y saliera cierto... si es positivo. Si te dicen que te engañan o que morirás deseas no creerlo pero no dejas de temblar al pensar: ¿y si es verdad?.Las palabras de un desconocido o desconocida muchas veces son más poderosas que las de tu misma cabeza.¿Por qué será?  ]]></itunes:summary>
								<description>Cuando vas a que te lean las cartas, las palmas o el café... ¿te dicen la verdad o te mienten?</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-05-23_trujopodcast!_-_la_adivinadora.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2011-05-23_trujopodcast!_-_la_adivinadora.mp3" length="33503104" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-05-23_trujopodcast!_-_la_adivinadora.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>trujo, ruben trujillo, podcast, adivinadora, brija, brujeria, whith, supercheria, adivinacion, tarot, cartomancia, runas vikingas, leer el cafe, leer el agua</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Mon, 23 May 2011 23:56:05 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Mamá</title>
								<itunes:subtitle>Nada se compara al amor, las palabras, la caricia... de una madre.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ MARIA ANTONIETA MATAMOROS DE TRUJILLOES... FUE... Y SERA SIEMPRE...MI MADRECuando me he encontrado personas que no saben del amor y cuidados de una madre en sus vidas... siento una tristeza tremenda al no poder siquiera definir el tamaño del hueco en sus existencias.Es mejor que lo ignoren... aunque llegando el 10 de mayo... sientan ese inconfundible vacío en el alma.  ]]></itunes:summary>
								<description>Nada se compara al amor, las palabras, la caricia... de una madre.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-05-08_el_podcast_de_trujo-_mama.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2011-05-08_el_podcast_de_trujo-_mama.mp3" length="31549216" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-05-08_el_podcast_de_trujo-_mama.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>dia de la madre, podcast, trujo, ruben trujillo, felicidades, feliz dia, mother, mother´s day</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 08 May 2011 03:58:17 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>La Vida Cotidiana de un Actor de Doblaje con Mario Filio</title>
								<itunes:subtitle>El día que Mario Filio hizo su Podcast de Trujo yo hice el Podcast de Mario... ¡muy divertido!</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ La Vida Cotidiana de un Actor de DoblajeMario FilioEl podcast de Mario Filio donde se habla de Trujo y La Vida Cotidiana de un Actor de Doblaje donde se habla de Mario Filio fueron realizados el mismo día en el mismo lugar... pero no son comparables por más que digan muchas cosas parecidas.Cada uno tiene un formato diferente: Mario usa audio y Trujo usa audio y video. Mario realizaba su podcast y Trujo realizaba un programa que realiza para entrevistar y conocer actores de doblaje, más no su Podcast.La experiencia fue muy buena... muy divertida.  ]]></itunes:summary>
								<description>El día que Mario Filio hizo su Podcast de Trujo yo hice el Podcast de Mario... ¡muy divertido!</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-05-05_el_podcast_de_trujo-la_vida_cotidiana_con_mario_filio.m4v</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2011-05-05_el_podcast_de_trujo-la_vida_cotidiana_con_mario_filio.m4v" length="528081282" type="video/x-m4v"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-05-05_el_podcast_de_trujo-la_vida_cotidiana_con_mario_filio.m4v</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>mario filio, trujo, ruben trujillo, locutores, locucion, actor, actores, doblaje, comerciales</itunes:keywords><itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
									<pubDate>Thu, 05 May 2011 17:09:57 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>La Fiesta de Sarai</title>
								<itunes:subtitle>A veces... una fiesta de cumpleaños puede significar mucho más que la fiesta misma... la invitación puede ser un honor.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ LA FIESTA DE SARAILA INVITACIÓNHe sido invitado a muchos eventos, fiestas y premiaciones... noches de bohemia y pozoladas... pero más que ir a beber o cantar o comer con alguien, para mi el que alguien piense en mi para invitarme ya representa un evento importante.Es muy diferente ser un nombre más en la lista a que esta persona especialmente piense en ti como un invitado muy especial de su celebración.Personalmente si a mi no me invitan a un lugar... si solo me dicen que nos invitaron a todos: ¡simplemente no voy!  ]]></itunes:summary>
								<description>A veces... una fiesta de cumpleaños puede significar mucho más que la fiesta misma... la invitación puede ser un honor.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-04-24_trujo_podcast_-_la_fiesta_de_sarai.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2011-04-24_trujo_podcast_-_la_fiesta_de_sarai.mp3" length="15636775" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-04-24_trujo_podcast_-_la_fiesta_de_sarai.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>TRUJO, RUBEN TRUJILLO, PODCAST, FIESTA, SARAI, INVITACION, FIESTA INFANTIL</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 24 Apr 2011 14:49:24 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Los Impostores - Jorge Santoyo Luquin</title>
								<itunes:subtitle>Cuando sientes que tu camino está perdido un padre nuestro podría ser la senda de regreso a la felicidad... pero no por las razones que piensas.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ Jorge Santoyo LuquinLa Oración como CaminoUn verdadero manual para el despertar de la conciencia profunda. Con él  descubriremos cómo funcionamos y cómo desarrollar nuestra capacidad de  amar incondicionalmente.  ]]></itunes:summary>
								<description>Cuando sientes que tu camino está perdido un padre nuestro podría ser la senda de regreso a la felicidad... pero no por las razones que piensas.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-03-22_los_impostores_-_jorge_santoyo_luquin.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2011-03-22_los_impostores_-_jorge_santoyo_luquin.mp3" length="116107530" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-03-22_los_impostores_-_jorge_santoyo_luquin.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>los impostores, trujo, ricardo pohlenz, ruben trujillo, ositos arritmicos de lemuria, podcast, show de radio, comicidad, comico, jorge santoyo luquin, cuarto camino</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Tue, 22 Mar 2011 21:28:51 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>La Vida Cotidiana de un Actor de Doblaje-BLAS GARCIA-completo</title>
								<itunes:subtitle>En el mundo del doblaje hay voces importantes... pero muy pocas tan importantes... con tan impresionante trayectoria... tan hermosas... como la Voz del señorón Blas García.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ La Vida Cotidiana de un Actor de DoblajeBLAS GARCIAAl aproximarse a una celebridad de cualquier especialidad uno puede hallar desde la humildad más maravillosa hasta soberbia y egocentrismo impresionantes. En el caso de Blas García uno halla a un ser humano abierto sin cortapisas... sin temores ni falsos triunfalismos.Gran Actor, Gran Persona...  ]]></itunes:summary>
								<description>En el mundo del doblaje hay voces importantes... pero muy pocas tan importantes... con tan impresionante trayectoria... tan hermosas... como la Voz del señorón Blas García.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-03-20_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblaje-blas_garcia-completo.m4v</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2011-03-20_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblaje-blas_garcia-completo.m4v" length="496137062" type="video/x-m4v"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-03-20_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblaje-blas_garcia-completo.m4v</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>trujo, podcast, video podcast, blas garcia, doblaje, doblaje mexicano, actor, transformers</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 20 Mar 2011 13:11:30 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Trujo Bocadillo - LUIS MIGUEL Hoy en Concierto</title>
								<itunes:subtitle>Luis Miguel sigue siendo un gran cantante, un gran espectáculo... pero la pregunta es: por qué no ha rescatado la fórmula... por qué su material parece ser el mismo... su estilo está dormido en esta nueva etapa.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ LUIS MIGUELen conciertome puedo considerar cuarentón y al mismo tiempo ochentero. Para mi tiene significados muy diferentes... porque la edad no está necesariamente relacionada con la etapa que viviste en el mundo, y cuando se habla de modas, de música, de pop... los ochentas son la neta.  ]]></itunes:summary>
								<description>Luis Miguel sigue siendo un gran cantante, un gran espectáculo... pero la pregunta es: por qué no ha rescatado la fórmula... por qué su material parece ser el mismo... su estilo está dormido en esta nueva etapa.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-02-10_trujo_bocadillo_-_luis_miguel_hoy_en_concierto.m4v</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2011-02-10_trujo_bocadillo_-_luis_miguel_hoy_en_concierto.m4v" length="57085700" type="video/x-m4v"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-02-10_trujo_bocadillo_-_luis_miguel_hoy_en_concierto.m4v</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>luis miguel, concierto, trujo, podcast, bocadillo, los bocadillos de trujo</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Thu, 10 Feb 2011 02:56:41 -0800</pubDate>
								</item><item>
								<title>Los Impostores-Show 01-enero 2011</title>
								<itunes:subtitle>Pronto podrás comprobar que Los Impostores se ven tan mal como suenan... Los Impostores TV</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ MUY PRONTOLOS IMPOSTORES TVlos mal vestidos...los mal rasurados...los mal paridos...  ]]></itunes:summary>
								<description>Pronto podrás comprobar que Los Impostores se ven tan mal como suenan... Los Impostores TV</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-02-04_los_impostoresshow_01enero_2011.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2011-02-04_los_impostoresshow_01enero_2011.mp3" length="173014520" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-02-04_los_impostoresshow_01enero_2011.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>podcast, los impostores, trujo, ruben trujillo, ricardo pohlenz, radio, comedia, filosofia, cine, musica</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Fri, 04 Feb 2011 17:09:08 -0800</pubDate>
								</item><item>
								<title>Cuando NO Te Pelan</title>
								<itunes:subtitle>Puedes gritar, llorar, cortarte las venas... lo que quieras: y NADA!</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ QUIÉN COMPRENDE AL AMOR ¿Qué es lo que hace que alguien sea pareja de una persona y que otra persona nunca pueda llegar a ser la pareja de otra? Desde  que iba a la escuela, me encantaban dos niñas que nunca tuve chance de  hacerlas mis novias... y mientras más me convencía de mi  imposibilidad... más crecía la certeza de que nunca podría a llegar a  ser lo suficientemente &quot;no se qué&quot; para triunfar en el amor. ]]></itunes:summary>
								<description>Puedes gritar, llorar, cortarte las venas... lo que quieras: y NADA!</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-01-30_trujo_podcast__cuando_no_te_pelan.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2011-01-30_trujo_podcast__cuando_no_te_pelan.mp3" length="44094801" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-01-30_trujo_podcast__cuando_no_te_pelan.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>amor, fracaso, incertidumbre, enamorarse, amor platonico, amor imposible, podcast, trujo podcast, ruben trujillo</itunes:keywords><itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 30 Jan 2011 22:46:28 -0800</pubDate>
								</item><item>
								<title>Trujo Podcast-Los Tacos del Bauce</title>
								<itunes:subtitle>Un Bocadillo dedicado a un amor del mexicano: sus deliciosos TACOS</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ LA TAQUIZATACOS, TACOS, TACOSYa sea la canción después hecha poema por Rubén Schwartzman de don Chava Flores... o los tacos que nos comemos a diario saliendo del metro, en nuestra hora de almuerzo, saliendo de la cantina o con la esposa, la novia, los amigos y hasta más solo que un dedo solo... los tacos son la forma más mexicana de celebración a las formas culinarias donde una tortilla y lo que le echemos desde salsa, frijoles o chapulines.... lo que sea... hacen una fiesta.El taco de lo que sea... sabe bien.  ]]></itunes:summary>
								<description>Un Bocadillo dedicado a un amor del mexicano: sus deliciosos TACOS</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-01-13_trujo_video_bocadillola_casa_del_bauce.m4v</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2011-01-13_trujo_video_bocadillola_casa_del_bauce.m4v" length="48630261" type="video/x-m4v"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2011-01-13_trujo_video_bocadillola_casa_del_bauce.m4v</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>tacos, taqueria, trujo, ruben trujillo, podcast, video podcast, bocadillos</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Thu, 13 Jan 2011 17:16:03 -0800</pubDate>
								</item><item>
								<title>El último Trujo Podcast del 2010</title>
								<itunes:subtitle>El año 2010 no se va sin dejarnos lecciones importantes, para que tengamos un 2011 bastante ajetreado...</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ FELIZ AÑO 2011...adiós al viejo 2010... démosle besos y abrazos al abuelo... Despidamos todo lo bueno y lo malo que nos trajo este tremendo año, esperando que el 2011 traiga maravillas... que ya viendo cómo está terminando este 2010 ya imaginamos muchas -sorpresitas- que nos aguardan.FELICIDADES A TODOS USTEDES  ]]></itunes:summary>
								<description>El año 2010 no se va sin dejarnos lecciones importantes, para que tengamos un 2011 bastante ajetreado...</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-12-31_trujopodcast_diciembre.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-12-31_trujopodcast_diciembre.mp3" length="51924221" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-12-31_trujopodcast_diciembre.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>feliz año nuevo, adios al año viejo, trujo, podcast, ruben trujillo, fin de año, diego fernandez de cevallos, politica, pan,</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Fri, 31 Dec 2010 01:02:00 -0800</pubDate>
								</item><item>
								<title>Talento Silvestre-FELIZ AÑO NUEVO 2010-2011</title>
								<itunes:subtitle>El talento es como las flores silvestres...caprichoso y salvaje</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ TRUJO LES DESEA: UN FELIZ AÑO Y QUE EL 2011 VENGA CARGADO DE RETOS Y OPORTUNIDADES PARA TODOS NOSOTROS. ]]></itunes:summary>
								<description>El talento es como las flores silvestres...caprichoso y salvaje</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-12-30_trujo_bocadillo_de_fin_de_ao_201001.m4v</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-12-30_trujo_bocadillo_de_fin_de_ao_201001.m4v" length="27882441" type="video/x-m4v"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-12-30_trujo_bocadillo_de_fin_de_ao_201001.m4v</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>feliz año nuevo, felicidades, retos, desafios, flor silvestre, talento, capricho, trujo,ruben trujillo</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Thu, 30 Dec 2010 00:46:44 -0800</pubDate>
								</item><item>
								<title>MARIO CASTAÑEDA-La Vida Cotidiana de un Actor de Doblaje</title>
								<itunes:subtitle>Esto no es solo un show para fanáticos hiper conocedores... sino para chavos, padres, actores, público... el que quiera conocer más de los artistas en si.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ MARIO CASTAÑEDANacido en Irapuato, una ciudad del estado de Guanajuato, el 29 de  junio de 1962. Estudió actuación dramática en el  Instituto de Andrés Soler de 1979 a 1982.Ha dado vida a el narrador de Kevin Arnold adulto de la serie Los años maravillosos  siendo uno de sus trabajos más memorables. En anime es  conocido por Goku adulto en la serie Dragon Ball Z, Kanon de Dragón Marino en La Saga de Poseidón en Saint Seiya, y Neftyle en Sailor Moon. En varios filmes a Bruce Willis como en El quinto elemento, Armageddon o en la serie de televisión Luz de luna, y ha doblado a Jim Carrey en Ace Ventura: Detective de mascotas, Mentiroso, Mentiroso o Todopoderoso. En series animadas es conocido por dar voz a Iron Man, a Zap Branigan, al Lobo y a Droopy y Dripple en Tom y Jerry Kids. En series de televisión es conocido también por doblar a MacGyver en la serie del mismo nombre, y a Tom Paris en la serie Star Trek: Voyager y Don Ramón y Ñoño en El Chavo, la serie animada. Era la voz oficial del canal de televisión Boomerang.  ]]></itunes:summary>
								<description>Esto no es solo un show para fanáticos hiper conocedores... sino para chavos, padres, actores, público... el que quiera conocer más de los artistas en si.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-12-20_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblajemario_castaneda.m4v</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-12-20_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblajemario_castaneda.m4v" length="217642679" type="video/x-m4v"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-12-20_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblajemario_castaneda.m4v</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>mario castañeda, trujo, ruben trujillo, anime, doblaje, podcast, video podcast, goku</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Mon, 20 Dec 2010 06:25:40 -0800</pubDate>
								</item><item>
								<title>Tecnología en un Refresco</title>
								<itunes:subtitle>Muchas veces no notamos la tecnología que nos rodea: baños, alimentos, paqueterías y claro... refrescos.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ TECNOLOGIA HASTA EN LOS REFRESCOSNo tenemos que ponernos todos técnicos y científicos para darnos cuenta de que la tecnología está en cada cosa que hacemos, solo que muchas veces pasamos por desapercibidas muestras contundentes de adelantos tecnológicos.  ]]></itunes:summary>
								<description>Muchas veces no notamos la tecnología que nos rodea: baños, alimentos, paqueterías y claro... refrescos.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-12-14_trujo_video_bocadillo__tecnologa_en_un_refresco.m4v</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-12-14_trujo_video_bocadillo__tecnologa_en_un_refresco.m4v" length="57519887" type="video/x-m4v"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-12-14_trujo_video_bocadillo__tecnologa_en_un_refresco.m4v</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>coca cola, refrescos, sodas, trujo, ruben trujillo, podcast video podcast</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Tue, 14 Dec 2010 01:40:29 -0800</pubDate>
								</item><item>
								<title>La Vida Cotidiana de un Actor de Doblaje-MARCOS PATIÑO-3ra Parte y Conclusión</title>
								<itunes:subtitle>Todo lo que comienza tiene que terminar.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ LA VIDA COTIDIANA DE UN ACTOR DE DOBLAJEMARCOS PATIÑO3era Parte y Conclusiónde una historia más que interesante y conmovedora. ]]></itunes:summary>
								<description>Todo lo que comienza tiene que terminar.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-11-21_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblajemarcos_patio3ra_parte_y_conclusin.m4v</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-11-21_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblajemarcos_patio3ra_parte_y_conclusin.m4v" length="113438873" type="video/x-m4v"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-11-21_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblajemarcos_patio3ra_parte_y_conclusin.m4v</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>video podcast, doblaje mexicano, los angeles, actor, actriz, trujo, ruben trujillo,</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 21 Nov 2010 05:19:00 -0800</pubDate>
								</item><item>
								<title>La Vida Cotidiana de un Actor de Doblaje-MARCOS PATIÑO-2da Parte</title>
								<itunes:subtitle>Conoce de cerca la real forma de vivir de los actores del Doblaje al español latinoamericano.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ LA VIDA COTIDIANA DE UN ACTOR DE DOBLAJEMARCOS PATIÑOEsta es la segunda entrega sobre la vida de este actor y director de Doblaje en México.  ]]></itunes:summary>
								<description>Conoce de cerca la real forma de vivir de los actores del Doblaje al español latinoamericano.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-11-20_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblajemarcos_patio_2da_parte.m4v</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-11-20_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblajemarcos_patio_2da_parte.m4v" length="121919473" type="video/x-m4v"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-11-20_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblajemarcos_patio_2da_parte.m4v</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>trujo, ruben trujillo, podcast, video podcast, mexico, actor de doblaje, doblaje mexicano, doblaje latino, marcos patiño, director de doblaje</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sat, 20 Nov 2010 04:27:22 -0800</pubDate>
								</item><item>
								<title>La Vida Cotidiana de un Actor de Doblaje-MARCOS PATIÑO-1era Parte</title>
								<itunes:subtitle>Conoce de cerca la real forma de vivir de los actores del Doblaje al español latinoamericano.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ LA VIDA REAL DEL ACTOR DE VOZMarcos Patiño Conocemos sus personajes... algunas historias y anécdotas... pero qué hay detrás de las voces de estos actores? Qué encierran sus vidas... que secretos se ocultan tras las frases que escuchamos todos los días en TV?No te pierdas LA VIDA COTIDIANA DE UN ACTOR DE DOBLAJE  ]]></itunes:summary>
								<description>Conoce de cerca la real forma de vivir de los actores del Doblaje al español latinoamericano.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-11-19_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblajemarcos_patio1era_parte.m4v</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-11-19_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblajemarcos_patio1era_parte.m4v" length="114286212" type="video/x-m4v"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-11-19_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblajemarcos_patio1era_parte.m4v</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>trujo, ruben trujillo, podcast, video podcast, mexico, actor de doblaje, doblaje mexicano, doblaje latino, marcos patiño, director de doblaje</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Fri, 19 Nov 2010 12:19:24 -0800</pubDate>
								</item><item>
								<title>El compadre</title>
								<itunes:subtitle>Libreto: Fernando Benavides   Voz: Trujo</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ Nadie Sabe lo que tiene...Cuántas veces se tiene algo maravilloso: un amigo, una relación o una pertenencia y la vives sin darte cuenta que en realidad la tienes. Pero tan pronto la pierdes la necesitas de inmediato.Libreto: Fernando Benavides   Voz: Trujo ]]></itunes:summary>
								<description>Libreto: Fernando Benavides   Voz: Trujo</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-11-08_trujo_podcastel_compadre.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-11-08_trujo_podcastel_compadre.mp3" length="10853044" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-11-08_trujo_podcastel_compadre.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Fernando Benavides y Trujo)</author>
									<itunes:author>Fernando Benavides y Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>compadre, muerte, funeral, asesinato, politicos, politica, corrupcion, mojados, pobreza, desgracia, trujo, podcast, ruben trujillo, abuso, calderon, presidente, narco</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Mon, 08 Nov 2010 10:32:50 -0800</pubDate>
								</item><item>
								<title>FAMA Y FORTUNA</title>
								<itunes:subtitle>¿Acaso la fama y la fortuna te dan la felicidad?</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ TRUJO PODCASTFAMA Y FORTUNALa Insoportable Levedad de mi SerTristemente creemos porque hemos sido educados para ello... que la felicidad es el resultado directo de la fama, el aplauso, la riqueza y muchos otros términos.Acaso... ¿sin ésto puede uno ser feliz o estás deparado a sufrir sin fin?  ]]></itunes:summary>
								<description>¿Acaso la fama y la fortuna te dan la felicidad?</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-10-28_trujo_podcast__fama_y_fortuna.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-10-28_trujo_podcast__fama_y_fortuna.mp3" length="28195034" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-10-28_trujo_podcast__fama_y_fortuna.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>danza contemporanea, universidad, unam, raquel vazquez, oscar chavez, trujo, ruben trujillo</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Thu, 28 Oct 2010 22:20:42 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>EL PINCHE GRITO BICENTENARIO</title>
								<itunes:subtitle>Haciendo cuentas muy brevemente... creo que 3mil millones de pesos nos hubieran alcanzado para un chingo de kilitos de carne, pan y chescos pa los jodidos de las lluvias... por ejemplo.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ 3MIL MILLONES DE PESOSEl Grito BicentenarioCon ese dinero pudimos ayudar a reacomodar a mucha gente... dar cobijo a mucha otra...  o simplemente no gastarlo en pendejadas.El dinero se fue en lentejuelas, fuegos artificiales, lana pal primo, pal amigo, para la mordida, pal cuñado... para que al final realmente nadie viéramos nada verdaderamente diferente o inolvidable. Y como la única forma de comparar una fiesta de centenario o bicentenario es con la fiesta dentro de 100 años o de hace 100 años... pus no tenemos un carajo de idea si estuvimos bien, más o menos bien o de plano mal.  ]]></itunes:summary>
								<description>Haciendo cuentas muy brevemente... creo que 3mil millones de pesos nos hubieran alcanzado para un chingo de kilitos de carne, pan y chescos pa los jodidos de las lluvias... por ejemplo.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-09-27_trujo_podcast_pinche_grito_bicentenario.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-09-27_trujo_podcast_pinche_grito_bicentenario.mp3" length="19451071" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-09-27_trujo_podcast_pinche_grito_bicentenario.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>centenario, bicentenario, grito de la independencia, revolucion mexicana, calderon, trujo, ruben trujillo, podcast</itunes:keywords><itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
									<pubDate>Mon, 27 Sep 2010 22:40:22 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>LAS URRACAS DEL MAL</title>
								<itunes:subtitle>Hay dos tías que se ganaron la parte más oscura de mi corazón</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ Hay dos tías que se ganaron la parte más oscura de mi corazón ]]></itunes:summary>
								<description>Hay dos tías que se ganaron la parte más oscura de mi corazón</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-08-27_trujo_podcast__urracas_del_mal.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-08-27_trujo_podcast__urracas_del_mal.mp3" length="32943650" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-08-27_trujo_podcast__urracas_del_mal.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>familia incomoda, mala gente, urrcas, rateras, ladronas, envidia, frustracion, trujo podcast</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Fri, 27 Aug 2010 01:18:03 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>¡Trujo es un OJÉIS en Domingo!</title>
								<itunes:subtitle>Me parece que el FaceBook ha venido a deteriorar la comunicación entre cierta gente... no por escribir mucho y constante mente: nos comunicamos mejor.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ LOCOS POR EL FACEBOOKNOTA MUY IMPORTANTE:LA PERSONA QUE ME OFENDIÓ OFRECIÓ (MUY A SU MODO) UNA EXPLICACIÓN... NUNCA UNA DISCULPA... DEL POR QUÉ ME LLAMÓ ASÍ, Y DECIDÍ QUE LAS COSAS QUEDARAN EN PAZ. GRACIAS POR HACERLO INMEDIATAMENTE.__________________________________________Me parece que el FaceBook ha venido a deteriorar la comunicación entre cierta gente... no por escribir mucho y constante mente: nos comunicamos mejor.Ha sido una enorme ayuda para hallar gente valiosa y querida de hace muchos años... pero también me ha hecho hallar a gente muy extraña... y a veces hasta indeseable.  ]]></itunes:summary>
								<description>Me parece que el FaceBook ha venido a deteriorar la comunicación entre cierta gente... no por escribir mucho y constante mente: nos comunicamos mejor.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-08-20_trujo_podcast__trujo_es_un_ojeis_en_domingo.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-08-20_trujo_podcast__trujo_es_un_ojeis_en_domingo.mp3" length="21712439" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-08-20_trujo_podcast__trujo_es_un_ojeis_en_domingo.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>facebook, trujo, podcast, ruben trujillo, ojete, ojeis, insulto, agravio, doblaje, disculpa, ofensa</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Fri, 20 Aug 2010 18:07:42 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>¡Ay mi Suegra!... en Memoria / 4to Año</title>
								<itunes:subtitle>El fallecimiento de una madre es terrible cuando era una madre amada... más aun cuando esa madre era ejemplar, como mi suegra.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ ALPHA LUGO RENDÓNMi SuegraMi suegra fue una mujer ejemplar... una mujer valiente y sin miramientos. Hacía y decía lo que pensaba, con convicción y enorme pasión. Te conocí...te respeté...te admiré...y te recordaré hasta el último día de mi vida en mi mente.  ]]></itunes:summary>
								<description>El fallecimiento de una madre es terrible cuando era una madre amada... más aun cuando esa madre era ejemplar, como mi suegra.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-08-08_ay_mi_suegra.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-08-08_ay_mi_suegra.mp3" length="27056799" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-08-08_ay_mi_suegra.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>muerte, trujo, ruben trujillo, podcast, madre, fallecimiento, perdida, pérdida, huerfano</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 08 Aug 2010 15:19:42 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>EL BEBÉ DE  MI CLIENTA</title>
								<itunes:subtitle>El cómo educamos a un bebé puede repercutir definitivamente en la existencia de un gran ser humano o una mierda de persona... ¡aguas!</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ EL BEBÉ DE MI CLIENTAó...cuando dejamos que nuestros hijos hagan su voluntad podemos estar creando futuros presidentes o hijos de la tostada...que tal vez sea lo mismo!Yo conozco a un chavo que parecía ser muy buen chavo pero me desilusionó terriblemente con su falta de madurez... o su falta de educación... aun no sé a quién culpar por sus animaladas.  ]]></itunes:summary>
								<description>El cómo educamos a un bebé puede repercutir definitivamente en la existencia de un gran ser humano o una mierda de persona... ¡aguas!</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-07-26_trujo_podcast__el_bebe_de_mi_clienta.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-07-26_trujo_podcast__el_bebe_de_mi_clienta.mp3" length="37875940" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-07-26_trujo_podcast__el_bebe_de_mi_clienta.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>bebe, hijo de la chingada, ex novio, hijos, trujo, ruben trujillo</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Mon, 26 Jul 2010 20:08:08 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>La Vida Cotidiana de un Actor de Doblaje - Show  001</title>
								<itunes:subtitle>Es muy sencillo hablar de doblajes, personajes y actuaciones... pero...  ¿qué hay en el la vida cotidiana del Actor de Doblaje?</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ ARRANCAMOSLA VIDA COTIDIANA DE UN ACTOR DE DOBLAJELos actores reímos y lloramos, amamos y nos aman, odiamos y nos odian... somos seres como cualquier otro ser en este mundo hermoso y cruel.Trujo intenta compartir con todos los fans del Doblaje en Español un poco de la vida muy íntima de estos artistas, sin importar en qué parte del continente te encuentres como público... ni hasta qué rincón deba viajar para hablar con el Actor de Doblaje.  ]]></itunes:summary>
								<description>Es muy sencillo hablar de doblajes, personajes y actuaciones... pero...  ¿qué hay en el la vida cotidiana del Actor de Doblaje?</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-04-16_20100416_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblaje_001gladys_parrafinal.m4v</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-04-16_20100416_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblaje_001gladys_parrafinal.m4v" length="441669606" type="video/x-m4v"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-04-16_20100416_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblaje_001gladys_parrafinal.m4v</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>doblaje, actor, trujo, podcast, videopodcast,</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 10:08:06 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>SERGIO GUTIERREZ COTO - Muy Pronto!</title>
								<itunes:subtitle>El video podcast que estabas esperando.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ SERGIO GUTIERREZ COTOEl PreventivoMuy Pronto!   ]]></itunes:summary>
								<description>El video podcast que estabas esperando.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-06-18_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblajeprevsergio_gutierrez_coto.m4v</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-06-18_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblajeprevsergio_gutierrez_coto.m4v" length="81090789" type="video/x-m4v"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-06-18_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblajeprevsergio_gutierrez_coto.m4v</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>videopodcast, podcast, trujo, doblaje, actor, MEXICO</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 09:10:41 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>MAGDA GINER - Muy Pronto!</title>
								<itunes:subtitle>El video podcast de los actores de doblaje</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ MAGDA GINEREl PreventivoMuy Pronto!  ]]></itunes:summary>
								<description>El video podcast de los actores de doblaje</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-06-18_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblajeprevmagda_giner.m4v</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-06-18_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblajeprevmagda_giner.m4v" length="82653229" type="video/x-m4v"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-06-18_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblajeprevmagda_giner.m4v</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>videopodcast, podcast, trujo, doblaje, actor, MEXIC</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 09:10:21 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>EL PENDEJO DEL MES</title>
								<itunes:subtitle>Una cosa es que le mesero sea amable y otra que te pique el ombligo y torteé a tu vieja... que no mamen.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ - HAY QUE DEJAR BUENA PROPINA -...ó una mentada de JefaYo estoy ciento por ciento por dejar buena propina cuando un mesero hace un buen trabajo: te atiende amablemente, es correcto y exacto con la orden, es simpático y sonriente y siempre está atento a tus necesidades... por lo menos un 15%... por lo menos!!Pero cuando son como este tarado que me tocó para el Día del Padre... deberíamos jalarle a la cadena y que se fueran por el excusado... y de paso que se llevaran a algunos políticos, algunos narcos... a los de la Federación Mexicana de futbol y al árbitro y al abanderado que no vieron el fuera de lugar de partido México vs Argentina o el grandísimo gol de Inglaterra... digo, para no desperdiciar el agua.  ]]></itunes:summary>
								<description>Una cosa es que le mesero sea amable y otra que te pique el ombligo y torteé a tu vieja... que no mamen.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-07-01_trujo_podcast__el_pendejo_del_mes.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-07-01_trujo_podcast__el_pendejo_del_mes.mp3" length="22668750" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-07-01_trujo_podcast__el_pendejo_del_mes.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>trujo, podcast, ruben trujillo, mesero, propina, dia del padre, celebracion, restaurante, los arcos, mariscos, pescados y mariscos</itunes:keywords><itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 09:03:34 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>EL DIA DEL PADRE No. 2</title>
								<itunes:subtitle>A poco solo teniendo hijos ya se puede uno nombrar PADRE...uy, que facil!</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ Si tener chamacos como conejo o cualquier otro animal de 4 patas (al menos), pues qué fácil sería, no lo cree?A mi el término o título PADRE me trae a la mente muchos sacrificios, compromisos, obligaciones... a la vez de satisfacciones, alegrìas, orgullo... etc.Ser padre biológico es simple... pero que tus hijos y esposa te nominen como un verdader... un ejemplar PADRE ya es muy diferente!  ]]></itunes:summary>
								<description>A poco solo teniendo hijos ya se puede uno nombrar PADRE...uy, que facil!</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-06-19_trujo_podcast__el_dia_del_padre_no2.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-06-19_trujo_podcast__el_dia_del_padre_no2.mp3" length="22265002" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-06-19_trujo_podcast__el_dia_del_padre_no2.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>dia del padre, dia del papa, dia de los papas, trujo, podcast, ruben trujillo, celebraciones</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 08:47:08 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>EL DIA DEL PADRE No. 1</title>
								<itunes:subtitle>Alguna vez has acudido a un festival del día de los Padres?... no de las madres... de los Padres? No existen!</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ FESTIVAL DE DIA DE LAS MADREpero nunca de los PadresEs ésto un plan maquiavélico de las mujeres por desacreditar antes los ojos del mundo infantil a sus padres?No lo sabremos nunca con certeza, pues ante esta pregunta las mujeres lo niegan, se extrañan o se ríen... un gran misterio!  ]]></itunes:summary>
								<description>Alguna vez has acudido a un festival del día de los Padres?... no de las madres... de los Padres? No existen!</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-06-19_trujo_podcast__el_dia_del_padre_no1.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-06-19_trujo_podcast__el_dia_del_padre_no1.mp3" length="20945923" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-06-19_trujo_podcast__el_dia_del_padre_no1.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>dia del padre, dia del papa, dia de los papas, trujo, podcast, ruben trujillo, celebraciones</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 08:30:05 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>ERIKA EDWARDS-muy pronto</title>
								<itunes:subtitle>Ya estamos listos... pronto los fanáticos del Doblaje al Español Mexicano podrán conocer un poco más de las vidas de los Actores y Actrices...desde la Ciudad de México.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ ERIKA EDWARDSPreventivoMuy Pronto!  ]]></itunes:summary>
								<description>Ya estamos listos... pronto los fanáticos del Doblaje al Español Mexicano podrán conocer un poco más de las vidas de los Actores y Actrices...desde la Ciudad de México.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-06-08_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblajepreverika_edwards.m4v</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-06-08_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblajepreverika_edwards.m4v" length="49522762" type="video/x-m4v"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-06-08_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblajepreverika_edwards.m4v</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>video podcast, doblaje mexicano, los angeles, actor, actriz, trujo, ruben trujillo,</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 08:14:44 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>BLAS GARCIA-muy pronto</title>
								<itunes:subtitle>Ya estamos listos... pronto los fanáticos del Doblaje al Español Mexicano podrán conocer un poco más de las vidas de los Actores y Actrices...desde la Ciudad de México.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ BLAS GARCIAEl PreventivoMuy Pronto!  ]]></itunes:summary>
								<description>Ya estamos listos... pronto los fanáticos del Doblaje al Español Mexicano podrán conocer un poco más de las vidas de los Actores y Actrices...desde la Ciudad de México.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-06-08_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblajeprevblas_garcia.m4v</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-06-08_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblajeprevblas_garcia.m4v" length="69819695" type="video/x-m4v"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-06-08_la_vida_cotidiana_de_un_actor_de_doblajeprevblas_garcia.m4v</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>video podcast, doblaje mexicano, los angeles, actor, actriz, trujo, ruben trujillo,</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 08:10:17 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>PODCAST A MI MADRE q.e.p.d.</title>
								<itunes:subtitle>No hay palabras para describir el amor a una madre... cuando parte.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ MI GORDAGordoloba, la Toña... mamiCuando una persona tan adorada como una madre te deja, solo... en este mundo, te das cuenta de cosas insospechadas. No podría decir que he sufrido la presencia de una madre terrible como muchos... ni la ausencia de una madre porque me faltó desde muy pequeño como muchos otros... Soy un hombre muy afortunado porque mientras la tuve fue maravillosa y puede decirle cuánto la amaba con palabras y con acciones. Pero sea cual sea tu historia: la partida de una madre amada es un terrible evento incomparable. ¡Descansa en paz madre mía!  ]]></itunes:summary>
								<description>No hay palabras para describir el amor a una madre... cuando parte.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-06-15_trujopodcast__desde_el_mas_alla.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-06-15_trujopodcast__desde_el_mas_alla.mp3" length="39862964" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-06-15_trujopodcast__desde_el_mas_alla.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>muerte, trujo, ruben trujillo, podcast, madre, fallecimiento, perdida, pérdida, huerfano</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 08:10:02 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>La Infidelidad - 1era Parte</title>
								<itunes:subtitle>Dicen que ojos que no ven... corazón que no siente. ¿De verdad lo sigues creyendo?</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ ¡O ERES FIEL... O NO LO ERES!No Existen las Medias TintasHace mucho le escuché a un señor &quot;muy respetable&quot; que l aúnica forma de llevar su matrimonio felizmente era teniendo relaciones con otras mujeres pero sin que su mujer se enterara... y una sensación de podrido me llegó directamente a la nariz... y al alma.Pero es que no existe una forma en que las parejas aceptemos que posiblemente no exista un hombre o una mujer que pueda satisfacer al 100% las necesidades del otro... pero sí existen formas de acordar, de comunicar, de convivir de una forma en que ambos logren su felicidad como individuos y como parejas.  ]]></itunes:summary>
								<description>Dicen que ojos que no ven... corazón que no siente. ¿De verdad lo sigues creyendo?</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-05-03_trujo_podcast__la_infidelidad__1era_parte.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-05-03_trujo_podcast__la_infidelidad__1era_parte.mp3" length="56180822" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-05-03_trujo_podcast__la_infidelidad__1era_parte.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>infiel, infidelidad, trujo, podcast, ruben trujillo</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 07:39:00 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>La Infidelidad - 2da Parte</title>
								<itunes:subtitle>¿Qué duele más: el golpe o el chipote?</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ ESA TERRIBLE MANIAde la Infidelidad¿Qué hombre no ha volteado a verle las nalgas a una mujer cuyo cuerpo calienta el agua hasta hervir con solo pasar por ahí?¿Qué mujer no ha deseado en silencio el cuerpo apetitoso del mejor amigo... del maestro de tenis... del nadador vecino... etc, etc, etc?Pero, ¡del dicho al hecho hay mucho trecho... del plato a la boca se cae la sopa... en boca cerrad no entran moscas... y en piernas apretadas no entran broncas! Una cosa es ver y otra pellizcar.  ]]></itunes:summary>
								<description>¿Qué duele más: el golpe o el chipote?</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-05-14_la_infidelidad__2da_parte.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-05-14_la_infidelidad__2da_parte.mp3" length="42562772" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-05-14_la_infidelidad__2da_parte.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>infidelidad, cuernos, cornudo, el sancho, trujo, podcast</itunes:keywords><itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 07:36:54 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>El Hombre más Rico del Mundo del 2010</title>
								<itunes:subtitle>Dice un conocido refrán: Hijo de Tigre, pintito. Pero es una regla que aplica tanto para lo bueno como para lo malo.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ ¿SOMOS O NOS HACEMOS?Le pedimos a nuestros hijos que sean mejores que nosotros, bajo nuestro propio concepto de valores, chueco y desgastado. Le exigimos a nuestros hijos que logren cosas que nosotros no hemos logrado.... que dejen de fumar cuando nosotros fumamos... que no tomen pero su padre o su madre son bien alcoholes... que se comporten cuando el jefe es un raterillo bien hecho, etc, etc, etc...O sea que queremos que sean lo que no pudimos y cuando no lo logran, en lugar de comprender que posiblemente no les damos más armas que para fracasar... porque han aprendido sus formas y sus modos en el hogar... nos decepcionamos y los presionamos. Pensemos con más calma... ¿no seremos acción y reacción... causa y efecto y ni siquiera nos hemos dado cuenta? ]]></itunes:summary>
								<description>Dice un conocido refrán: Hijo de Tigre, pintito. Pero es una regla que aplica tanto para lo bueno como para lo malo.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-04-30_trujo_podcast__el_hombre_mas_rico_del_mundo.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-04-30_trujo_podcast__el_hombre_mas_rico_del_mundo.mp3" length="41458712" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-04-30_trujo_podcast__el_hombre_mas_rico_del_mundo.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>bill gates, carlos slim, trujo podcast, hombre mas rico, billonario</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 07:15:46 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Del Plagio y Otros Terrorismos</title>
								<itunes:subtitle>No me robes cabrón... piénsale tú solito!!!</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ EL PLAGIO, EL ROBO Y LA DESFACHATEZSiempre que haya, como han habido en la historia, creadores, artistas, creatividad... habrán copiones, cloneros, imitadores y gente que cree que con solo estirar la mano tiene el derecho de explotar las ideas originales de los demás paradárselas de artista, creativo y original. Pero no es así...Desde hace años, gente como yo hemos batallado con este problema. Muchos hemos pasado por ésto, y nos han agandallado ideas frescas, al grado que ya no nos extraña que lo hagan. Mi preimera idea en papel entregada a una productora de Televisa en 1983 se llamaba Al Derecho y Al Revés... una pequeña serie de ideas cómicas...mmhh... me parece que aunque nadie me llamó a producir o a actuar.. funcionó.Les presento este capítulo que me poidiera Dixo porque Televisda tenía un proyecto de Portal de Podcast que estaba robándonos las ideas y tan pronto las sacábamos al aire, ellos sacaban algo parecido, similar o exactamente igual. Si tienen los recursos... ¿por qué demonios no trabajan en lograr algo original?Hoy en día, tras dos años de ello sigo batallando con gente que me copia mis ideas, mis podcast, mis video podcast... bueno... hasta mi página de internet y mi forma de anunciarme. A lo que les digo:&quot;Compadre, el problema que tienen los que imitan y copian es que NUNCA serán los originales... y tendrás que vivir con ello&quot;.  ]]></itunes:summary>
								<description>No me robes cabrón... piénsale tú solito!!!</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-04-21_trujo_podcast__plagio_y_otros_terrorismos.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-04-21_trujo_podcast__plagio_y_otros_terrorismos.mp3" length="39192453" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-04-21_trujo_podcast__plagio_y_otros_terrorismos.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>plagio, robo, podcast, trujo, ruben trujillo</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 07:04:28 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Los Impostores - show 002 del 2010</title>
								<itunes:subtitle>Lo culto no tiene que ser aburrido ni lo divertido cultural. Con Ricardo Pohlenz y Trujo</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ EL SHOW DE LOS IMPOSTORES Ricardo Pohlenz y TrujoAquí tocamos sin pelos en la lengua, cualquier tema que pueda ocurrir en tu vida, en nuestras vidas... desde un estreno cinematográfico, galerías de arte, restaurantes hasta el chisme más barato y viciado de las revistas, radio y/o televisión.No necesitamos quedar bien con nadie... así que Trujo y Pohlenz son simplemente Trujo y Pohlenz... pero frente a un micrófono. DE LUNES A VIERNES10 de la Mañana10 de la Nochepor Trujo Radio www.trujo.com/radio ]]></itunes:summary>
								<description>Lo culto no tiene que ser aburrido ni lo divertido cultural. Con Ricardo Pohlenz y Trujo</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-02-08_los_impostores__show_09.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-02-08_los_impostores__show_09.mp3" length="99999929" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-02-08_los_impostores__show_09.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>los impostores, ricardo pohlenz, trujo, ruben trujillo, radio</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 06:57:37 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>HABLAR A LO PENDEJO</title>
								<itunes:subtitle>En esta vida y en este mundo hay que cuidar el hociquito antes de dejar salir lobos disfrazados de cordero.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ PUEBLO INDÍGENANo hay cosa que más me lastime y ofenda que la falta de respeto hacia nuestra raza... nuestro pueblo... nuestros indígenas. Fui educado por un hombre que toda su vida, hasta el dí a de hoy, ha trabajado convivido, festejado con mucha gente del pueblo. Proveedores de fruta y verdura, productores de flor... y mi padre siempre desinteresadamente ha deseado ayudarlos a lograr vender sus productos más y mejor... y eso lo ha convertido en el padrino de un sin número de habitantes de poblaciones precisamente en Xochimilco y sus vecindades.No hay cosa que más me lastime que los jóvenes o al menos muchos, se sientan inferiores a otros muchos por el dinero, el color de la piel o su geografía... y vicevera: que muchos jóvenes se sientan superiores a millones de otros por tener oportunidades, posición socio-económica elevada o más elevada a la de los demás, el pelo claro, los ojos claros... y la mente hueca.Sentirse inferior o superior es un veneno más de nuestra sociedad.  ]]></itunes:summary>
								<description>En esta vida y en este mundo hay que cuidar el hociquito antes de dejar salir lobos disfrazados de cordero.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-04-07_trujo_podcast__hablar_a_lo_pendejo.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-04-07_trujo_podcast__hablar_a_lo_pendejo.mp3" length="32748254" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-04-07_trujo_podcast__hablar_a_lo_pendejo.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>indigena, conchero, mexica, zapoteca, maya, mixteco, trujo, podcast, pendejadas, pendejo</itunes:keywords><itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 06:44:24 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>MAS PRONTO - Trujo VideoPodcast - MAS PRONTO</title>
								<itunes:subtitle>Por fin podrás ver que todo es tan malo como lo escuchabas...¡MUY PRONTO!</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ LA VIDA RUTINARIA DE UN ACTOR DE DOBLAJEPara que que los Dioses del Doblaje no sigan cobrando vidas, Trujo se ha lanzado en la búsqueda de algo aun más apetitoso para los fanáticos del Doblaje en Español.¡No te puedes perder! LA VIDA RUTINARIA DE UN ACTOR DE DOBLAJE  ]]></itunes:summary>
								<description>Por fin podrás ver que todo es tan malo como lo escuchabas...¡MUY PRONTO!</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-03-18_vida_rutinariachio_gallegospreventivo.mov</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-03-18_vida_rutinariachio_gallegospreventivo.mov" length="28118566" type="video/quicktime"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-03-18_vida_rutinariachio_gallegospreventivo.mov</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>videopodcast, podcast, trujo, doblaje, actor</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 06:35:36 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>¿Qué Pedo con el Servicio?</title>
								<itunes:subtitle>A petición de Guillermo y sus amigos en París... volvemos a poner este Podcast de la época de Dixo.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ LA IMPORTANCIA DEL SERVICIOCuántas veces vas a un lugar que realmente no es tan sabroso solo porque el servicio es maravilloso: cálido y amistoso. O al revés... dejas de acudir a algún restaurante por sabrosa que esté la comida por culpa de su mal servicio, cortesía o desatención?Saludos,Trujo * A petición de  amigos del Trujo Podcast desde París, repetiré  para que lo tengan, este muy especial número... solamente por y para  ustedes. NOTA:  Este Podcast pertenece a  la producción de Trujo en Dixo.&quot;Agradezco al equipo de Dixo  por ser importante parte de mi vida y de mi creatividad. Gracias a Igor Figueroa que fue quien mezcló este Podcast en particular&quot;   ]]></itunes:summary>
								<description>A petición de Guillermo y sus amigos en París... volvemos a poner este Podcast de la época de Dixo.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-03-31_trujo_podcast__qu_pedo_con_el_servicio__repeticion_para_mi_site.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-03-31_trujo_podcast__qu_pedo_con_el_servicio__repeticion_para_mi_site.mp3" length="24987901" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-03-31_trujo_podcast__qu_pedo_con_el_servicio__repeticion_para_mi_site.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>sanborns, servicio, cafe, podcast, trujo, mesera, san gregorio, mole</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 06:35:36 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Un Podcast a Calzón Podcast</title>
								<itunes:subtitle>Hagamos a un lado las justificaciones y hablemos con la verdad... ¿les parece?</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ A CALZÓN QUITADO..... ...  No estamos acostumbrados a que nos digan lo que piensan de nosotros... si alguien está en contra de lo que decimos asumimos que está mal automáticamente y nos molesta que tengan el atrevimiento de decirnos lo desagradables que resultamos.¿Eres de los que se queja de TODO... de los que siempre tienen un comentario negativo... de los que siempre le hallan el defecto a las cosas... eres famoso en tu familia o entre tus amigos... o entre tus compañeros de trabajo por ese tufo a zorrillo espiritual?... Si lo eres pero no deseas serlo... Cuidado!! Aun es tiempo para corregir tu terrible infelicidad.  ]]></itunes:summary>
								<description>Hagamos a un lado las justificaciones y hablemos con la verdad... ¿les parece?</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-03-16_trujo_podcast__a_calzon_quitado.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-03-16_trujo_podcast__a_calzon_quitado.mp3" length="19423088" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-03-16_trujo_podcast__a_calzon_quitado.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>VERDADES, verdad incomoda, sinceridad, trujo, podcast, ruben trujillo, a calzon quitado,</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 06:19:18 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Del Fut y de Otras Hierbas</title>
								<itunes:subtitle>¡¡Qué tiempos aquellos don Simón!!</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[  ......EL TIEMPO PASAY con el tiempo los usos y las costumbres... nada es igual y posiblemente nada deba ser igual. Es el hombre el que debe aprender a relacionarse con sus nuevas circunstancias... pero eso no borra la terrible verdad que implica que el pasado es el antecedente para el mañana ... y sin memoria no existe historia por más que deseemos recordarla.Luchemos con nuestros herederos por mantener la memoria de lo vivido, de lo que sobra y lo que falta... porque llega el día del recuento de los daños y nuestros herederos desearán saber por qué es lo que es y no lo que pudo haber sido.  ]]></itunes:summary>
								<description>¡¡Qué tiempos aquellos don Simón!!</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-02-11_trujo_podcast__del_fut_y_de_otras_hierbas.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-02-11_trujo_podcast__del_fut_y_de_otras_hierbas.mp3" length="29171359" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-02-11_trujo_podcast__del_fut_y_de_otras_hierbas.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>america, salvador cabañas. enrique borja, carlos reinoso, jorge vieyra, zurdo lopez, jose antonio roca, trujo, podcast, ruben trujillo</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 06:15:57 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Los Impostores - show 001 del 2010</title>
								<itunes:subtitle>Pohlenz y Trujo. Cultura, chismes y entretenimiento. Radio que no es radio... es un Capricho.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ EL SHOW DE LOS IMPOSTORES Ricardo Pohlenz y TrujoAquí tocamos sin pelos en la lengua, cualquier tema que pueda ocurrir en tu vida, en nuestras vidas... desde un estreno cinematográfico, galerías de arte, restaurantes hasta el chisme más barato y viciado de las revistas, radio y/o televisión.No necesitamos quedar bien con nadie... así que Trujo y Pohlenz son simplemente Trujo y Pohlenz... pero frente a un micrófono. DE LUNES A VIERNES10 de la Mañana10 de la Nochepor Trujo Radio www.trujo.com/radio ]]></itunes:summary>
								<description>Pohlenz y Trujo. Cultura, chismes y entretenimiento. Radio que no es radio... es un Capricho.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-01-17_los_impostores001_del_2010.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-01-17_los_impostores001_del_2010.mp3" length="57907243" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-01-17_los_impostores001_del_2010.mp3</guid>
								<author>comentarios@nomasporchingar.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>Pohlenz, Trujo, Cultura, chismes,  entretenimiento, Radio, podcast, comedia, ruben trujillo</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 06:15:06 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>MUY PRONTO - Trujo VideoPodcast - MUY PRONTO</title>
								<itunes:subtitle>Porque hay más palabras detrás de las palabras...</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ MUY PRONTOTrujo VideoPodcastMUY PRONTO Porque hay más palabras detrás de las palabras...  www.trujo.com/podcast  ]]></itunes:summary>
								<description>Porque hay más palabras detrás de las palabras...</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-03-09_trujo_doblajevida_rutinaria_de_un_actor_de_doblajegabriel_bulnes.mov</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-03-09_trujo_doblajevida_rutinaria_de_un_actor_de_doblajegabriel_bulnes.mov" length="12459862" type="video/quicktime"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-03-09_trujo_doblajevida_rutinaria_de_un_actor_de_doblajegabriel_bulnes.mov</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>videopodcast, podcast, trujo, doblaje, actor</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 06:03:36 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Marley</title>
								<itunes:subtitle>¿No es la vida de uno con los perros más simple, más fácil?</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ VIDA DE PERROSSi observamos la forma de comportarse de la gente cuando trata a sus mascotas y después cómo trata a su gente: su familia, sus amigos, etc. Podemos ver un cambio radical, la mayor parte de las veces. Ya que con una mascota se siente una libertad que con los humanos se pierde... los perros te ven tal y como eres y eso puede ser una ventaja... o una terrible  desventaja, dependiendo cómo te veas a ti mismo. ]]></itunes:summary>
								<description>¿No es la vida de uno con los perros más simple, más fácil?</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-01-30_trujo_podcast__marley.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-01-30_trujo_podcast__marley.mp3" length="22695709" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-01-30_trujo_podcast__marley.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>marley y yo, marley, trujo, podcast, cine, jennifer aniston, marley and me</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 05:53:53 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>MAMA</title>
								<itunes:subtitle>Qué es una mamá? Te haz preguntado qué es una madre para ti?</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ EN LA MADRESe dice que el mexicano carece de madre cuando es de lo que más presume. Un mexicano tiene a la madre en un altar y sin ella, sin ese símbolo... le cuesta trabajo ir por la vida.Cuando el mexicano habla de la madre de los demás puede como decimos -hasta mentar- madres, las juega, las sube y las baja, se rie constantemente... hasta que otro le toca o juega a su propia madre, detalle que provoca que el tema se vuelva delicado, intocable y hasta religioso.    ]]></itunes:summary>
								<description>Qué es una mamá? Te haz preguntado qué es una madre para ti?</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-01-21_trujo_podcast_mama.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2010-01-21_trujo_podcast_mama.mp3" length="31538680" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2010-01-21_trujo_podcast_mama.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>trujo, podcast, ruben trujillo, mama, la madre</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 05:53:49 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Un Viejo Ochentero</title>
								<itunes:subtitle>Los que no hayan vivido los 80´tas no lo pueden comprender.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ LOS OCHENTASEs más que una expresión o una estación de radio de moda... es más que una marca de pantalones o de anteojos. Es más que las hombreras o Madonna o Michael Jackson. Los ochentas es un espacio que se vuelve a repetir para las nuevas generaciones que buscan desesperadamente identificarse con algo, igual que nosotros lo hicimos con la ideología de nuestros benditos ochentas.  ]]></itunes:summary>
								<description>Los que no hayan vivido los 80´tas no lo pueden comprender.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-11-30_trujo_podcast__un_viejo_ochentero.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-11-30_trujo_podcast__un_viejo_ochentero.mp3" length="53049792" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-11-30_trujo_podcast__un_viejo_ochentero.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>ochentas, eighties, 80s, trujo, podcast, ochentero, ruben trujillo</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 05:42:13 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Trujo Podcast - Oficial Cacatua</title>
								<itunes:subtitle>Cómo se extraña alguien que ponga el orden de verdad... no que solo tire mordidas!</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ LA JUSTICIA JUSTICIERAEn nuestro país... en nuestras sociedades el abuso del poder es algo terrible. No importa el país ni la nacionalidad. Se dice que para encontrar o reconocer a un pendejo, lo único que tienes que hacer es regalar poder por aquí y por allá, como quien riega las flores o lanza arroz en una boda. En unos cuantos instantes los pendejos saldrán al encuentro mágicamente haciendo alarde de ese poder dejando la justicia divina brillando como el sol en el horizonte al amanecer. Saludos a todos,TRUJO  ]]></itunes:summary>
								<description>Cómo se extraña alguien que ponga el orden de verdad... no que solo tire mordidas!</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-12-11_trujo_podcast__oficial_cacatua.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-12-11_trujo_podcast__oficial_cacatua.mp3" length="22330752" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-12-11_trujo_podcast__oficial_cacatua.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>CACATUA, OFICIAL, JUSTICIA, CORRUPCION, abuso de poder, politicos, podcast, trujo, ruben trujillo</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 05:36:13 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Un Milagro... llamado Teletón!!</title>
								<itunes:subtitle>¿Es un milagro o un pecado de la economía nacional?</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ EL TELETONEs importante cuestionarse siempre si lo que vemos es lo que nos parece que es... verdad o ilusión? Porque no todo lo que brilla es oro... ni lo que no brilla necesariamente no lo es.Este podcast sale simultáneamente con el final del Teletón 2009.Trujo  ]]></itunes:summary>
								<description>¿Es un milagro o un pecado de la economía nacional?</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-12-06_trujo_podcast__el_teleton.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-12-06_trujo_podcast__el_teleton.mp3" length="19130726" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-12-06_trujo_podcast__el_teleton.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>teleton, podcast, trujo, ruben trujillo, milagro, robo,</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 05:31:04 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>UNA BLANCA NAVIDAD??</title>
								<itunes:subtitle>No todos sentimos lo mismo en estos días de fiesta y regocijo...</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ BLANCA O AMARGA NAVIDADAlguna vez te has preguntado ¿qué mueve los corazones de aquellas personas que en lugar de reir y gozar en épocas nevideñas lloran y se arrinconan? Muchas veces he visto gente como el Grinch hablar mal de la navidad, la nochebuena y la llegada del año nuevo y tras escuchar sus historias debo aceptar que es difícil vivir alegremente estas fechas para ellos. Pero juntemos nuestras vibras para ayudarlos a superar este dolor y volver a regocijarse con las festividades de navidad.  ]]></itunes:summary>
								<description>No todos sentimos lo mismo en estos días de fiesta y regocijo...</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-12-14_trujo_podcast__blanca_navidad.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-12-14_trujo_podcast__blanca_navidad.mp3" length="10470640" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-12-14_trujo_podcast__blanca_navidad.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>navidad, posadas, trujo, podcast, blanca navidad, amarga navidad</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 05:29:25 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>CICATRICES</title>
								<itunes:subtitle>¿Quién no tiene una cicatriz grabada en el cuerpo, en la mente o en el alma?</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ .........LAS CICATRICES SON LA SONRISA DE LA MUERTETodo ser humano que haya vivido el tiempo suficiente en este mundo lleva una marca, como las marcas que dejamos los estudiantes en una banca o en un árbol, en una pared o en un cuaderno... lleva una marca en el cuerpo, en la mente o en el alma. Una marca que le recuerda que un poco de el o de ella falleció a manos de un momento, de una circunstancia. Sea el beso del hombre o la mujer que se graba para siempre en tus sueños... el familiar perdido... la inocencia, la tortura. Y la sombra de la muerte, de esa muerte, te persigue por el resto de tus días.* A petición de muchos amigos del Trujo Podcast desde Dixo, repetiré para que lo tengan, este muy especial número... solamente por y para ustedes. NOTA: Este Podcast pertenece a la producción de Trujo en Dixo.&quot;Agradezco al equipo de Dixo por ser importante parte de mi vida y de mi creatividad.&quot;   ]]></itunes:summary>
								<description>¿Quién no tiene una cicatriz grabada en el cuerpo, en la mente o en el alma?</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-10-31_trujo_podcast__cicatrices.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-10-31_trujo_podcast__cicatrices.mp3" length="43170150" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-10-31_trujo_podcast__cicatrices.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>cicatriz, cicatrices, terremoto, 19 de septiembre, mexico, temblor, trujo, ruben trujillo, podcast</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 05:20:04 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>El Testamento</title>
								<itunes:subtitle>Si te fueras hoy al otro mundo... ¿qué dejarías de valor?</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ UN TAPÓN DE MUERTEPasaron muchas noches para que pudiera identificar qué materia es la que compone el tapón creativo de alguien como yo... o como tu o tantos de nosotros.Y la vida y la muerte son materia viva que al igual que la grasa taponea las arterias te tapa el alma, el espíritu y la creatividad. Tal vez para protegerlo a uno de uno mismo y no pensar... y no recordar. BLOGwww.trujo.com/foro RADIOwww.trujo.com/radio ]]></itunes:summary>
								<description>Si te fueras hoy al otro mundo... ¿qué dejarías de valor?</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-11-19_trujo_podcast__testamento.m4a</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-11-19_trujo_podcast__testamento.m4a" length="21898223" type="audio/x-m4a"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-11-19_trujo_podcast__testamento.m4a</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>testamento, la muerte, la parca, trujo, ruben trujillo, podcast</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 05:20:02 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Cómo cambió el Cine mi Vida</title>
								<itunes:subtitle>Siempre hay una película que nos significa algo más que solo una Peli... ¿no crees?</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ CINE PARA LLORAR... CINE PARA REIR...CINE PARA ENAMORARSE... CINE PARA REFLEXIONAREL CINE¿Quién no tiene una película predilecta, cuando no varias, que le recuerden a alguna persona muy especial, o algún momento definitorio en la propia vida? Uno crece acompañado de música e imagen, pero las imágenes del cine que combinan en ocasiones los mejores compositores y arreglistas, los mejores fotógrafos y escenógrafos, grandes actuaciones, fabulosos maquillistas y efectistas, extraordinarios libretos basados en maravillosas novelas y autores... las imágenes del cine sintetizan muchas veces el talento de muchos en una sola cinta, filtrado bajo la mirada de un director todo poderoso. Resultando en una cinta muy especial.Y a ti, ¿cómo te ha cambiado el Cine tu Vida?   NOTA: Este Podcast pertenece a la producción de Trujo en Dixo.&quot;Agradezco al equipo de Dixo por ser importante parte de mi vida y de mi creatividad.&quot;   ]]></itunes:summary>
								<description>Siempre hay una película que nos significa algo más que solo una Peli... ¿no crees?</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-11-07_trujo_podcast__como_cambio_el_cine_mi_vida.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-11-07_trujo_podcast__como_cambio_el_cine_mi_vida.mp3" length="23778119" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-11-07_trujo_podcast__como_cambio_el_cine_mi_vida.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>CINE, PODCAST, ESTRELLAS, DIRECTOR, DIRECTORES, FILM, trujo, ruben trujillo, dixo</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 05:17:30 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>La Homosexualidad 3era Parte y Conclusión</title>
								<itunes:subtitle>Los temas pueden ser importantes pero la gente lo es más... concluyamos.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ ¿QUÉ ES LO QUE MÁS NOS DUELEDE LA HOMOSEXUALIDAD? A nuestra sociedad tan católica, tan conservadora, tan purista, tan criticona... tan jodida y tan orgullosa de serlo le duelen muchas cosas. Nos duelen nuestros pobres, nuestros ricos, nuestros enfermos y nos duele estar mal y que otros que deberían estarlo estén mejor que nosotros. Nos duele que nos critiquen y nos duele que muchas de las críticas sean correctas y hasta justas.Pero tarde o temprano los mexicanos somos seres humanos llenos de amor y de hermandad. Solo hay que buscar en el fondo para encontrar.  NOTA: Este Podcast pertenece a la producción de Trujo en Dixo.&quot;Agradezco al equipo de Dixo por ser importante parte de mi vida y de mi creatividad.&quot;    ]]></itunes:summary>
								<description>Los temas pueden ser importantes pero la gente lo es más... concluyamos.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-10-27_trujo_podcast__la_homosexualidad_3era_parte.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-10-27_trujo_podcast__la_homosexualidad_3era_parte.mp3" length="34614546" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-10-27_trujo_podcast__la_homosexualidad_3era_parte.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>gay, homosexual, homosexualidad, lesbianismo, lesbiana, podcast, trujo, ruben trujillo, sociedad</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 05:03:53 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>La Homosexualidad 2da Parte</title>
								<itunes:subtitle>¿Estás a favor o en contra de los homosexuales... y por qué?</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ TO BE OR NOT TO BEGAYLa gente toma posiciones y actitudes a favor y en contra de tantas cosas en la sociedad... como si en verdad les afectara en su vida... como si alguien les hubiera preguntado... ó como si en realidad al resto del mundo le interesara la opinión de esta gente que acaba siendo solo... metiche.Si estás a favor o en contra de la homosexualidad es una cosa... que andes diciéndole a todo el mundo que lo estás o no lo estás es otra... y que hagas todo un discurso social para que la gente te apoye a favor o en contra de cualquier tema, no solo de los gays... es diferente... pero...¿Cuál es tu posición al respecto?  NOTA: Este Podcast pertenece a la producción de Trujo en Dixo.&quot;Agradezco al equipo de Dixo por ser importante parte de mi vida y de mi creatividad.&quot;   ]]></itunes:summary>
								<description>¿Estás a favor o en contra de los homosexuales... y por qué?</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-10-19_trujo_podcast__la_homosexualidad_2da_parte.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-10-19_trujo_podcast__la_homosexualidad_2da_parte.mp3" length="39589703" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-10-19_trujo_podcast__la_homosexualidad_2da_parte.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (trujo)</author>
									<itunes:author>trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>gay, gays, homosexualidad, putos, trujo, podcast, sociedad, iglesia, religion, tolerancia</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 05:01:50 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Luz y Fuerza del Centro</title>
								<itunes:subtitle>De qué podría hablar en este siguiente Podcast... de qué?... de qué?</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ ¡¡¡¡¡  YA SE JUE LA LUUUUUZZZ  !!! En un pueblo como el nuestro y en la vida cotidiana de la clase media para abajo, el que te corten la luz no es una noticia nueva, ni algo que llame la atención. El que te parezca caro lo que te cobran... tampoco.  El que se te eche a perder el refri que tanto te costo conseguir... no.pero nunca nos había pasado por la mente que de plano cortaran la luz con todo y gente... eso ya es de llamar la atención.Saludos,Trujo  ]]></itunes:summary>
								<description>De qué podría hablar en este siguiente Podcast... de qué?... de qué?</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-10-22_trujo_podcast__luz_y_fuerza_del_centro.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-10-22_trujo_podcast__luz_y_fuerza_del_centro.mp3" length="29570092" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-10-22_trujo_podcast__luz_y_fuerza_del_centro.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>luz y fuerza del centro, sindicatos, preseidente, constitución, anticonstitucional, justicia, politica, trujo, podcast</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 04:59:39 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>La Homosexualidad / 1era Parte</title>
								<itunes:subtitle>¿Dios te rechaza por ser homosexual... o es el hombre en nombre de su dios?</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ ES UN PECADO SER GAY?Es muy fácil esconderse tras el versículo de un libro sagrado que ha sido traducido en diferentes versiones y a infinidad de idiomas... pero tras todos estos textos, sermones, mentiras y verdades veladas tras la tela de lo divino, nos queda la pregunta: ¿es realmente un pecado ser o haber nacido homosexual... o es una infamia creada por un grupúsculo de gente poderosa tratando de cumplir una agenda político-económico-social? Y si así es... ¿qué hacer?  NOTA: Este Podcast pertenece a la producción de Trujo en Dixo.&quot;Agradezco a Fernando Benavides y al equipo de Dixo por ser importante parte de mi vida y de mi creatividad.&quot;  ]]></itunes:summary>
								<description>¿Dios te rechaza por ser homosexual... o es el hombre en nombre de su dios?</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-10-14_trujo_podcast__la_homosexualidad_1.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-10-14_trujo_podcast__la_homosexualidad_1.mp3" length="25008862" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-10-14_trujo_podcast__la_homosexualidad_1.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>gay, homosexual, homosexualidad, puto, trujo, podcast, ruben trujillo</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 04:47:12 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Los Impostores-Show 07 Michael Jackson vs el Amor de Carlos</title>
								<itunes:subtitle>¿Qué puede más: la muerte del Rey del Pop o la necesidad del ingeniero por encontrar su amor ideal?</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ eXTRA... eXTRA... úLTIMAS nOTICIASIndudablemente la muerte de Michael Jackson ha movido y conmovido a millones alrededor del mundo, su vida y su fallecimiento solamente nos dejan ver lo inmensamente gigante que fue su imagen y su música alrededor del mundo entero.Pero el amor de el Ing. Carlos y su búsqueda por la mujer ideal no son menos inmensos...Escucha el Show de Los Impostores con Ricardo Pohlenz y Trujo donde podrás escuchar pormenores al respecto.NO TE LO PUEDES PERDER  ]]></itunes:summary>
								<description>¿Qué puede más: la muerte del Rey del Pop o la necesidad del ingeniero por encontrar su amor ideal?</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-08-25_los_impostores_07__michael_jackson_y_el_amor_de_carlossmall.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-08-25_los_impostores_07__michael_jackson_y_el_amor_de_carlossmall.mp3" length="54135016" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-08-25_los_impostores_07__michael_jackson_y_el_amor_de_carlossmall.mp3</guid>
								<author>comentarios@impostores.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>MICHAEL JACKSON, MUERTE, AMOR, PODCAST, impostores, pohlenz, trujo, ruben trujillo, radio</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 04:39:02 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Chinguen a su Madre</title>
								<itunes:subtitle>El Metro Balderas ya transborda con el más allá.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ SIGUIENTE PARADAAAA: EL MÁS ALLÁCuando subes al metro de antemano vas preparado para que te vendan chuchería y media. Ves al ciego, al cantante, el vendedor de piratería y los limosneros. Sabes de quienes le meten mano a las mujeres o de los carteristas. Las pandillitas que molestan al usuario y de las broncas que surgen de la nada... pero apenas hace unos días apareció la nueva modalidad que puede hacerte no regresar nunca más a tu hogar: las balaceras donde puedes perder la vida, las balaceras en nombre de Dios y dedicadas a nuestro pinche gobierno de mierda. ]]></itunes:summary>
								<description>El Metro Balderas ya transborda con el más allá.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-09-26_trujo_podcast__chinguen_a_su_madre.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-09-26_trujo_podcast__chinguen_a_su_madre.mp3" length="31181952" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-09-26_trujo_podcast__chinguen_a_su_madre.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>metro balderas, balacera, Luis Felipe Hernández Castillo, politicos, corrupcion, crisis, trujo, ruben trujillo, podcast, politica</itunes:keywords><itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 04:37:23 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>La Educación Sexual en México</title>
								<itunes:subtitle>Trujo RE-Podcast... de los viejitos.... pa´ que no se olviden!</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ QUÉ SABEMOS DE COGER?   COGEMOS BIEN O MAL?Vivimos en ascuas damas y caballeros. No solo no cogemos como se debe sino que además no permitimos que nuestros hijos e hijas aprendan a hacerlo como Dios manda. Sí... dije como DIOS MANDA!!!Ustedes creen que Dios nos mandó poner llantas anchas para no salir a la carretera y darles uso? Nos puso todas las partes en nuestro lugar y no sabemos darle uso a cada una de ellas. El hecho de que solo las deseémos para procrear no quiere decir que no podamos gozarlo en cuerpo y espíritu.Dejémonos de sangronadas y aprendamos lo que siempre hemos querido saber: cómo sacarle provecho a este costal de huesos y músculos, nervios y tendones llamado cuerpo... que pide le den cuidado, amor y pasión.¡PROVECHITO! NOTA: Este Podcast pertenece a la producción de Trujo en Dixo. Agradezco a Fernando Benavides por su aportación al aparecer en el. ]]></itunes:summary>
								<description>Trujo RE-Podcast... de los viejitos.... pa´ que no se olviden!</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-10-06_trujo_podcast__la_educacin_sexual_en_mxico.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-10-06_trujo_podcast__la_educacin_sexual_en_mxico.mp3" length="22218608" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-10-06_trujo_podcast__la_educacin_sexual_en_mxico.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>sexo, dixo, trujo, podcast, educacion sexual, pornografia, pene, tetas, coger</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 04:33:47 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Ellos VS Ellas</title>
								<itunes:subtitle>ó... ¿por qué el hombre es tan primitivo... es malo o es bueno, o qué significa todo ésto?</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ ¿ES EL HOMBRE UN SER PRIMITIVO?Sin lugar a dudas muchos comportamientos del hombre a diferencia de la mujer pueden catalogarlo como un ser altamente primitvo, eso es innegable. Pero la cuestión va más allá de si se es primitivo o no, ya que no estamos hablando de una característica necesariamente negativa... o de un rasgo que impida que el hombre realice perfectamente las funciones para las que fue diseñado en esta vida... para este mundo.Y definitivamente darle gusto a la mujer...no es una tarea esencial del hombre, por supuesto.  ]]></itunes:summary>
								<description>ó... ¿por qué el hombre es tan primitivo... es malo o es bueno, o qué significa todo ésto?</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-09-07_trujo_podcast__ellos_vs_ellas.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-09-07_trujo_podcast__ellos_vs_ellas.mp3" length="20282621" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-09-07_trujo_podcast__ellos_vs_ellas.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>feminismo, machismo, pareja, amor, trujo, podcast, ruben trujillo, itunes, dixo</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 04:26:44 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Trujo Podcast - Bocadillo del Taco Mojado</title>
								<itunes:subtitle>Cuando un mexicano come un taco de verdad... hace que aparezca un mexicano de verdad!!</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ LOTERÍA GRILL¿Cuántas veces los mexicanos presumimos que conocemos los mejores tacos de la región? No importa si vives en Tepito, la Condesa, Satélite o Atlacomulco... no importa si los tacos a los que te refieres son de camarón, de pastor, de arrachera, de suadero o de tripa... lo importante es que cada mexicano que se respete contiene en su interior la respuesta a cuál es el mejor taco que otro mexicano pueda o deba probar.Pues yo como mexicano también les tengo una primicia: yo conozco un lugar que vende los tacos más sabrosos del area y si pueden tienen que ir a comerlos. ¡¡HE DICHO!!  ]]></itunes:summary>
								<description>Cuando un mexicano come un taco de verdad... hace que aparezca un mexicano de verdad!!</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-09-18_trujo_bocadillo__lotera_grill.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-09-18_trujo_bocadillo__lotera_grill.mp3" length="7528806" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-09-18_trujo_bocadillo__lotera_grill.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>loteria, loteria grill, tacos, podcast, trujo, ruben trujillo, jimmy shaw, restaurante mexicano</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 04:17:39 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>El Mejor Amigo del Hombre</title>
								<itunes:subtitle>Quién no ha amado a un perro? Ese compañero de cuatro patas que te mira y te ama.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ Nuestro PerroCuántas veces no cambiaríamos a el amigo, la pareja o algún familiar por la incomparable... la inigualable compañía de ese amigo de 4 patas que te ama y te observa sin chistar, sin cuestionarte y sin tratar de corregirte. Ese amigo que come agradecido lo que le sirvas al plato y que te lame la mano como una forma de apreciar y agradecer tu existencia... existencia que otras personas posiblemente no han siquiera notado.El perro es sin duda: el mejor amigo que existe. Nota: El poema del Perro Callejero pertenece a Manuel Benítez Carrasco  ]]></itunes:summary>
								<description>Quién no ha amado a un perro? Ese compañero de cuatro patas que te mira y te ama.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-08-30_trujo_podcast__el_mejor_amigo_del_hombre.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-08-30_trujo_podcast__el_mejor_amigo_del_hombre.mp3" length="9479212" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-08-30_trujo_podcast__el_mejor_amigo_del_hombre.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>perro, perro callejero, podcast, trujo, ruben trujillo, poema, manuel benitez carrasco</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 04:14:13 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Mi Abuelita Emma</title>
								<itunes:subtitle>Descansa en paz mi viejita adorada...descansa ya...</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ ¿Quién no ha perdido a un ser amado? Cuando fallece un pequeño bebé lloramos por todo aquello que el futuro guardaba para nosotros... en nuestra imaginación... pero cuando muere una abuela, lloramos un sin fin de recuerdos... fotografías... millones de imágenes dulces, saladas y amargas, de toda una vida... frente a nosotros y con nosotros... de pronto en conmemoración de nuestras viejitas.Descansa en paz mi abuelita Emma... MI MAMÁ EMMA ]]></itunes:summary>
								<description>Descansa en paz mi viejita adorada...descansa ya...</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-08-21_trujo_podcast__mi_mama_emma.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-08-21_trujo_podcast__mi_mama_emma.mp3" length="22665553" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-08-21_trujo_podcast__mi_mama_emma.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>muerte, abuela, abuelita, podcast, trujo, ruben trujillo, funeral, amor</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 04:12:43 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Mi Quinceañera</title>
								<itunes:subtitle>Quién no ha visto o vivido una fiesta de 15 años??</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ Las fiestas de XV Años son no soloamente en México, sino en toda América Latina una realidad más allá de los rutinario: vestidos, chambelanes, corte de honor, comida, invitaciones, etc, etc, etc... un sinfin de arreglos y preparaciones que solo quien los prepara sabe lo difícil que puede ser.Gozen con un servidor una breve narración de lo que fueron los 15 Años de mi hija y las subidas y bajadas de nuestra familia. Trujo  ]]></itunes:summary>
								<description>Quién no ha visto o vivido una fiesta de 15 años??</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-07-31_trujo_podcasts__mi_quinceaera.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-07-31_trujo_podcasts__mi_quinceaera.mp3" length="47135663" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-07-31_trujo_podcasts__mi_quinceaera.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>quince años, quinceañera, fiesta, cumpleaños, podcast, trujo, bibyz, comedia, tradiciones</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 04:10:06 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Un Pueblo en Peligro</title>
								<itunes:subtitle>Mucha gente me ha pedido sacar los podcast realizados en Dixo ya que no pueden hallarlos desde el principio. Aquí están!</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ Aunque han pasado varios años, y así pasaran décadas y más décadas, nuestra situación como país se ha visto estancada en la burocracia y en la corrupción. En el proteccionismo político a las raterías estratégicamente apadrinadas por los partidos políticos y sus representantes. Y como frase del programa El Chapulín Colorado:Y a México...¿quién podrá defenderlo? Este Podcast salió en Dixo.com Éste, como uno de los varios que me pidieron volver a poner, ya que los primeros no están fácilmente disponibles.  ]]></itunes:summary>
								<description>Mucha gente me ha pedido sacar los podcast realizados en Dixo ya que no pueden hallarlos desde el principio. Aquí están!</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-08-10_06_un_pueblo_en_peligro.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-08-10_06_un_pueblo_en_peligro.mp3" length="24725248" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-08-10_06_un_pueblo_en_peligro.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>pueblo, peligro, mexico, corrupcion, trujo, podcast, ruben trujillo, politicos,</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 04:07:16 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Los Impostores Show 05 - Algo Malo Va a Pasar</title>
								<itunes:subtitle>Has tenido alguna vez la sensación de que algo malo va a suceder? Pues también nosotros... entperate qué va a pasar!!</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ Además de los Podcast y el Show de Los Impostores, en Trujo Radio contamos con una enorme selección de la mejor música Latina, Pop en inglés y español, Bossa, Smooth Jazz y Pop de Italia...La mejor música para que mientras estás frente a tu computadora en ningún momento te sientas solo(a).Trujo RadioHAZ CLICK ]]></itunes:summary>
								<description>Has tenido alguna vez la sensación de que algo malo va a suceder? Pues también nosotros... entperate qué va a pasar!!</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-06-14_los_impostores__algo_malo_va_a_pasar__final_mix.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-06-14_los_impostores__algo_malo_va_a_pasar__final_mix.mp3" length="100672891" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-06-14_los_impostores__algo_malo_va_a_pasar__final_mix.mp3</guid>
								<author>comentarios@nomasporchingar.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>los impostores, trujo, ruben trujillo, ricardo pohlenz, comedia, politica, musica, presuntos implicados, sting, burt bacharach</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 03:57:32 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Los Impostores - Show 006</title>
								<itunes:subtitle>Presentamos por vez primera al mundo a un grupo muy singular. La hija de Trujo y su banda de Pop Rock!</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ Los Impostores presenta por vez primera aBiByz y Los Frijoles CharRocks ¡una banda de Rock con epazote!  ]]></itunes:summary>
								<description>Presentamos por vez primera al mundo a un grupo muy singular. La hija de Trujo y su banda de Pop Rock!</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-07-12_los_impostores_06__bibyz_y_los_frijoles_charrocks.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-07-12_los_impostores_06__bibyz_y_los_frijoles_charrocks.mp3" length="56124293" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-07-12_los_impostores_06__bibyz_y_los_frijoles_charrocks.mp3</guid>
								<author>comentarios@nomasporchingar.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>pop rock, bibyz, trujo, podcast, los impostores, musica</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 03:55:35 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Cólera en tiempos de Elecciones</title>
								<itunes:subtitle>El amor en tiempos del Cólera o la cólera en tiempos de elecciones... pobre García Márquez</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ El Amor en tiempos del Cólera o La Cólera en tiempos de Elecciones... pobre García Márquez... es una triste realidad en nuestro país y en todos los países que sueñan con campañas claras, limpias y cristalinas.Con contendientes políticos a la altura de las necesidades de los pueblos. Con representantes honestos...  puta madre, más que título de novela debería estar buscando el título de una historia de ciencia ficción donde describamos que para tener esa clase de vida política una manada de cyborgs aniquilan de la forma más cruel a la clase política mexicana (salvo muy contadas pero honrosas excepciones) y al fin, la seguridad a cargo de monstruos cibernéticos, podamos elegir a nuestro candidato.... a nuestro salvador. Pero mientras todo ésto sucede no nos queda otra más que esta pinchurrienta realidad¡He dicho! pd. Mucha gente me ha pedido sacar los podcast realizados en Dixo ya que no pueden hallarlos desde el principio. Aquí están!  ]]></itunes:summary>
								<description>El amor en tiempos del Cólera o la cólera en tiempos de elecciones... pobre García Márquez</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-07-27_elecciones.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-07-27_elecciones.mp3" length="19870096" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-07-27_elecciones.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>corrupcion, politicos, eleccion, elecciones, podcast, trujo, ruben trujillo,</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 03:49:05 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>SPAMiguitos ó Amistades Basura</title>
								<itunes:subtitle>Nuevo Podcast y Nuevo Mixer. Trujo estrena mixer de lujo!!!</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ Quién no ha tenido un amigo que te manda el chiste, la cadenita religiosa, el powerpoint con fotos, el consejo en cadena para hacer o dejar de hacer... quién no tiene cerca o muy cerca a esta pinche gente que no comprende que lo único que hace es contribuir a la basura por internet??? Cuando se inventó el teléfono se inventó junto a ello la posibilidad de que tu hija que estrena edad adolescente combinada con nuevo noviecito se cuelgue de la linea telefónica por horas y horas. Pues con el uso de la Internet es lo mismo pero mil veces peor....Ojalá gocen esta entrega,Trujo  ]]></itunes:summary>
								<description>Nuevo Podcast y Nuevo Mixer. Trujo estrena mixer de lujo!!!</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-07-15_trujo_podcasts__spam_k.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-07-15_trujo_podcasts__spam_k.mp3" length="21290112" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-07-15_trujo_podcasts__spam_k.mp3</guid>
								<author>comentarios@nomasporchingar.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>spam, junk, basura, podcast, trujo, ruben trujillo, sociedad, internet, mensajes, correos</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 03:35:53 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Los Impostores</title>
								<itunes:subtitle>Trujo y Ricardo Pohlenz nos alegran la mañana, la tarde y la noche (dependiendo del horario en que los escuches) con entrevistas, comentarios de todos los colores y los sabores en el mundo del arte, el espectáculo, los deportes y la política en este mundo</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ ¿Quién dijo que para estar en medio de la cultura tenemos que estar aburridos? LOS IMPOSTORESTrujo y Pohlenz10 de la mañana4 de la tarde10 de la nochepor Trujo Radio  ]]></itunes:summary>
								<description>Trujo y Ricardo Pohlenz nos alegran la mañana, la tarde y la noche (dependiendo del horario en que los escuches) con entrevistas, comentarios de todos los colores y los sabores en el mundo del arte, el espectáculo, los deportes y la política en este mundo</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-05-15_los_impostores__mujeres_aguerridas__final_mix.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-05-15_los_impostores__mujeres_aguerridas__final_mix.mp3" length="100114181" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-05-15_los_impostores__mujeres_aguerridas__final_mix.mp3</guid>
								<author>mensajes@impostores.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>trujo, comedia, politica, radio. impostores</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 03:34:39 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>El Show de Los Impostores</title>
								<itunes:subtitle>Invitado: Abel Membrillo  Un programa... ¡en serio divertido!</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ Ricardo Pohlenz y TrujoEstamos convencidosa que para hablar de pintura, escultura, cine y los últimos chismes del entretenimiento, el deporte y la política no estamos oblkigados a ser y estar aburridos. Mejor conversamos en un tono relajado de la misma forma que cualquier par de amigos platican tomando un cafpe tras mucho tiempo de no verse.No se pierdan Los Impostoresde lunes a domingo 10 am4pm10pmtiempo del Centro Chicago y el DF  ]]></itunes:summary>
								<description>Invitado: Abel Membrillo  Un programa... ¡en serio divertido!</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-06-03_los_impostoresmembrillofinal_mix.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-06-03_los_impostoresmembrillofinal_mix.mp3" length="73536473" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-06-03_los_impostoresmembrillofinal_mix.mp3</guid>
								<author>comentarios@impostores.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>Nomás por Chingar Producciones</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 03:20:16 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Malinche Town</title>
								<itunes:subtitle>Hay tantas cosas que podríamos explicar respecto a nuestra actitud en la vida, nuestros impedimentos para triunfar o nuestro amor por lo extranjero... si tan solo repasamos un poco de nuestra historia prehispánica.</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ Hay tantas cosas que podríamos explicar respecto a nuestra actitud en la vida, nuestros impedimentos para triunfar o nuestro amor por lo extranjero... si tan solo repasamos un poco de nuestra historia prehispánica.¿Somos o nos hacemos? Consideramos naco tanto de lo que somos, mientras los extranjeros se embelezan ante la maravilla de nuestra historia, nuestras costumbres... nuestra cultura. Solo hay que preguntarle a los japoneses qué opinan de la música de banda o de la quebradita...  ]]></itunes:summary>
								<description>Hay tantas cosas que podríamos explicar respecto a nuestra actitud en la vida, nuestros impedimentos para triunfar o nuestro amor por lo extranjero... si tan solo repasamos un poco de nuestra historia prehispánica.</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-07-03_003_malinchetown.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-07-03_003_malinchetown.mp3" length="14147264" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-07-03_003_malinchetown.mp3</guid>
								<author>comentarios@nomasporchingar.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>nacos, indios, aztecas, podcast, trujo, ruben trujillo, dixo</itunes:keywords><itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 01:47:28 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>La Inolvidable Experiencia del Cine-Dixo 02</title>
								<itunes:subtitle>Mucha gente me ha pedido sacar los podcast realizados en Dixo ya que no pueden hallarlos desde el principio. Aquí están!</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ Yo no sé ustedes... pero yo podría asesinar, estrangular, cortar cabezas, fusilar, etc... a esa gente que habla en el cine sin importarle lo que los demás pensemos, veamos o escuchemos. Y peor aun cuando los confrontas y te contestan: ...qué? Es tu cine?Son unos nacazios y merecen el paredón. ¡He dicho! pd. Mucha gente me ha pedido sacar los podcast realizados en Dixo ya que no pueden hallarlos desde el principio. Aquí están!  ]]></itunes:summary>
								<description>Mucha gente me ha pedido sacar los podcast realizados en Dixo ya que no pueden hallarlos desde el principio. Aquí están!</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-06-18_002_la_inolvidable_experiencia_del_c.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-06-18_002_la_inolvidable_experiencia_del_c.mp3" length="12776640" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-06-18_002_la_inolvidable_experiencia_del_c.mp3</guid>
								<author>comentarios@nomasporchingar.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>cine, podcast, peliculas, nacos, peleas, comedia, trujo, ruben trujillo</itunes:keywords><itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 01:35:33 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Propósitos - Trujo en Dixo 01</title>
								<itunes:subtitle>Quién no ha visto al ir a un restaurante en USA a un mesero, un garrotero o un cocinero mexicano?</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ Quién no ha visto al ir a un restaurante en USA a un mesero, un garrotero o un cocinero mexicano?
Mucha gente me ha pedido sacar los podcast realizados en Dixo ya que no pueden hallarlos desde el principio. Aquí están! ]]></itunes:summary>
								<description>Quién no ha visto al ir a un restaurante en USA a un mesero, un garrotero o un cocinero mexicano?</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-06-14_001_propositos.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-06-14_001_propositos.mp3" length="13463552" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-06-14_001_propositos.mp3</guid>
								<author>comentario@nomasporchingar.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>trujo, dixo, podcast, racismo, ruben trujillo</itunes:keywords><itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 01:25:05 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Un País altamente Influenzado</title>
								<itunes:subtitle>ó... Solo como Dedo. Cuántas veces por decir lo que te viene a la mente la gente te ve raro y te cree loco, paranoide o simplemente loco de atar... bueno, bienvenidos a mi Universo!</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ ó... Solo como Dedo. Cuántas veces por decir lo que te viene a la mente la gente te ve raro y te cree loco, paranoide o simplemente loco de atar... bueno, bienvenidos a mi Universo! ]]></itunes:summary>
								<description>ó... Solo como Dedo. Cuántas veces por decir lo que te viene a la mente la gente te ve raro y te cree loco, paranoide o simplemente loco de atar... bueno, bienvenidos a mi Universo!</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-06-01_trujosolo_como_dedopodcastfinal_mix.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-06-01_trujosolo_como_dedopodcastfinal_mix.mp3" length="27280094" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-06-01_trujosolo_como_dedopodcastfinal_mix.mp3</guid>
								<author>podcast@trujo.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 01:17:33 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Tiempo de Campeones</title>
								<itunes:subtitle>México se acostumbró a ganar y a ganar... y por eso perder y perder duele y duele...tanto... tanto!!!</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ Bienvenidos a mi Nuevo Podcast... Alguna vez te has preguntado por qué demonios estamos tan seguros de que le vamos a ganar a la selección nacional de Paki Paki... o que vamos a golear al combinado de Poga Pogo por una diferencia de 18 goles... si todo lo que hacemos desde hace años es... el puro ridículo?No estás hasta la &quot;madre&quot; de tantas verguenzas?Pues escucha un poco de lo que te platico en este Nuevo Podcast  ]]></itunes:summary>
								<description>México se acostumbró a ganar y a ganar... y por eso perder y perder duele y duele...tanto... tanto!!!</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-06-08_trujotiempo_de_campeonesfinal_mix.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-06-08_trujotiempo_de_campeonesfinal_mix.mp3" length="18305256" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-06-08_trujotiempo_de_campeonesfinal_mix.mp3</guid>
								<author>comentarios@nomasporchingar.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>mexico vs salvador, seleccion nacional, mexico, futbol, trujo, podcast, cuzcatlan, salvatrucha, mexico</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 01:14:13 -0700</pubDate>
								</item><item>
								<title>Trujo se despidió de Dixo forever</title>
								<itunes:subtitle>Escuchen de mi propia voz lo que me hacen las despedidas... se me corre el maquillaje, se me rasgan las medias y me sofoco!</itunes:subtitle>
								<itunes:summary><![CDATA[ Escuchen de mi propia voz lo que me hacen las despedidas... se me corre el maquillaje, se me rasgan las medias y me sofoco! ]]></itunes:summary>
								<description>Escuchen de mi propia voz lo que me hacen las despedidas... se me corre el maquillaje, se me rasgan las medias y me sofoco!</description>
								<link>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-05-07_despedida_de_dixo_2009final_mix.mp3</link>
								<enclosure url="http://trujo.com/podcast/media/2009-05-07_despedida_de_dixo_2009final_mix.mp3" length="15091568" type="audio/mpeg"/>
								<guid>http://trujo.com/podcast/?p=episode&amp;name=2009-05-07_despedida_de_dixo_2009final_mix.mp3</guid>
								<author>comentarios@nomasporchingar.com (Trujo)</author>
									<itunes:author>Trujo</itunes:author>
									<itunes:keywords>trujo, ruben trujillo, podcast, dixo, comedia</itunes:keywords><itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
									<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 01:00:43 -0700</pubDate>
								</item></channel></rss>