<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
	<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/element/1.1/" version="2.0">
		<channel>
		  <title>RADIOZENTRALE Audionews</title>
		  <link>http://www.radiozentrale.de</link>
		  <description>Das Neueste rund ums Radio</description>
		  <language>de</language>
		  <copyright>Copyright by Die Radiozentrale</copyright>
		  <image>
			<url>http://www.radiozentrale.de/radiozentrale_podcastlogo.jpg</url>
			<title>Die Radiozentrale</title>
			<link>http://www.radiozentrale.de</link>		
		  </image>
		 
		  <itunes:image href="http://www.radiozentrale.de/radiozentrale_podcastlogo.jpg" />
		  <category>Public Radio</category>
		
		  <webMaster>info@dieradiozentrale.de</webMaster>
		
		  <itunes:summary>Das Neueste rund ums Radio</itunes:summary>
		  <itunes:keywords></itunes:keywords>
		  <itunes:author>Die Radiozentrale</itunes:author>

		<itunes:category text="Wirtschaft">
			<itunes:category text="Wirtschaftsnachrichten" />
		</itunes:category>

		  <itunes:owner>
			<itunes:name>Die Radiozentrale</itunes:name>
			<itunes:email>info@dieradiozentrale.de</itunes:email>
		  </itunes:owner>
		  <itunes:explicit>no</itunes:explicit>			
		<lastBuildDate>Fri, 27 Jun 2008 13:20:42</lastBuildDate>
			<webMaster>info@dieradiozentrale.de</webMaster>
			<ttl>75</ttl>
		<item>
				<title>08-01_Roadmap2012_RADIODAY08</title>
				<description><![CDATA[Welche Trends kommen auf Gesellschaft, Konsumenten und Medien zu? Und welche Anforderungen ergeben sich daraus für die Werbe- und Radiowirtschaft? Im Expertengespräch diskutierten im Rahmen der Vortragsreihe der Radiozentrale beim RADIODAY 2008 Dr. Babak Zeini, Force Innovations, Prof. Dr. Marc Drüner, trommsdorff+drüner/Steinbeis University, und Lutz Kuckuck, Radiozentrale, praxisorientierte Handlungsempfehlungen.]]></description>
				<pubDate>Mon, 23 Jun 2008 16:20:14 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/radiozentrale_2012.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>08-01_Per-Autopilot-in-die-Zukunft_RADIODAY08</title>
				<description><![CDATA[In Zeiten der Konvergenz geht der aufmerksamkeitsgerichtete Medienkonsum zurück. Werbewirkung und Interaktion also ade? In der Vortragsreihe der Radiozentrale beim RADIODAY erklärte Dr. Martin Scarabis (Werbepsychologe Uni Münster und Partner decode): Akustische Werbung wird im implizit-intuitiven System unseres Gehirns verarbeitet. Und kommt auch ohne fokussierte Aufmerksamkeit an.]]></description>
				<pubDate>Mon, 23 Jun 2008 16:11:06 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/radiozentrale_autopilot.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>08-01_Erfolgsfaktor-Crossmedia_RADIODAY08</title>
				<description><![CDATA[Der Medien- und Kommunikationsexperte Klaus-Peter Schulz hat beim RADIODAY mit Blick auf die kommunikative Inszenzierung im Web2.0-Zeitalter ganzheitliche crossmediale Konzepte statt einem rein kanalorientierten Vorgehen gefordert.]]></description>
				<pubDate>Mon, 23 Jun 2008 16:06:32 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/radiozentrale_crossmedia.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>08-01_Expedition-ins-Jugendzimmer_RADIODAY</title>
				<description><![CDATA[Die Vortragsreihe der Radiozentrale "Generation Audio" beim RADIO DAY 2008 wurde abgerundet durch eine hochkarätig besetzte Panelrunde. Jens-Uwe Steffens (pilot), Joachim Knuth (NDR), Christoph Urban (MySpace Deutschland), Erwin Linnenbach (Regiocast) sowie die junge Mediennutzerin Marie und die junge Medienmacherin Anneke sprachen darüber, wie die junge Zielgruppe am besten per Radio/Audio erreicht wird. Und wie wirkungsvolle (crossmediale) Werbeformen rund um Audio aussehen sollten.]]></description>
				<pubDate>Mon, 23 Jun 2008 16:02:10 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/radiozentrale_podium.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>07-03 Promis und ihr Radio Hans Werner Olm</title>
				<description><![CDATA[Die ganz persönlichen Radiomomente von Prominenten aus Politik, Entertainment und Wirtschaft. Diesmal mit dem Grandseigneur der deutschen Comedsyzene, Hans Werner Olm. Die kleinen "Olms", aufgereiht in der Badewanne und auf der Familiencouch, müssen Sie einfach kennenlernen.]]></description>
				<pubDate>Fri, 5 Oct 2007 17:48:39 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/promis_und_ihr_radio_olm.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>07-03 75 Jahre Autoradio</title>
				<description><![CDATA[Von der Musiktruhe auf Rädern zum Hightech-Gerät - Blaupunkt-Sprecher Joachim Siedler blickt zurück zu den Anfängen und gibt einen Ausblick auf das mobile Cockpit.]]></description>
				<pubDate>Fri, 5 Oct 2007 17:45:19 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/75jahreautoradio_blaupunkt.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>07-03 HD Radio spricht jetzt auch deutsch</title>
				<description><![CDATA[Hallo]]></description>
				<pubDate>Fri, 5 Oct 2007 17:42:27 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/hdradio.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>07-03 Radio-Communities auf Expansionskurs</title>
				<description><![CDATA[Immer mehr Sender setzen auf Communities zur Hörer(ein)bindung und gehen hierfür Allianzen ein, um national relevante Plattformen anzubieten. Zum 1. Dezember starten die ARD-Jugendsender Fritz vom RBB, YOU FM vom hr und MDR Sputnik eine gemeinsame Musik-Community. Aktuell ist RPR1Insider online gegangen, der auch als White-Label-Lösung angeboten wird. Christoph Brand, Leiter New Business & Internet RPR1, zu den Zielen, Mehrwerten für Sender- und Werbepartner.]]></description>
				<pubDate>Fri, 5 Oct 2007 17:38:10 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/rprinsider_community.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>07-03 Erste crossmediale Jugendkombi im Radiomarkt</title>
				<description><![CDATA[Als erster nationaler Radio-Vermarkter bietet die RMS ihre Jugendkombi "Young Stars" ab 2008 als crossmediales Paket an - integriert werden neben Radio Online, Podcast, Mobile und auch Event. RMS-Marketingdirektor Patrick Bernstein benennt im Interview Ziele und Möglichkeiten.]]></description>
				<pubDate>Fri, 5 Oct 2007 17:32:55 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/crossmediakombi_rms.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>07-03_Kommen die Kinderreichweiten im Radio?</title>
				<description><![CDATA[Die Arbeitsgemeinschaft Media-Analyse plant parallel zur ma Radio 2008 die Radionutzung von Kindern zwischen 10 und 13 Jahren zu erheben. Ein Gespräch mit Henriette Hoffmann, gewählte Marktforscherin der Elektronischen Medien/Radio in der ag.ma für die RMS.]]></description>
				<pubDate>Fri, 5 Oct 2007 17:27:41 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/agma-kinderreichweiten.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>07-03 Medientage München - Media goes multikulti</title>
				<description><![CDATA[Auf Einladung der Radiozentrale diskutieren am 7. November in München hochkarätige Branchenvertreter die Frage "Ethnic Media - Randgruppe oder Zielgruppe? Impulsgeber Steffen Müller, Geschäftsführer Moira Rundfunk, macht die Relevanz von Ethnomarketing deutlich.]]></description>
				<pubDate>Fri, 5 Oct 2007 17:23:01 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/medientagemuenchen_ethnomarketing.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>07-02 RadioDay-Kongress</title>
				<description><![CDATA[Erstmalss veranstalten AS&amp;S Radio und RMS den Radio Day-Kongress am 13. Juni in Köln in Kooperation mit der Radiozentrale. Diese präsentiert einen eigenen inhaltlichen Baustein zum Thema "Targeting und Radiozukunft". Prof. Marc Drüner, Dr. Hans-Georg Häusel und Prof. Klaus Brandmeyer legen ihre Positionen dar, wie das klassische Massenmedium Radio auch morgen seine Zielgruppen erreichen kann.]]></description>
				<pubDate>Wed, 23 May 2007 14:19:19 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/PODCAST_Radioday2007.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>07-02 Runder Quelle Geburtstag mit Radio und Online</title>
				<description><![CDATA[Das Versandhaus Quelle wird 80 und lädt mehr als 20 Mio. Menschen ein, dabei zu sein. Und zwar über eine Aktion auf 44 Radiosendern, die die Stärken von Funk und Internet optimal verbindet. Mit dieser crossmedialen Sonderwerbeform will Quelle die junge Zielgruppe für das Versandgeschäft interessieren.]]></description>
				<pubDate>Wed, 23 May 2007 13:59:00 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/PODCAST_Ruether_Quelle.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>07-02 Bionade Werbepremiere mit Funk</title>
				<description><![CDATA[Die Szene-Limo "Bionade" hat ihre erste Werbekampagne gestartet - und zwar mit Radio. Mit unkonventionellen Funkspots transportieren Bionade und Radio gekonnt die Imagefaktoren Verantwortung und Lebensfreude.]]></description>
				<pubDate>Wed, 23 May 2007 13:52:27 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/PODCAST_BIONADE.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>07-02 Second-Life und Radio</title>
				<description><![CDATA[Die Analysten der Prodiction-Gruppe/TrendOne haben in einer Studie "Media 3.0" die Potenziale für Unternehmen in der virtuellen Welt/Second Life untersucht. Die Trendforscher sehen hier auch für Radiounternehmen interessante Möglichkeiten. ]]></description>
				<pubDate>Wed, 23 May 2007 13:49:51 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/PODCAST_Prodiction__Interview.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>07-01_RadiozentraleAudionews_Beitrag1-EthnicMedia</title>
				<description><![CDATA[Die Radiozentrale hat die Funkspots der Gattungskampagne "Radio. Geht ins Ohr. Bleibt im Kopf" auch auf türkisch produzieren lassen. Hören Sie, was zielgruppenspezifische Spots bewirken können.]]></description>
				<pubDate>Mon, 5 Mar 2007 15:41:16 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/07-01_Radiozentrale_Pod_tuerkischsprachige_Spots_01.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>07-01_RadiozentraleAudionews_Beitrag2-CrossmedialeErfolgsstory</title>
				<description><![CDATA[Als erste Krankenkasse setzt die BKK Der Partner aus Oldenburg das Medium Podcast zur Kundeninformation ein. Neben Redaktion und Produktion durch Hit-Radio Antenne nutzt der Kunde zudem das aufmerksamkeitsstarke Werbemedium Radio, um Interessenten auf ihr Internet- und Audioangebot zu leiten. Das Ergebnis: eine Vervierfachung der Webbesuche.]]></description>
				<pubDate>Mon, 5 Mar 2007 15:40:45 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/07-01_Radiozentrale_Pod_BKK-Wohlfuehltipps_01.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>07-01_RadiozentraleAudionews_Beitrag3-Radio-Communities</title>
				<description><![CDATA[Klassisches Radio und die interaktive Welt der Blogs und Pods verschmelzen zunehmen zu Radio-Communities.]]></description>
				<pubDate>Mon, 5 Mar 2007 15:40:17 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/07-01_Radiozentrale_Pod_Blogosphaere_01.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>07-01_RadiozentraleAudionews_Beitrag4-Ohrbits-Bonussystem</title>
				<description><![CDATA[Die Lokalstation Hitradio Ohr aus Offenburg hat das erste Hörer- und Kundenbonussystem in Deutschland gestartet - und damit Neukunden gewonnen.]]></description>
				<pubDate>Mon, 5 Mar 2007 15:39:12 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/07-01_Radiozentrale_Pod_Ohrbits_01.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>07-01_RadiozentraleAudionews_Beitrag5-Salespromotion-Ideenpool</title>
				<description><![CDATA[Für ihre Mitglieder hat die Radiozentrale einen neuen exklusiven Service bereit gestellt, einen Ideenpool für Sales-Promotions.]]></description>
				<pubDate>Mon, 5 Mar 2007 15:38:48 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/07-01_Radiozentrale_Pod_SalespromotionIdeen_01.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>RZ-06-06_Radio Paradiso erwärmt Neukunden für Radio</title>
				<description><![CDATA[Mit einer Social Promotion ist dem Berliner Sender Radio Paradiso nicht nur gelungen zum "Talk of Town" zu werden, sondern hat damit auch den Neukunden Globetrotter auf ungewöhnliche Art und Weise eingebunden und ihn erstmals vom Medium Radio überzeugen können. Dazu Geschäftsführer Matthias Gülzow:]]></description>
				<pubDate>Tue, 19 Dec 2006 22:41:10 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/06-06_Podcast_Paradiso.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>RZ-06-06_Radio-Clipping leicht gemacht</title>
				<description><![CDATA[Im Januar startet  erstmals ein Online-Mediaclipping-Dienst, der mittels einer automatisierten Spracherkennung Suchergebnisse aus Radioprogrammen in Textform wiedergibt - und das in Echtzeit. Mediaclipping-Geschäftsführer Nils Kohle will damit die Kommunikationsaktivitäten im Radio vereinfachen und beschleunigen:]]></description>
				<pubDate>Tue, 19 Dec 2006 22:38:38 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/06-06_Podcast_Mediaclipping.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>RZ-06-06_Radio und Handy passen zusammen wie in Schleswig-Holstein "Küste und Kuh"</title>
				<description><![CDATA[Die RBC will mit regionalen Mobilfunkmarken neue Umsatzpotentiale für Radio generieren. Den Anfang macht die schleswig-holsteinische Sendergruppe um R.SH, delta und Nora mit der eigenen Handymarke "igge &amp; ko" (friesisch für Küste und Kuh). RBC-Geschäftsführer Klaus Gräff erläutert das neue Geschäftsmodell und die möglichen Konzepte für Werbepartner:]]></description>
				<pubDate>Tue, 19 Dec 2006 22:33:40 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/06-06_Podcast_Graeff.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>RZ-06-06_Radio und MP3 - das Rundum-Audio-Paket</title>
				<description><![CDATA[Der Jugendsender sunshine live hat gemeinsam mit dem Hardware-Hersteller Trekstor einen eigen gebrandeten MP3-Player entwickelt. Radio als Orientierungsmedium gibt neue Aufspielimpulse und bringt sich in Erinnerung, wenn es in U-Bahn oder Wartezimmer nicht auf Empfang sein kann. Daneben plant der Sender ein formataffines Downloadportal. Marketingleiter Andreas Reiboldt benennt seine strategischen Ziele:]]></description>
				<pubDate>Tue, 19 Dec 2006 22:28:43 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/06-06_Podcast_Sunshine.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>RZ-06-06_Digitale Aufholjagd für Radio</title>
				<description><![CDATA[Nach Einschätzung der internationalen Unternehmensberatung Booz Allen Hamilton könnte die Radiobranche ihre Umsätze in drei bis fünf Jahren mit Hilfe der Digitalisierung nahezu verdoppeln. Niko Steinkrauss, Mitglied der Geschäftsleitung von Booz Allen Hamilton, nennt die Voraussetzungen dafür:]]></description>
				<pubDate>Tue, 19 Dec 2006 22:23:14 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/06-06_Podcast_BoozAllenHamilton.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>RZ-06-06_Mittelständler mit SAP und Radio gut beraten</title>
				<description><![CDATA[Der weltweit führende Anbieter von Unternehmens-Software SAP hat erstmals Radiowerbung für die Leadgenerierung (kostenfreies Angebot von Beratertagen) eingesetzt. Die Erwartungen wurden weit übertroffen. Mit der Folge, dass der Media-Mix ab 2007 zugunsten von Radio ausgebaut werden soll. Marketing Director Small &amp; Midsize Enterprises Sven Buck im Interview:]]></description>
				<pubDate>Tue, 19 Dec 2006 22:20:22 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/06-06_Podcast_SAP.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>RZ-06-06_Beispielspot Weihnachten zur Imagekampagne Radio</title>
				<description><![CDATA[Abonnenten können vorab in die Mechanik der neuen Funkspots mit dem Claim "Radio. Geht ins Ohr. Bleibt im Kopf" reinhören. Wir haben gemeinsam mit Grabarz &amp; Partner ein spezielles Weihnachtsmotiv produziert. Mit Radio erreichen Sie immer die Richtigen. Auch den Weihnachtsmann. Ho Ho Ho. Frohe Weihnachten allen unseren Podcast-Hörern!]]></description>
				<pubDate>Tue, 19 Dec 2006 22:16:28 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/06-06_Gattungsspot_Wunschzettel.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>RZ-06-06_Kampagne pro Radio: Geht ins Ohr. Bleibt im Kopf</title>
				<description><![CDATA[Zum Jahresbeginn startet die gemeinsame Gattungskampagne, zunächst mit einer Serie von Funkspots. Den Zuschlag erhielt die Hamburger Kreativ-Schmiede Grabarz &amp; Partner.
Lutz Kuckuck, Geschäftsführer der Radiozentrale, zu Zielstellung und Einzelheiten der Kampagne:]]></description>
				<pubDate>Tue, 19 Dec 2006 22:12:58 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/06-06_Podcast_Kuckuck.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Radiozentrale Audionews-Sonderausgabe: Muenchner Medientage_Panel-Wie innovationsfaehig ist Radio?</title>
				<description><![CDATA[Audiomitschnitt zum Nachhören: Top-Experten diskutierten auf Einladung der Radiozentrale am 18. Oktober auf den Münchner Medientagen die Innovationsfähigkeit von Radio. Impulsgeber waren Dr. Marc Drüner, Professor für Marketing und Innovationsmanagement an der Steinbeis University in Berlin, und Philipp von Martius, Geschäftsführer Studio Gong. In der sich anschließenden Podiumsrunde diskutierten unter der Leitung von Stefan Krüger, Chefredakteur "werben und verkaufen": Wolfgang Schuldlos, Managing Director Zenithmedia München, Daniel Adolph, Geschäftsführer Jung von Matt/Neckar, Tim van Dyk, Director Business Development Warner Music und Dr. Mathias Oldhaver, Leiter Unternehmenskommunikation DBV Winterthur. Die Radiobranche wurde vertreten von: Erwin Linnenbach, Sprecher der Geschäftsführung der Regiocast, Hartmut Gläsmann, Geschäftsführer radio NRW und Ludger Lausberg, Geschäftsführer Bayerische Rundfunkwerbung. 

]]></description>
				<pubDate>Thu, 19 Oct 2006 13:51:27 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/Medientage_Muenchen_Final.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>RZ 06-05 Aussergewoehnliches Spotbeispiel: Renault Grand Scénic</title>
				<description><![CDATA[Auffallender Imagespot: 2 Minuten lang und märchenhaft erzählt]]></description>
				<pubDate>Thu, 5 Oct 2006 16:41:43 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/05-06_Spot_Renault.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title> RZ 06-05 Imageaufbau - Renault nimmt sich maerchenhaft viel Zeit fuer Radio</title>
				<description><![CDATA[Renault entwickelte für den "Grand Scénic" eine ruhige Spotkreation, die im dynamischen Radiospot-Umfeld für Aufmerksamkeit sorgt. Darüber hinaus setzt Renault-Werbeleiter Jörg Ellhof gezielt auf die Imageleistung von Radio. ]]></description>
				<pubDate>Thu, 5 Oct 2006 16:41:07 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/05-06_Interview_Renault.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>RZ 06-05 Neue Tarife fuer Service-Rufnummern ab 2007</title>
				<description><![CDATA[Im Rahmen der Mehrwertsteueranhebung ab Januar 2007 werden auch in der Radiobranche häufig genutzte Nummern angepasst. Was die Radiosender hierbei auch mit Blick auf ihre Werbekunden beachten sollten, weiß Jan Kemper, Che fes Telefonieanbieters legionradio.]]></description>
				<pubDate>Thu, 5 Oct 2006 16:40:37 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/05-06_Legion_Preisanpassung_Servicenummern.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>RZ 06-05 RRC 06 - das Ringen um die digitalen Frequenzen hat begonnen</title>
				<description><![CDATA[Ende Juni wurde bei der Internationalen Wellenkonferenz in Genf die Neuordnung digitaler Frequenzen in Europa geregelt. Nun beginnt innerhalb der Landesgrenzen das große Ringen um die heiß begehrten Frequenzen. Sebastian Artymiak, Referent Medientechnologie beim VPRT, erläutert die weiteren zeitlichen Abläufe und Hintergründe.]]></description>
				<pubDate>Thu, 5 Oct 2006 16:39:58 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/05-06_RRC_Artymiak.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>RZ 06-05 Radiosender coachen Bundesliga-Vereine beim Podcasten</title>
				<description><![CDATA[Energie Cottbus und Werder Bremen, die Pod-Pioniere der Bundesligavereine, setzen beim neuen Fan-Bindungsinstrument auf die Audio- und Produktionskompetenz von Radiosendern. Seit dem Start am 11. August beispielsweise verzeichnet der mit Hit-Radio Antenne erstellte Podcast mehr als 10.000 Downloads. Tino Polster, Werder Bremen, und Ronny Gersch, Energie Cottbus im Gespräch mit der Radiozentrale.]]></description>
				<pubDate>Thu, 5 Oct 2006 16:38:59 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/05-06_Podcasts_Energie_u_Werder.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>RZ 06-05 You FM startet erste multimediale Radio-Morningshow</title>
				<description><![CDATA[Die vermeintlichen Radiokiller heißen iPod, Pandorra oder Handy TV. Jan Weyrauch, Programmchef der jungen Welle "You FM" des hr, will die neuen Medien und Plattformen nicht bekämpfen sondern für Radio nutzen. Ende August 2006 startete er die erste multimediale Morning-Show mit vielen multimedialen Angeboten wie Visual Radio, Audio- und Videopods, zusätzlichen Musik-Webchannels etc. Radio navigiert und bewirbt die neuen Angebote - damit bleibt die große massenmediale Stärke von Radio erhalten, spezielle Interessen einzelner Zielgruppen werden zusätzlich bedient.]]></description>
				<pubDate>Thu, 5 Oct 2006 16:37:17 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/05-06_Weyrauch_YouFM.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>RZ 06-04 Trend des Monats: Viral Marketing </title>
				<description><![CDATA[Podiction-Geschäftsführer Nils Müller zum Trend der Mund-zu-Mund-Propagandawerbung - und wie Radiosender sich diese gewinnbringend zu Nutze machen können.]]></description>
				<pubDate>Fri, 8 Sep 2006 15:53:32 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/Radiozentrale_viralmarketing_fuer_radiosender_0406_01.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>RZ 06-04 Radiozentrale startet neue Workshop-Reihe von Praktikern für Praktiker</title>
				<description><![CDATA["RZ Professionals": Mit Hilfe einer neuen Plattform bietet die Radiozentrale Mediaberatern die Möglichkeit, TOP-Werbetreibende detailliert nach ihren Kommunikationszielen und Entscheidungsprozessen zu befragen, Wünsche und Lösungen gemeinsam zu erarbeiten. Darüber hinaus wird branchenspezifisches Know-how vermittelt. Den Auftakt bildet die Branche Versicherungen. Referent Dr. Mathias Oldhaver von der DBV Winterthur gibt einen Vorgeschmack auf den Workshop.]]></description>
				<pubDate>Fri, 8 Sep 2006 15:52:43 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/Radiozentrale_rzprofessionals_0406_01.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>RZ 06-04 Mobile Connection: Radio meets Handy</title>
				<description><![CDATA[Seit Ende Mai macht "Mobiles Fernsehen Deutschland" in Deutschland Handy-TV via DMB. Eigentlich müsste das Angebot korrekt "Mobiles Fernsehen und Radio" heißen, räumt Content-Director Martin Liss ein. Denn auch ein national lizenziertes Jugendradio ist aufgeschaltet. Martin Liss zu den Nutzeranforderungen, weiteren Ausschreibungen und Refinanzierungschancen für Hörfunkprogramme.]]></description>
				<pubDate>Fri, 8 Sep 2006 15:52:18 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/Radiozentrale_handy_tv_und_radio_0406_01.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>RZ 06-04 Gema-Gebuehren: Podcasting fuer kommerzielle Anbieter</title>
				<description><![CDATA[Die Gema hat auf den Markttrend Podcast mit der Eröffnung eines Online-Shops für Musiklizenzen reagiert. Für nicht-kommerzielle Pod-Angebote wurde in diesem Sommer ein Tarif veröffentlicht. Die kommerzielle Nutzung von Musik in Pod-Shows wird derzeit noch individuell lizensiert. Till Zimmer von der Gema sammelt derzeit Erfahrungen, um voraussichtlich in 2007 einen allgemeingültigen Tarif herauszugeben.]]></description>
				<pubDate>Fri, 8 Sep 2006 15:51:28 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/Radiozentrale_gema-gebuehren_f._kommerzielle_Podcaster_0406_01.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>RZ 06-04 Mediennutzung von morgen: Aus KONsument wird PROsument</title>
				<description><![CDATA[In der Studie „Konvergenz oder Divergenz?“ haben die IBM-Forscher die Erwartungen an die Medienangebote von morgen bei 1.000 Konsumenten erfragt und dabei auch die Chancen und Risiken des Zusammenwachsens der Medien dargestellt. Ihr Resümee für den Hörfunk: Das Radio der Zukunft muss seine Rolle als Orientierungshelfer und Begleiter konsequent wahrnehmen. Die Sender sind angesichts der zunehmenden Angebotsvielfalt gut beraten, ein klares Markenprofil zu entwickeln und den Mehrwert für die Nutzung ihres Programms deutlich herauszustellen. Dabei will der Konsument in eine neue Rolle schlüpfen und als "Prosument" zunehmend Programm mitgestalten und selbst produzieren. Und auch die Werbung müsse konsequent auf die angepeilte Zielgruppe zugeschnitten werden.

Veit Siegenheim, Geschäftsbereichsleiter Media und Entertainment bei IBM Global Business Services erläutert die Studienergebnisse mit Blick auf den Werbeträger Radio.
]]></description>
				<pubDate>Fri, 8 Sep 2006 15:49:21 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/Radiozentrale_ibm-konsument_wird_prosument_0406_01.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>RZ 06-04 Wie Radio und iPod sich gegenseitig stützen</title>
				<description><![CDATA[Studien aus den USA und der RAB in Großbritannien zeigen, dass sich Besitzer von MP3-Playern spätestens sechs Monate nach Kauf des Gerätes nach neuen Impulsen zum Aufspielen und Downloaden von Musiktiteln und Podcast-Shows umschauen. Mit der Folge, dass sie sich (wieder) verstärkt ihrem Tagesbegleiter und Navigator Radio zuwenden. Michael Bohn, CEO/Chairman Zenithmedia, hat sich die Studie „Digital Music Player Research“ des Radio Advertising Bureau aus UK genauer angeschaut. Wie bewertet er die Ergebnisse? Und lassen sich diese auf den deutschen Markt übertragen?]]></description>
				<pubDate>Fri, 8 Sep 2006 15:48:39 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/Radiozentrale_ipod_und_radio_stuetzen_sich_0406_01.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Radioprogramm für Touristen sendet und wirbt punktgenau</title>
				<description><![CDATA[Die Hörer exakt dort ansprechen und mit Informationen bedarfsgerecht versorgen, wo sie sich befinden: Tourism Radio aus Kapstadt realisiert das in einem 24-h-Programm für Südafrika-Besucher. Die GPS-Steuerung erkennt automatisch und punktgenau, wo sich der Nutzer befindet und versorgt ihn mit Infos und Werbung aus dieser Region. Ein Erfolgsmodell, das die Stärken von Radio gekonnt in Szene setzt und jetzt auch in den USA zum Einsatz kommt.]]></description>
				<pubDate>Tue, 23 May 2006 19:27:32 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/Tourism_Radio.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Vertrauen ist hoerbar: Sound macht Marken</title>
				<description><![CDATA[Bislang wurde der "Corporate Sound" allzu oft dem Zufall oder dem individuellen Geschmack überlassen. In Berlin kümmert sich nunmehr ein eigener Studiengang um die Sound-Kreation. Prof. Westermann, ehemaliger Fehlfarben-Musiker und Head of Sound-Branding bei der CI-Agentur Meta-Design, erläutert die wichtige Rolle der akustischen Markenführung und was einen klangvollen Radiospot ausmacht. ]]></description>
				<pubDate>Tue, 23 May 2006 19:23:24 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/Akustische_Markenfuehrung.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Vermarktungsplattform fuer Mobcasts</title>
				<description><![CDATA[Der Technikanbieter Liquid Air Lab aus Berlin bringt zusätzlich zu Visible Radio nun auch Podcasts direkt aufs Handy - ohne Umweg über MP3-Player oder Rechner. Parallel dazu entsteht eine Vermarktungsplattform.]]></description>
				<pubDate>Tue, 23 May 2006 19:19:08 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/Mobcasting.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Radiotext plus: RDS-Standard macht sich fit fuer die Zukunft</title>
				<description><![CDATA[Der offene RDS-Zusatz "Radiotext plus" - eine Entwicklung von Nokia, WDR und dem Institut für Rundfunktechnik - macht für Autoradios und Handys speicherbare Daten und Interaktion möglich.]]></description>
				<pubDate>Tue, 23 May 2006 19:15:28 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/Radiotext_plus-RDS_Nokia.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>RPR1: Digitales Drei-Gänge-Menü</title>
				<description><![CDATA[RPR1 aus Ludwigshafen verbindet Mobiltelefonie, Radio und ein Internet-Entertainment-Portal in völlig neuer, frischer Weise - und zwar mit einem eigenen Handyangebot. RPR1-Geschäftsführer Christian Mager öffnet diese Plattform auch für Sponsoren. Erster Referenzkunde: Bitburger.]]></description>
				<pubDate>Tue, 23 May 2006 19:10:44 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/RPR1-Handyangebot.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Fussball WM: Spielmacher fuer Radio?</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Fri, 31 Mar 2006 14:38:08 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/RZ_-_Mrz06_PODCAST_WM-Vermarkter.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Crosspromotion: Trikotsaetze fuer die Fussballplaetze</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Fri, 31 Mar 2006 14:37:35 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/RZ_-__Mrz06_PODCAST_SAW_Beitrag_IIa.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Dinner with Downloads: Radiocontent in Fastfood-Filialen</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Fri, 31 Mar 2006 14:36:53 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/RZ_-_Mzr_06_PODCAST_Noll-Bluetooth.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Europa-Studie: Digital Radio intensiviert Radionutzung</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Fri, 31 Mar 2006 14:36:04 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/RZ_-_Mrz_06_PODCAST_AMR.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Werbeidee Usergenerated Content Bonduelle</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Tue, 7 Feb 2006 21:25:52 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/Werbeidee_Usergenerated_Content-Bonduelle.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Radioumsatz 2005-2006</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Tue, 7 Feb 2006 21:24:39 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/Radioumsatz_2005-2006.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Personalplanung im Radio</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Tue, 7 Feb 2006 21:24:19 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/Personalplanung_im_Radio.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>KISSDOLLARS Interview Brandt</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Tue, 7 Feb 2006 21:23:56 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/KISSDOLLARS_Interview_Brandt.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Future-Trend Videopodcast</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Tue, 7 Feb 2006 21:23:30 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/Future-Trend_Videpodcast.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Arbeitsplaetze gegen Werbezeit, Interview Main</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Tue, 7 Feb 2006 21:23:05 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/Arbeitsplaetze_geg.Werbezeit_Interview_Main_FM.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Info von big.FM zu Visual Radio</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Thu, 22 Dec 2005 18:16:35 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/rz_dez_podcast_visual_radio2.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Staerken und Schwaechen Seminar</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Thu, 22 Dec 2005 18:16:01 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/rz_dez_podcast_seminar_alle.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Lutz Kuckuck im Gespraech</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Thu, 22 Dec 2005 18:14:32 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/rz_dez_podcast_rab_kuckuck.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Dr. Robert Lackner im Interview</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Thu, 22 Dec 2005 18:13:57 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/rz_dez_podcast_lackner_as_s.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Interview Kristian Kropp</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Thu, 22 Dec 2005 18:09:36 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/rz_dez_podcast_kropp.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>89.0 RTL-Geschaeftsfuehrer Olaf Hopp: Radio-Songs per Handy ordern</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Wed, 9 Nov 2005 17:30:53 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/rz_podcast_hopp_final2.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>George Hyde, Vizepraesident der RAB in den USA: Voneinander lernen</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Wed, 9 Nov 2005 17:26:22 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/rz_podcast_hyde_final.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>RMS tritt der Radiozentrale bei: Interview mit Geschaeftsfuehrer Wilfried Sorge</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Wed, 9 Nov 2005 17:25:45 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/rz_podcast_sorge_final.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Ausgabe 2/2005: Beitrag Jack FM</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Fri, 16 Sep 2005 11:16:46 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/Jack_FM.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Ausgabe 2/2005: Interview Michael Sagurna</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Fri, 16 Sep 2005 11:16:24 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/Interview_Michael_Sagurna.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Ausgabe 2/2005: Stimmen zum Radio-Gipfel</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Fri, 16 Sep 2005 11:15:22 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/Stimmen_zum_Radio-Gipfel.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>T. Koschwitz im Gespraech mit Gerhard Schroeder (Low)</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Sun, 11 Sep 2005 13:17:33 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/RadioDuell-Schr_der-Take_1_192kbit__3__01.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>T. Koschwitz im Gespraech mit Angela Merkel (Low)</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Sun, 11 Sep 2005 13:15:21 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/RadioDuell-Merkel-Take_2_192kbit__7_.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Ausgabe 1/2005: RADIOZENTRALE nimmt Fahrt auf: Ziele, Mehrwert, Aktionen</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Thu, 25 Aug 2005 12:20:48 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/audionews_2005-01_beitrag_1.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Ausgabe 1/2005: Funk-Premiere mit Erfolg: Markenartikler Wiesenhof</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Thu, 25 Aug 2005 12:20:33 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/audionews_2005-01_beitrag_2.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Ausgabe 1/2005: Pod-Pioniere erschliessen neue Werbepotentiale fuer Radio</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Thu, 25 Aug 2005 12:20:13 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/audionews_2005-01_beitrag_3.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Ausgabe 1/2005: Chance: Zur Zukunft von Podcasting in Deutschland</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Thu, 25 Aug 2005 12:19:58 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/audionews_2005-01_beitrag_4.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Sonderausgabe Communication Day/ZenithMoremedia: Podiumsdiskussion: Intermediale Konvergenz</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Thu, 25 Aug 2005 12:17:32 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/podiumsdiskussion_intermediale_konvergenz.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		<item>
				<title>Sonderausgabe RADIO DAY 2005: Auf den Punkt gebracht: Zusammenfassung 1 - 5</title>
				<description><![CDATA[]]></description>
				<pubDate>Thu, 25 Aug 2005 12:17:07 GMT</pubDate>
				<enclosure url="http://www.radiozentrale.de/site/uploads/tx_rzxmldownloadfiles/zusammenfassung.mp3" length="" type="audio/mpeg"/>
			</item>
		
		</channel>
	</rss>