<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">

 

<channel>

<title>Mondberge</title>

<link>http://www.mondberge.com</link>

<language>de-deu</language>

<copyright>&#x2117; &amp; &#xA9; 2011 Andreas Klotz, Michael Matschuck; Mondberge.com</copyright>

<itunes:subtitle>Medien fuer Natur- und Artenschutz...</itunes:subtitle>

<itunes:author>mondberge.com</itunes:author>

<itunes:summary>...bietet Video und Audio-Podcasts über bedrohte Tierarten und Hilfsprojekte, aktuelle News, Reiseberichte, Buchempfehlungen, Termine und vieles mehr. Durch den Kauf bzw. Verkauf verschiedener Medienprodukte werden langfristig und nachhaltig Natur- und Artenschutzprojekte in aller Welt finanziert. Besucher des Mondberge Podcast finden viele interessante und kurzweilige Informationen über gefährdete Tierarten und ihre Lebensräume, interessante Reiseziele, Tipps und Themen zu Trekking und Naturfotografie und vieles mehr. </itunes:summary>

<description>...bietet Video und Audio-Podcasts über bedrohte Tierarten und Hilfsprojekte, aktuelle News, Reiseberichte, Buchempfehlungen, Termine und vieles mehr. Durch den Kauf bzw. Verkauf verschiedener Medienprodukte werden langfristig und nachhaltig Natur- und Artenschutzprojekte in aller Welt finanziert. Besucher des Mondberge Podcast finden viele interessante und kurzweilige Informationen über gefährdete Tierarten und ihre Lebensräume, interessante Reiseziele, Tipps und Themen zu Trekking und Naturfotografie und vieles mehr.</description>

<itunes:owner>

<itunes:name>point break pictures</itunes:name>

<itunes:email>k.woelk@pointbreakpictures.com</itunes:email>

</itunes:owner>

<itunes:image href="http://podcast.mondberge.com/perleafrikas/mondbergelogo.png" />

<itunes:category text="Gesellschaft und Kultur">

<itunes:category text="Reisen und Orte"/>

</itunes:category>

<itunes:category text="TV &amp; Film"/>

 

<item>

<title>Berggorillas</title>

<itunes:author>Mondberge.com</itunes:author>

<itunes:subtitle>Berggorillas im dichten Bwindi National Park</itunes:subtitle>

<itunes:summary>Das Mondberge-Team flog im Januar 2009 nach Uganda und besuchte an verschiedenen Tagen mehrere habituierte Berggorila-Gruppen im Bwindi Impenetrable National Park. Dabei entstanden viele Bilder für die Mondberge-Webseite, den Fotobildband „Perle Afrikas“ und das Mondberge-Kinderbuch „Berggorillas – zu Besuch bei unseren Verwandten“. Dieses kurze Video zeigt Eindrücke, wie es dem Team vor Ort erging und wirft einen kurzen Blick auf einige der letzten frei lebenden Berggorillas der Welt.</itunes:summary>

<enclosure url="http://podcast.mondberge.com/perleafrikas/berggorillas.m4v" length="8727310" type="audio/x-m4v" />

<guid>http://podcast.mondberge.com/perleafrikas/berggorillas.m4v</guid>

<pubDate>Wed, 18 May 2011 18:00:00 GMT</pubDate>

<itunes:duration>2:30</itunes:duration>

<itunes:keywords>Tierschutz, Mondberge, Uganda, Gorillas, Artenschutz</itunes:keywords>

</item>

 

<item>

<title>Land und Leute</title>

<itunes:author>Mondberge.com</itunes:author>

<itunes:subtitle>Grüne Hügel, Teeplantagen und freundliche Menschen in Uganda</itunes:subtitle>

<itunes:summary>Die Menschen in Uganda sind freundlich und offen. Das Mondberge-Team fuhr im Januar 2009 drei Wochen lang durch den Südwesten Ugandas und traf dabei immer wieder auf lachende Gesichter und hilfsbereite Menschen. Die saftig grünen Hügel, die Teeplantagen und Regenwälder zeigen wie fruchtbar dieses Land im Herzen Afrikas ist. Dabei entstanden viele Bilder für die Mondberge-Webseite, den Fotobildband „Perle Afrikas“ und das Mondberge-Kinderbuch „Berggorillas – zu Besuch bei unseren Verwandten“. Dieses kurze Video zeigt Eindrücke, wie es dem Team vor Ort erging und was einen in Uganda erwartet.</itunes:summary>

<enclosure url="http://podcast.mondberge.com/perleafrikas/landundleute.m4v" length="5650889" type="audio/m4v" />

<guid>http://podcast.mondberge.com/perleafrikas/landundleute.m4v</guid>

<pubDate>Wed, 18 May 2011 15:00:00 GMT</pubDate>

<itunes:duration>3:05</itunes:duration>

<itunes:keywords>Tierschutz, Mondberge, Uganda, Gorillas, Artenschutz</itunes:keywords>

</item>

 

<item>

<title>Ruwenzori</title>

<itunes:author>Mondberge.com</itunes:author>

<itunes:subtitle>Unterwegs im legendären Ruwenzori-Gebirge Afrikas</itunes:subtitle>

<itunes:summary>Das Ruwenzori-Gebirge – auch „Mondberge“ genannt – liegt genau auf der Grenze zwischen Uganda und der Demokratischen Republik Kongo. Das Mondberge-Team wanderte im Januar 2009 neun Tage lang unter widrigsten Umständen durch diese unwirkliche, oftmals nahezu außerirdisch und mystisch anmutende Region mitten im Herzen Afrikas. Dabei entstanden viele Bilder für die Mondberge-Webseite und den Fotobildband „Perle Afrikas“. Dieses kurze Video zeigt Eindrücke, wie es dem Team vor Ort erging und wirft einen kurzen Blick auf eine der faszinierendsten Regionen Afrikas, die Riesenpflanzen und Gletscher des Ruwenzori.</itunes:summary>

<enclosure url="http://podcast.mondberge.com/perleafrikas/mondberge.m4v" length="4989537" type="audio/m4v" />

<guid>http://podcast.mondberge.com/perleafrikas/mondberge.m4v</guid>

<pubDate>Tue, 17 May 2011 19:00:00 GMT</pubDate>

<itunes:duration>2:28</itunes:duration>

<itunes:keywords>Tierschutz, Mondberge, Uganda, Gorillas, Artenschutz</itunes:keywords>

</item>

 
 
 <item>

<title>Safari</title>

<itunes:author>Mondberge.com</itunes:author>

<itunes:subtitle>Auf Safari in Ugandas Nationalparks</itunes:subtitle>

<itunes:summary>Uganda ist die „Perle“ Ostafrikas! Nichts steht mehr dafür als „Safari“. Das Mondberge-Team pirschte sich im Januar 2009 im Queen Elisabeth National Park mit dem Auto und per Boot zu Elefanten, Löwen, Flusspferden und Krokodilen, im Lake Mburo National Park gingen sie sogar zu Fuß zu Zebras, Gazellen und vielen anderen Wildtieren. Dabei entstanden viele Bilder für die Mondberge-Webseite und den Fotobildband „Perle Afrikas“. Dieses kurze Video zeigt Eindrücke, wie es dem Team vor Ort erging und wirft einen kurzen Blick auf die beeindruckende Safari-Welt des afrikanischen Kontinents.</itunes:summary>

<enclosure url="http://podcast.mondberge.com/perleafrikas/safari.m4v" length="4989537" type="audio/m4v" />

<guid>http://podcast.mondberge.com/perleafrikas/safari.m4v</guid>

<pubDate>Mon, 16 May 2011 20:00:00 GMT</pubDate>

<itunes:duration>3:39</itunes:duration>

<itunes:keywords>Tierschutz, Mondberge, Uganda, Gorillas, Artenschutz</itunes:keywords>

</item>
 
 
 
 <item>

<title>Teaser Perle Afrikas</title>

<itunes:author>Mondberge.com</itunes:author>

<itunes:subtitle>Perle Afrikas - Impressionen aus Uganda</itunes:subtitle>

<itunes:summary>Der offizielle Teaser zur DVD Perle Afrikas</itunes:summary>

<enclosure url="http://podcast.mondberge.com/perleafrikas/teaser.m4v" length="4989537" type="audio/m4v" />

<guid>http://podcast.mondberge.com/perleafrikas/teaser.m4v</guid>

<pubDate>Mon, 16 May 2011 19:00:00 GMT</pubDate>

<itunes:duration>0:30</itunes:duration>

<itunes:keywords>Tierschutz, Mondberge, Uganda, Gorillas, Artenschutz</itunes:keywords>

</item>
 
 
 

</channel>

</rss>