<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Orlando Makes Me Smile - Neues aus der amerikanischen Urlaubshauptstadt</title>
    <itunes:subtitle>Der Orlando Podcast</itunes:subtitle>
    <itunes:author> Orlando CVB</itunes:author>
    <itunes:summary>Sieben der zwanzig größten Themenparks der Welt liegen in Orlando im Herzen Floridas. Daneben bietet die amerikanische Freizeitmetropole über hundert weitere spannende Ferienerlebnisse. Allein um die wichtigsten Attraktionen in und um Orlando auszuprobieren, braucht man 67 volle Tage.</itunes:summary>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture">
      <itunes:category text="Places &amp; Travel" />
    </itunes:category>
    <link>http://www.orlandoinfo.com/de/</link>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <description>Orlando Makes Me Smile - Neues aus der amerikanischen Urlaubshauptstadt</description>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright 2010 B &amp; B Medien</copyright>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <image>
      <url>http://pod.bubm.de/orlando/orlandopod.jpg</url>
      <title>Orlando Podcast</title>
      <link>http://www.orlandoinfo.com/de/</link>
    </image>
    <itunes:image href="http://pod.bubm.de/orlando/orlandopod.jpg" />
    <webmaster>orlando@pia-pr.de</webmaster>
    <item>
      <title>Themenparks in Orlando</title>
      <pubDate>Mon, 24 May 2010 14:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Gehen Sie mit uns auf eine akustische Reise durch die Themenparks von Orlando! Von der neuesten Attraktion „The Wizarding World of Harry Potter“ im Universal Orlando Resort geht es nach Walt Disney World, wo derzeit die größte Expansion in der Geschichte des Magic Kingdoms ansteht. Wir fahren mit der neuesten Achterbahn in SeaWorld, unternehmen eine Safari, gehen mit Alligatoren auf Tuchfühlung, besuchen einen Bibelpark und vieles mehr.
</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/orlando/01_orlando_pod.mp3</guid>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/orlando/01_orlando_pod.mp3</link>
      <enclosure url="http://pod.bubm.de/orlando/01_orlando_pod.mp3" type="audio/mpeg" length="11283809">
      </enclosure>
      <itunes:keywords>Orlando Themenparks Attraktionen Natur Erholung Reise Erlebnis Sehenswürdigkeiten USA Florida Freizeit Abenteuer Disney Universal Sea World</itunes:keywords>
      <itunes:duration>11:43</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Wasserparks in Orlando</title>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2010 10:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Wasserdiscos, Schwimmbecken mit echten Haien, Schneelandschaften bei 30 Grad - so kühlen sich die Amerikaner ab. In den USA sind allein schon viele Hotelpools cooler als unsere Freibäder. Die verrücktesten Wasserattraktionen der Welt findet man in Orlando, Florida. Dort überbieten sich die vier riesigen Wasserparks Wet ’n Wild, Typhoon Lagoon, Blizzard Beach und Aquatica mit haushohen Surfwellen, steilen Half-Pipes und Wasserrutschen, die einem mehr kalte Schauer über den Rücken jagen als manche Achterbahnfahrt.</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/orlando/02_orlando_pod.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/orlando/02_orlando_pod.mp3</link>
      <enclosure url="http://pod.bubm.de/orlando/02_orlando_pod.mp3" type="audio/mpeg" length="10553217">
      </enclosure>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Orlando Themenparks Wasserpark Rutschen Attraktionen Natur Erholung Reise Erlebnis Sehenswürdigkeiten USA Florida Freizeit Abenteuer Disney Universal Sea World</itunes:keywords>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">10:54</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Sonne, Strand und Spaß in Zentralflorida</title>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2010 14:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Die meisten Florida-Urlauber wollen drei Dinge sehen: Mickey Mouse, Strände und Alligatoren. All dies und noch viel mehr bietet die Region zwischen Orlando und St. Petersburg/Clearwater im Herzen Floridas. In dieser Folge entführen wir Sie an die preisgekrönten Traumstrände Fort de Soto Beach und Caladesi Island und radeln auf dem historischen Pinellas Trail die malerische Westküste entlang. In Kombination mit den einzigartigen Tierbegegnungen, Sportmöglichkeiten und Unterhaltungsangeboten rund um Orlando lässt eine Reise durch Zentralflorida keine Wünsche offen. </description>
      <guid>http://pod.bubm.de/orlando/03_orlando_pod.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/orlando/03_orlando_pod.mp3</link>
      <enclosure url="http://pod.bubm.de/orlando/03_orlando_pod.mp3" type="audio/mpeg" length="11241561">
      </enclosure>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Orlando Themenparks Wasserpark Rutschen Attraktionen Natur Erholung Reise Erlebnis Sehenswürdigkeiten USA Florida Freizeit Abenteuer Disney Universal Sea World Strand St. Petersburg Clearwater</itunes:keywords>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">11:40</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Christmas Shopping in Orlando</title>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2010 17:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Nirgendwo sonst in der Welt können Reisende eine solch riesige Auswahl finden wie in Orlando. Innerhalb eines 24 Kilometer weiten Radius finden Sie zwölf Einkaufs- und Outlet-Zentren, trendige unabhängige Boutiquen, Großhandelsgeschäfte und Geschäfte der begehrtesten Marken der Welt. Darüber hinaus gibt es aber auch historische Einkaufsviertel wie etwa Winter Park, den ältesten Stadtbezirk Zentralfloridas aus den 1880er Jahren, wo sich zehn Häuserblocks edler Boutiquen, trendiger Weinbars und schnuckeliger Cafés in einer schmucken Allee aneinander reihen. </description>
      <guid>http://pod.bubm.de/orlando/04_orlando_pod.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/orlando/04_orlando_pod.mp3</link>
      <enclosure url="http://pod.bubm.de/orlando/04_orlando_pod.mp3" type="audio/mpeg" length="9860075">
      </enclosure>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Orlando Themenparks Wasserpark Rutschen Attraktionen Natur Erholung Reise Erlebnis Sehenswürdigkeiten USA Florida Freizeit Abenteuer Disney Universal Sea World Strand St. Petersburg Clearwater Shopping Einkaufen</itunes:keywords>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">10:16</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Natur und Abenteuer in Orlando</title>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2011 17:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Orlando ist in erster Linie für seine Themenparks bekannt. Dass die Ferienmetropole umgeben ist von Zitrusplantagen, Naturparks, urigen Sumpflanschaften und mehr als 2.000 Seen, Flüssen und Quellen, wissen die Wenigsten. In dieser Folge gehen wir auf Öko-Safari, fahren mit Propellerbooten über die Sümpfe, gehen auf Tuchfühlung mit Alligatoren und schwimmen mit Delfinen. Erleben Sie spannende Outdoor-Abenteuer zwischen Themenparks und unberührter Natur!
</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/orlando/05_orlando_pod.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/orlando/05_orlando_pod.mp3</link>
      <enclosure url="http://pod.bubm.de/orlando/05_orlando_pod.mp3" type="audio/mpeg" length="11617655">
      </enclosure>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Orlando Themenparks Wasserpark Rutschen Attraktionen Natur Erholung Reise Erlebnis Sehenswürdigkeiten USA Florida Freizeit Abenteuer Disney Universal Sea World Strand St. Petersburg Clearwater Shopping Einkaufen</itunes:keywords>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">12:04</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Attrakionen abseits der großen Themenparks</title>
      <pubDate>FRI, 29 APR 2011 17:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Walt Disney World, Universal Orlando und SeaWorld Orlando sind den meisten bekannt, doch Orlando und Zentralflorida haben noch über 100 weitere Attraktionen zu bieten. Werden Sie zum Astronaut bei einen simulierten Raketenstart, steuern Sie einen 600 PS starken Tourenwagen oder erleben Sie den Untergang der Titanic. Fast alles ist möglich in den Attraktionen von Orlando.
</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/orlando/06_orlando_pod.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/orlando/06_orlando_pod.mp3</link>
      <enclosure url="http://pod.bubm.de/orlando/06_orlando_pod.mp3" type="audio/mpeg" length="12653775">
      </enclosure>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Orlando Themenparks Wasserpark Rutschen Attraktionen Natur Erholung Reise Erlebnis Sehenswürdigkeiten USA Florida Freizeit Abenteuer Disney Universal Sea World Strand St. Petersburg Clearwater Shopping Einkaufen</itunes:keywords>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">13:09</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Schlemmen in Orlando</title>
      <pubDate>WED, 07 SEP 2011 10:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Von Gourmettempeln über internationale Küche und unterhaltsame Erlebnisgastronomie bis hin zu den angesagten Restaurants der Promiköche reicht die kulinarische Erlebniswelt Orlandos. Um sich durch alle 5.000 Restaurants der Stadt zu futtern, bräuchte man bei drei Mahlzeiten am Tag etwa fünf Jahre. In nur acht Minuten stellen wir Ihnen auf dieser akustische Schlemmertour interessante Restaurants in Orlando vor und geben Ihnen Tipps wie Sie Spitzenmenüs zu Tiefstpreisen genießen können.</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/orlando/07_orlando_pod.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/orlando/07_orlando_pod.mp3</link>
      <enclosure url="http://pod.bubm.de/orlando/07_orlando_pod.mp3" type="audio/mpeg" length="8318749">
      </enclosure>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Orlando Themenparks Wasserpark Rutschen Attraktionen Natur Erholung Reise Erlebnis Sehenswürdigkeiten USA Florida Freizeit Abenteuer Disney Universal Sea World Strand St. Petersburg Clearwater Shopping Einkaufen Restaurants schlemmen Macical Dining</itunes:keywords>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">08:37</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Winterspaß in Orlando</title>
      <pubDate>MON, 09 DEC 2011 10:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Der deutsche Winter ist die Zeit zum Skifahren und Snowboarden, aber auch die Zeit der dicken Pullis, Schals und Handschuhe. Ganz anders in Orlando in Zentralflorida. Dort tragen Winterurlauber statt Skianzug und Pudelmütze Badehose und Sonnenhut, und dennoch müssen sie nicht auf Skifahren, Boarden, Seilbahnen, Tannenduft, Eis und Schnee verzichten. In dieser Folge präsentieren wir Ihnen coolen Winterspaß unter subtropischer Sonne.</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/orlando/08_orlando_pod.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/orlando/08_orlando_pod.mp3</link>
      <enclosure url="http://pod.bubm.de/orlando/08_orlando_pod.mp3" type="audio/mpeg" length="9653667">
      </enclosure>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Orlando Themenparks Wasserpark Rutschen Attraktionen Natur Erholung Reise Erlebnis Sehenswürdigkeiten USA Florida Freizeit Abenteuer Disney Universal Sea World Strand St. Petersburg Clearwater Shopping Einkaufen Restaurants schlemmen Macical Dining</itunes:keywords>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">10:01</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Der perfekt geplante Orlando-Urlaub</title>
      <pubDate>FRI, 25 JAN 2012 10:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Sieben große Themenparks, vier Wasserparks, über 100 Attraktionen und 115.000 Hotelzimmer - in Orlando haben Urlauber eine größere Auswahl als in den meisten anderen Ferienorten. Aus diesem Grund bemüht sich Visit Orlando, Besuchern aus aller Welt bei jedem Schritt ihrer Reiseplanung mit Informationen zur Seite zu stehen. In dieser Folge geben Ihnen Reiseexperten Insider-Tipps wie Sie Ihren Orlando-Urlaub am besten planen und dabei Geld sparen.</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/orlando/09_orlando_pod.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/orlando/09_orlando_pod.mp3</link>
      <enclosure url="http://pod.bubm.de/orlando/09_orlando_pod.mp3" type="audio/mpeg" length="967848">
      </enclosure>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Orlando Themenparks Wasserpark Rutschen Attraktionen Natur Erholung Reise Erlebnis Sehenswürdigkeiten USA Florida Freizeit Abenteuer Disney Universal Sea World Strand St. Petersburg Clearwater Shopping Einkaufen Restaurants schlemmen Macical Dining</itunes:keywords>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">10:02</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Heiraten in Orlando</title>
      <pubDate>THU, 26 APR 2012 14:00:01 +0100</pubDate>
      <description>Der schönste Tag des Lebens verlangt nach etwas ganz Besonderem, und die Stadt Orlando steht nicht nur für märchenhafte Locations, sondern auch für einmalige und unvergessliche Erlebnisse. Von Delfinen, die Amor spielen, über Heiraten mit Mickey Mouse bis hin zu Südsee-Romantik, Strandtrauungen, Biker-Hochzeiten und Heißluftballonflügen in den siebten Himmel – so ausgefallen und romantisch klingt Heiraten in Orlando.</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/orlando/10_orlando_pod.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/orlando/10_orlando_pod.mp3</link>
      <enclosure url="http://pod.bubm.de/orlando/10_orlando_pod.mp3" type="audio/mpeg" length="8433998">
      </enclosure>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Orlando Themenparks Wasserpark Rutschen Attraktionen Natur Erholung Reise Erlebnis Sehenswürdigkeiten USA Florida Freizeit Abenteuer Disney Universal Sea World Strand St. Petersburg Clearwater Shopping Einkaufen Restaurants schlemmen Macical Dining</itunes:keywords>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">8:44</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>