<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
	<channel>
		<title>Insert Coin by GamesweltTV</title>
		<link>http://www.gameswelt.tv/</link>
		<language>de</language>
		<copyright>Web Media Publishing AG 2011-2012, GamesweltTV</copyright>
		<itunes:author>GamesweltTV - Redaktion</itunes:author>
		<itunes:owner>
			<itunes:name>GamesweltTV - Redaktion</itunes:name>
			<itunes:email>info@gameswelt.tv</itunes:email>
		</itunes:owner>
		<itunes:category text="Games &amp; Hobbies">
			<itunes:category text="Video Games"/>
		</itunes:category>
		<description>Unsere wöchentliche Games-Show Insert Coin bringt euch jede Woche auf den neusten Stand rund um das Thema Videospiele.</description>
		<itunes:summary>Unsere wöchentliche Games-Show Insert Coin bringt euch jede Woche auf den neusten Stand rund um das Thema Videospiele. Neben aktuellen Tests und Vorschauen erwarten euch auch Event-Berichte aus der ganzen Welt, Retro-Specials und Live-Zock-Sessions mit der Gameswelt-Redaktion.</itunes:summary>
		<pubDate>Thu, 07 Jun 2012 02:57:52 +0200</pubDate>
		<itunes:keywords></itunes:keywords>
		<itunes:subtitle>Die Games-Show mit Felix Rick</itunes:subtitle>
		<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
		<itunes:image href="http://static.gameswelt.net/public/themes/gwtv/pictures/itunes/insertCoinCover.jpg"/>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sondersendung Pre E3 2012</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/28327/insert-coin/sondersendung-pre-e3-2012.html</link>
			<description>Kurz vor dem Start der E3 haben wir für euch eine Insert-Coin-Sondersendung, direkt aus Los Angeles.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/28327/insert-coin/sondersendung-pre-e3-2012.html</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Jun 2012 16:00:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201206/50100_insert_coin_pre_e3_2012_sondersendung_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="270894774"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:31:40</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Kurz vor dem Start der E3 haben wir für euch eine Insert-Coin-Sondersendung, direkt aus Los Angeles.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Kurz vor dem Start der E3 haben wir für euch eine Insert-Coin-Sondersendung, direkt aus Los Angeles. Felix, Kuro, Jens und Michi sprechen vor Ort über die großen Drei: SONY, Nintendo und Microsoft. Außerdem verrät jeder der vier Jungs, auf welche Spiele er sich besonders freut, und was generell die Erwartungen an die diesjährige E3 sind.Mit dieser Insert Coin Sondersendung beginnen wir unsere große Video-Berichterstattung aus L.A. Ab heute gibt es jeden Tag massenhaft Videoinhalte für euch auf gameswelt.tv. Interviews, Trailer, Booth-Touren, RoundUps und vieles mehr.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201206/50100_insert_coin_pre_e3_2012_sondersendung_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #117</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/28233/insert-coin/sendung-117.html</link>
			<description>Mit zwei Pre-E3 Events von THQ und Capcom, einem DiRT Showdown Videotest und einem Torchlight II Event aus Amsterdam.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/28233/insert-coin/sendung-117.html</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Jun 2012 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201205/49972_insert_coin_sendung_117_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="455313367"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:53:04</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Mit zwei Pre-E3 Events von THQ und Capcom, einem DiRT Showdown Videotest und einem Torchlight II Event aus Amsterdam.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Die E3 2012 steht vor der Tür und wir haben gleich zwei Pre-E3-Events für euch. Wir waren bei THQ in London und konnten gleich drei kommende Highlights uns anschauen. Die Weltpremiere von Company of Heroes 2, Metro: Last Light und Darksiders II. Weiter ging es nach Hamburg zu Capcom, wo es ebenfalls drei Games zum anzocken gab. Lost Planet 3, DMC Devil May Cry und Steel Battalion: Heavy Armor für Kinect. Außerdem haben wir einen Videotest zum Spin-Off DiRT Showdown im Programm und unser Andi war in Amsterdam um sich Torchlight II und das Free-2-Play Neverwinter an zu sehen. Ihr seht also, mit Insert Coin #117 geben wir den Startschuss zur E3. Nun euch aber viel Spaß!</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201205/49972_insert_coin_sendung_117_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #116</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/28077/insert-coin/sendung-116.html</link>
			<description>Defiance aus L.A., Dragon's Dogma, Hitman Live-Zock-Session, Lollipop Chainsaw Besuch im Studio und Metal Gear History Teil 2.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/28077/insert-coin/sendung-116.html</guid>
			<pubDate>Fri, 25 May 2012 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201205/49427_insert_coin_sendung_116_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="496121264"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:57:33</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Defiance aus L.A., Dragon's Dogma, Hitman Live-Zock-Session, Lollipop Chainsaw Besuch im Studio und Metal Gear History Teil 2.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Fast eine volle Stunde Insert-Coin-Spaß haben wir heute für euch. Anfangen wollen wir mit einem großen Videotest zu Capcoms Mammut-RPG Dragon's Dogma. Anschließend begrüßt Felix Besuch im Studio. Die Entwickler von Lollipop Chainsaw sind zu Gast und zeigen Felix nicht nur das abgefahrene Action-Game, er darf sogar selber zocken. Weiter geht es mit einem Event-Bericht aus dem sonnigen Los Angeles. Felix war in Kalifornien um sich Trion Worlds neustes Projekt, Defiance, näher an zu schauen. Ein Mix aus MMO-Action-Shooter und einer TV-Serie, ob das funktionieren kann? Und natürlich darf auch der zweite Teil unserer dreiteiligen XXL-Video-History zu Metal Gear nicht fehlen. Zum Abschluss schnappt sich Felix dann erneut das Xbox-360-Pad um Hitman Sniper Challenge live im Studio zu zocken. Wie gut er sich wohl als Agent 47 schlägt?Und als wären diese fünf Themen nicht genug, haben wir noch ein fettes Gewinnspiel für euch. In Zusammenarbeit mit Capcom, verlosen wir das ultimative Dragon's Dogma Paket. Bestehend aus dem Spiel, einer PlayStation 3, einem Capcom-Games-Jahrespass und oben drauf noch ein 55 Zoll FULL-HD 3D-TV. Da MUSS man einfach mitmachen.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201205/49427_insert_coin_sendung_116_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #115</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/27940/insert-coin/sendung-115.html</link>
			<description>Mit einem Max Payne 3 Videotest, unserem Diablo III Erfahrungsbericht, dem Arcade-Racer Fireburst, Portal 2 Testkammer-DLC sowie Teil 1 unserer großen Metal Gear History.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/27940/insert-coin/sendung-115.html</guid>
			<pubDate>Fri, 18 May 2012 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201205/49072_insert_coin_sendung_115_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="421724116"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:48:52</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Mit einem Max Payne 3 Videotest, unserem Diablo III Erfahrungsbericht, dem Arcade-Racer Fireburst, Portal 2 Testkammer-DLC sowie Teil 1 unserer großen Metal Gear History.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>In dieser Sendung begrüßen wir zwei Videospiel-Ikonen zurück in der Welt der Videospiele. Max Payne ist mit seinem dritten Teil zurück und durchgeht eine große Veränderung während bei Diablo III alles beim alten bleibt, naja fast alles. Unser Diablo-Gott Andi gibt euch seinen ersten Erfahrungsbericht zum Action-RPG. Dann haben wir den Arcade-Racer Fireburst gezockt und konnten auch mit dem Chef von Exdream Boje Holtz ein Telefon-Interview führen. Dann feiert in diesem Jahr noch eine der größten Videospielen-Reihen überhaupt sein 25. Geburtstag und zwar Metal Gear von Hideo Kojima. Das haben wir zum Anlass genommen, um für euch eine große, dreiteilige, Metal Gear History zu erstellen, wir beginnen mit Teil 1. Und zum Abschluss zockt Felix noch eines seiner Lieblingsspiele, Portal 2 und zeigt euch den neuen DLC für den PC, mit dem man eigene Testkammern erstellen kann. Nun euch aber viel Spaß bei Insert Coin #115.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201205/49072_insert_coin_sendung_115_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #114</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/27823/insert-coin/sendung-114.html</link>
			<description>Wir legen uns mit den lebenden Toten an, setzen uns ans Steuer schneller Autos und huldigen dem weiblichen Geschlecht.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/27823/insert-coin/sendung-114.html</guid>
			<pubDate>Fri, 11 May 2012 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201205/48763_insert_coin_sendung_114_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="316341934"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:36:34</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Wir legen uns mit den lebenden Toten an, setzen uns ans Steuer schneller Autos und huldigen dem weiblichen Geschlecht.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Auch diese Folge von Insert Coin ist wie immer der perfekte Start ins Wochenende. In der 114. Ausgabe beschäftigen wir uns unter anderem mit der Videospiel-Adaption von The Walking Dead von den Adventure-Spezialisten von Telltale. Des Weiteren war Felix in München bei BMW, wo das Free-to-Play-Rennspiel Auto Club Revolution vorgestellt wurde. Und da am Sonntag Muttertag ist, haben wir es uns nicht nehmen lassen, die besten Frauen in Videospielen zu ehren. Viel Vergnügen wünscht euer Insert-Coin-Team.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201205/48763_insert_coin_sendung_114_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #113</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/27683/insert-coin/sendung-113.html</link>
			<description>Wir taktieren bei Ghost Recon: Future Soldier, zeigen euch die Geschichte der Tribes-Spiele und rocken mit Rocksmith.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/27683/insert-coin/sendung-113.html</guid>
			<pubDate>Fri, 04 May 2012 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201205/48467_insert_coin_sendung_113_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="322236724"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:37:42</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Wir taktieren bei Ghost Recon: Future Soldier, zeigen euch die Geschichte der Tribes-Spiele und rocken mit Rocksmith.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Freitag, Insert-Coin-Zeit! In dieser Sendung bringen wir euch eine Vorschau zum Taktik-Shooter Ghost Recon: Future Soldier. Ebenfalls bleihaltig, wenn auch weniger taktisch, wird es bei unserer Video History zur Tribes-Reihe, inklusive eines ausführlichen Blicks auf Tribes: Ascend. Danach gibt es noch eine kleine Gitarren-Schule. Profi Michi zeigt Felix mit Hilfe von Rocksmith erste Kniffe. Natürlich gibt es auch wieder den Newsblock, und in unserer Facebook-Frage dreht es sich diesmal um God of War: Ascension. Wir wünschen euch viel Spaß!</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201205/48467_insert_coin_sendung_113_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #112</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/27533/insert-coin/sendung-112.html</link>
			<description>EA-Line-Up aus London, zwei Videotests (Risen 2 und Pandora's Tower), Dishonored-Event aus Frankfurt, und Gaikai.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/27533/insert-coin/sendung-112.html</guid>
			<pubDate>Fri, 27 Apr 2012 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201204/48251_insert_coin_sendung_112_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="383554317"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:44:34</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>EA-Line-Up aus London, zwei Videotests (Risen 2 und Pandora's Tower), Dishonored-Event aus Frankfurt, und Gaikai.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Willkommen zu Insert Coin #112. Auch in dieser Woche gibt es wieder eine randvolle Sendung mit tollen Themen. Andi war in Frankfurt am Main und konnte sich dort das Steampunk-Game Dishonored: Die Maske des Zorns anschauen. Jens hingegen war in der britischen Hauptstadt London, wo EA kommende Titel vorstellte. Darunter Medal of Honor: Warfighter, SimCity und allen voran Crysis 3. Vor Ort in der Redaktion warfen wir hingegen einen Blick auf den Cloud-Service Gaikai, der nun unter anderem auch über Facebook läuft. Last but not least haben wir zwei Videotests für euch: Einen zum Piraten-RPG Risen 2: Dark Waters (inklusive stimmlicher Überrraschung), und den anderen zum Wii-Abenteuer Pandora's Tower. Viel Vergnügen bei Insert Coin!</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201204/48251_insert_coin_sendung_112_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #111</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/27377/insert-coin/sendung-111.html</link>
			<description>Mit dem Global Gamers Day 2012 aus Las Vegas, MUD aus München und einem Retro 3er-Pack mit Fez, Lone Survivor und Grimrock.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/27377/insert-coin/sendung-111.html</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Apr 2012 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201204/48066_insert_coin_sendung_111_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="440125162"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:51:14</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Mit dem Global Gamers Day 2012 aus Las Vegas, MUD aus München und einem Retro 3er-Pack mit Fez, Lone Survivor und Grimrock.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>111 Folgen Insert Coin und auch diese Woche erneut mit tollen Themen, Felix war in München auf einer Rallycross-Strecke um sich MUD: FIM Motocross World Championship anzuschauen, ob er sich auch selber aufs Bike getraut hat? Dann haben wir ein wahres Fest für alle Retro-Fans. Wir schauen uns gleich drei Titel genauer an: FEZ, Legend of Grimrock und Soul Survivor. Und zum großen Abschluss war unser Michi in Sin City Las Vegas, beim Global Gamers Day 2012 vom japanischen Publisher Namco Bandai. Er konnte sich dort eine ganze Menge neuer Games ansehen, u.a. das neue Star Trek, Tekken Tag Tournement 2 und das J-RPG Ni no Kuni. Nun euch aber viel Spaß mit Insert Coin #111.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201204/48066_insert_coin_sendung_111_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #110</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/27272/insert-coin/sendung-110.html</link>
			<description>Wir besuchen die Pandaren, kämpfen mit dem Witcher, schießen scharf und zeigen euch die besten Schiffe in Videospielen.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/27272/insert-coin/sendung-110.html</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Apr 2012 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201204/47958_insert_coin_sendung_110_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="325297233"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:37:34</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Wir besuchen die Pandaren, kämpfen mit dem Witcher, schießen scharf und zeigen euch die besten Schiffe in Videospielen.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Felix Rick zeigt euch auch in dieser Woche wieder das Beste aus der Welt der Videospiele. Wir werfen einen detaillierten Blick auf die Beta zu World of Warcraft: Mists of Pandaria und sagen euch, was die wichtigsten Neuerungen sind. Neues gibt es auch bei The Witcher: Assassins of Kings, das jetzt in der Enhanced Edition erschienen ist. Wie schlägt sich das Spiel auf der Xbox 360? Nina war derweil in Hamburg unterwegs und schaute sich dort Sniper: Ghost Warrior 2 an. Zudem konnte sie echte Waffen in die Hand nehmen und ihre Schießkünste testen. Außerdem zeigen wir euch anlässlich des 100. Jahrestages des Untergangs der Titanic die besten Schiffe in Videospielen. Ahoi!</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201204/47958_insert_coin_sendung_110_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #109</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/27104/insert-coin/sendung-109.html</link>
			<description>Wir bekämpfen Aliens, fahren in einem echten Ferrari, fliegen mit Engeln und sprechen mit dem großen Warren Spector.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/27104/insert-coin/sendung-109.html</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Apr 2012 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201204/47775_insert_coin_sendung_109_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="394572920"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:45:37</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Wir bekämpfen Aliens, fahren in einem echten Ferrari, fliegen mit Engeln und sprechen mit dem großen Warren Spector.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Auch Sendung 109 nimmt den Fuß nicht vom Gaspedal. Im Gegenteil: Für Test Drive: Ferrari Racing Legends konnten wir uns hinter das Steuer eines echten Edel-Boliden setzen. Viel Action erlebte Felix auch in Dallas, wo SEGA Aliens: Colonial Marines präsentierte. Außerdem konnte Nina in München mit Entwickler-Legende Warren Spector über Micky Epic: Die Macht der 2 sprechen; und wir testen Kid Icarus: Uprising für den 3DS. Viel Spaß bei Insert Coin.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201204/47775_insert_coin_sendung_109_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #108</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/26963/insert-coin/sendung-108.html</link>
			<description>Wir beschäftigen uns mit Musik in Videospielen, zeigen euch eine Silent-Hill-History, treten bei Ridge Racer Unbounded aufs Gas und waren in London unterwegs.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/26963/insert-coin/sendung-108.html</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Mar 2012 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201203/47629_insert_coin_sendung_108_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="400501794"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:46:04</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Wir beschäftigen uns mit Musik in Videospielen, zeigen euch eine Silent-Hill-History, treten bei Ridge Racer Unbounded aufs Gas und waren in London unterwegs.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Was wäre ein Freitag ohne Insert Coin? Auch Folge #108 ist vollgepackt mit spannenden Themen: In einem ausführlichen Special nehmen wir Musik in Videospielen unter die Lupe und stellen euch ein paar der wichtigsten Komponisten vor. Dann begeben wir uns ins schaurige Silent Hill. In unserer Video-History schauen wir auf die Geschichte der Survival-Horror-Reihe zurück. Rasant wird es bei unserem Videotest zu Ridge Racer Unbounded. Außerdem war Nina in London, wo sie unter anderem den Shooter Sine Mora zu sehen bekam.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201203/47629_insert_coin_sendung_108_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #107</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/26849/insert-coin/sendung-107.html</link>
			<description>Wir werfen einen Blick auf alkoholhaltige Spiele, sprechen über die GDC, schauen uns Darksiders II an und philosophieren über Dear Esther.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/26849/insert-coin/sendung-107.html</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Mar 2012 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201203/47504_ic_grund.mp4" type="video/mp4" length="347799396"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:40:41</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Wir werfen einen Blick auf alkoholhaltige Spiele, sprechen über die GDC, schauen uns Darksiders II an und philosophieren über Dear Esther.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Insert Coin #107 ist am Start. Wie immer vollgepackt mit tollen Themen aus der Welt der Videospiele. In dieser Sendung schauen wir uns unter anderem alkoholhaltige Videospiele an. Was bringt der virtuelle Rausch? Außerdem waren wir in Amsterdam und haben erstmals Darksiders II anspielen können. Felix spricht derweil über Dear Esther, das elegant an der Grenze von Spiel und Kunstwerk wandelt. Zu guter Letzt begrüßt Felix Michi und Jens im Studio und spricht mit ihnen über die Game Developers Conference.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201203/47504_ic_grund/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #106</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/26698/insert-coin/sendung-106.html</link>
			<description>Wir testen FIFA Street, reisen nach Hamburg zum gamigo-Next-G-Event und plaudern im Studio über Brick-Force.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/26698/insert-coin/sendung-106.html</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Mar 2012 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201203/47346_insert_coin_sendung_106_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="313562602"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:36:24</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Wir testen FIFA Street, reisen nach Hamburg zum gamigo-Next-G-Event und plaudern im Studio über Brick-Force.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Es ist Freitag, es ist Insert-Coin-Zeit. Auch in dieser Woche stellt euch Felix spannende Themen vor. Zum einen zeigen wir euch einen großen Videotest zu FIFA Street. Dann waren wir in Hamburg und schauten uns die kommenden Titel von gamigo an. Zu guter Letzt begrüßt Felix Armin von Infernum im Studio, der über seinen Baukasten-Shooter Brick-Force spricht. Viel Spaß bei Insert Coin 106!</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201203/47346_insert_coin_sendung_106_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #105</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/26573/insert-coin/sendung-105.html</link>
			<description>Wir testen I Am Alive, sowie drei weitere Download-Titel, und zeigen euch eine große Video History zu BioWare. Außerdem: Die Konsolenversion von The Witcher 2.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/26573/insert-coin/sendung-105.html</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2012 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201203/47219_insert_coin_sendung_105_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="391903423"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:45:39</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Wir testen I Am Alive, sowie drei weitere Download-Titel, und zeigen euch eine große Video History zu BioWare. Außerdem: Die Konsolenversion von The Witcher 2.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Sendung 105 legt einen Schwerpunkt auf Download-Titel. Mit I Am Alive ist ein echtes Highlight erschienen, das wir uns im Videoreview genauer angesehen haben. Außerdem zeigen wir euch drei weitere Download-Spiele: Nexuiz, Journey und Warp. Dann war Andi in Frankfurt am Main und guckte sich die Konsolenversion von The Witcher 2 an. Den Abschluss bildet eine extralange Video History zu den RPG-Göttern von BioWare.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201203/47219_insert_coin_sendung_105_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #104</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/26422/insert-coin/sendung-104.html</link>
			<description>Ab in die Schweizer Berge mit SSX aus Davos, den besten Zeitreise-Videospielen und einem Studio-Talk zu Trials Evolution mit Kuro.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/26422/insert-coin/sendung-104.html</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Mar 2012 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201203/47060_insert_coin_sendung_104_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="292492338"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:33:58</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Ab in die Schweizer Berge mit SSX aus Davos, den besten Zeitreise-Videospielen und einem Studio-Talk zu Trials Evolution mit Kuro.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Insert Coin ist da, und auch in dieser Woche bringen wir euch die besten und interessantesten Themen aus der Videospielwelt. Felix war wieder einmal unterwegs. Dieses Mal hoch in den Schweizer Bergen, in Davos, um sich EAs SSX näher anzuschauen. Aber Felix wäre nicht Felix, wenn er nicht die Gelegenheit genutzt hätte, um sich auf die Piste zu stürzen und atemberaubende Bilder mitzubringen. Des Weiteren schauen wir uns die besten Zeitreise-Videospiele an, denn wir alle wissen: &quot;Wir haben doch keine Zeit!&quot;. Zum Abschluss begrüßt Felix noch Kuro bei sich im Studio als Talk-Gast. Kuro berichtet von seinen Erfahrungen zu Trials Evolution, die er in Helsinki erleben konnte. Nun euch aber viel Spaß bei Insert Coin #104.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201203/47060_insert_coin_sendung_104_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #103</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/26299/insert-coin/sendung-103.html</link>
			<description>Heute mit der XXL-Vorschau zu Guild Wars 2, einem Videotest zu Asura's Wrath, Ninja Gaiden 3 aus Hamburg, Sleeping Dogs Studio-Talk und wir zocken The Last Story.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/26299/insert-coin/sendung-103.html</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Feb 2012 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201202/46925_insert_coin_sendung_103_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="391731969"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:45:06</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Heute mit der XXL-Vorschau zu Guild Wars 2, einem Videotest zu Asura's Wrath, Ninja Gaiden 3 aus Hamburg, Sleeping Dogs Studio-Talk und wir zocken The Last Story.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Insert Coin #103 steht ganz im Zeichen von Asien. Wir haben heute gleich fünf Themen mit einem asiatischen Touch. Die Sendung beginnen wir mit einem Videotest zum Bombast-Action-Titel Asura's Wrath, gefolgt von einem Event-Bericht aus Hamburg zu Ninja Gaiden 3. Anschließend werfen wir einen sehr genauen und ausführlichen Blick in die Guild-Wars-2-Beta mit unserem Vorschau-Video. Weiter geht es mit einem kleinen Trailer zu unserem Format &quot;Die Redaktion spielt&quot; - Thema ist hier das Wii-Exklusiv-Spiel The Last Story. Und zum großen Abschluss begrüßt Felix unseren Halbasiaten Michi im Studio zu einem Talk über das Open-World-Game Sleeping Dogs, auch bekannt unter dem alten Namen True Crime: Hong Kong. Nun aber genug geschrieben, viel Spaß mit der Asia-Edition von Insert Coin.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201202/46925_insert_coin_sendung_103_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #102</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/26156/insert-coin/sendung-102.html</link>
			<description>Far-Cry-3-Video-Preview, Event-Bericht zu Prototype 2 aus Vancouver, die besten Launch-Titel und eine Shank-2-Live-Zock-Session.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/26156/insert-coin/sendung-102.html</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Feb 2012 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201202/46772_insert_coin_sendung_102_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="371813019"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:43:10</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Far-Cry-3-Video-Preview, Event-Bericht zu Prototype 2 aus Vancouver, die besten Launch-Titel und eine Shank-2-Live-Zock-Session.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Freitag, der 17. Februar - eine neue Folge Insert Coin ist da. Heute wieder mit Knaller-Themen. Anfangen wollen wir mit einer XXL-Video-Preview zum Tropen-Shooter Far Cry 3, weiter geht es mit einem Event-Bericht aus Kanada. Felix war mal wieder on Tour und zwar in Vancouver bei Radical Entertainment, um sich Prototype 2 näher anzuschauen. Nächste Woche erscheint ja mit der PSVita eine frische Konsole. Wir haben dies zum Anlass genommen, um die besten Launch-Titel zu finden; das Ergebnis ist eine spannende Liste mit vielen unterschiedlichen Spielen. Und zum Abschluss zockt Felix dann noch zusammen mit Chris K. eine Runde Shank 2 live im Studio. Nun aber viel Spaß mit Insert Coin #102.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201202/46772_insert_coin_sendung_102_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #101</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/26007/insert-coin/sendung-101.html</link>
			<description>Wir gehen der Frage nach: Liebe in Videospielen - gibt es das? Außerdem: Reckoning-Videotest, Grand-Slam-Tennis-Live-Zock-Session, Paradox-Event aus Stockholm und die Schnitte der deutschen Darkness-II-Version im Detail.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/26007/insert-coin/sendung-101.html</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Feb 2012 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201202/46615_insert_coin_sendung_101_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="394760482"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:45:51</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Wir gehen der Frage nach: Liebe in Videospielen - gibt es das? Außerdem: Reckoning-Videotest, Grand-Slam-Tennis-Live-Zock-Session, Paradox-Event aus Stockholm und die Schnitte der deutschen Darkness-II-Version im Detail.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Der Valentinstag steht vor der Tür und auch bei uns ist das Thema Liebe natürlich der Mittelpunkt. Wir haben uns mal dem Thema Liebe in Videospielen - geht das überhaupt? angenommen. Dann gibt es einen XXL-Videotest zum Rollenspiel Kingdoms of Amalur: Reckoning, und unser Michi war im kalten Stockholm und konnte sich das diesjährige Paradox-Line-Up anschauen - und das in einem echten &quot;Spukschloss&quot;. Heute erscheint zudem The Darkness II. Wir haben uns mal die Schnitte der deutschen Version im Detail angesehen. Zum Abschluss zockt Felix noch im Studio eine Runde Grand Slam Tennis 2. Nun aber viel Spaß bei Insert Coin #101.&#13;
Wer am Gewinnspiel zu Die Drei Musketiere teilnehmen möchte, kann hier klicken, um die Gewinnspiel-Seite direkt zu erreichen.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201202/46615_insert_coin_sendung_101_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #100</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/25858/insert-coin/sendung-100.html</link>
			<description>100 Sendungen Insert Coin. Das wird natürlich gefeiert. Mit tollen Themen und einer besonderen Überraschung.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/25858/insert-coin/sendung-100.html</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Feb 2012 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201202/46458_insert_coin_sendung_100_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="475271554"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:54:25</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>100 Sendungen Insert Coin. Das wird natürlich gefeiert. Mit tollen Themen und einer besonderen Überraschung.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Es ist vollbracht! In dieser Woche feiern wir die 100. Sendung Insert Coin. Das wird natürlich gefeiert. Unter anderem mit diesen Themen: EA zeigte in München seine kommenden Titel, darunter das langerwartete Mass Effect 3. UFC-Fighter Dennis Siver war bei uns im Studio zu Gast und zockte mit Felix eine Runde UFC Undisputed 3. Futuristisch wird es bei Syndicate, das Felix im Studio anspielt. Und wir begeben uns in unserem Preview von Operation: Raccoon City in die Lieblingsstadt aller Zombiefans.&#13;
Das Gameswelt.tv-Team bedankt sich für eure Treue und Interesse an unserem Format. Auf die nächsten 100 Sendungen !</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201202/46458_insert_coin_sendung_100_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #99</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/25708/insert-coin/sendung-99.html</link>
			<description>Wir haben Sie endlich, die PSVita und Felix stellt sie live im Studio vor. Dazu Darksiders II aus Rom, Ghost Recon: Future Soldier aus Paris und der Postal 3 Videotest.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/25708/insert-coin/sendung-99.html</guid>
			<pubDate>Fri, 27 Jan 2012 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201201/46296_insert_coin_sendung_99_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="449571229"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:52:35</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Wir haben Sie endlich, die PSVita und Felix stellt sie live im Studio vor. Dazu Darksiders II aus Rom, Ghost Recon: Future Soldier aus Paris und der Postal 3 Videotest.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Insert Coin #99 - nur eine Folge bis zur 100. Aber wir warten nicht bis zum Jubiläum, wir hauen schon diese Woche die Kracher-Themen raus. Felix hat sie endlich da - die PSVita und stellt sie ausführlich live im Studio vor. Dann waren wir auch wieder fleißig für euch unterwegs. Felix war in Rom um sich Darksiders II anzusehen und Kollege Chris K. war in Paris um das neue Ghost Recon: Future Soldier zu begutachten. Und zum Abschluss gibt es dann noch den Videotest zum fragwürdigen Postal 3. Nun euch aber viel Spaß bei Insert Coin #99.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201201/46296_insert_coin_sendung_99_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #98</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/25603/insert-coin/sendung-98.html</link>
			<description>Hitman aus London, die neuen Spiele von dtp, die skurrilsten Videospiele der Welt und das Remake von Oddworld.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/25603/insert-coin/sendung-98.html</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2012 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201201/46182_insert_coin_sendung_98_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="367117488"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:42:34</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Hitman aus London, die neuen Spiele von dtp, die skurrilsten Videospiele der Welt und das Remake von Oddworld.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Nur noch zwei Sendungen bis zur 100! Insert Coin #98 liefert wieder ein pralles Programm mit Event-Berichten aus London (Hitman: Absolution), respektive Hamburg (dtp-Line-Up mit u.a. Game of Thrones und Das Testament des Sherlock Holmes). Zudem zeigen wir euch unsere Top 5 der skurrilsten Videospiele und beleuchten das HD-Remake von Oddworld: Strangers Vergeltung.&#13;
</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201201/46182_insert_coin_sendung_98_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #97</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/25470/insert-coin/sendung-97.html</link>
			<description>Top 5 Spiele-Duos, der Brotkasten feiert seinen 30. Geburtstag, Silent Hill: Downpour Zock-Session und Binary Domain Studio-Interview.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/25470/insert-coin/sendung-97.html</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2012 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201201/46046_insert_coin_97_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="406722944"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:47:10</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Top 5 Spiele-Duos, der Brotkasten feiert seinen 30. Geburtstag, Silent Hill: Downpour Zock-Session und Binary Domain Studio-Interview.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Auch an diesem Freitag haben wir eine neue Ausgabe von Insert Coin für euch parat. Anfangen wollen wir mit den Top 5 Videospiel-Duos. Dann widmen wir uns dem Commodore &quot;Brostkasten&quot; 64, der feiert nämlich seinen 30. Geburstag. Felix stellt euch in einer Zock-Session Silent Hill: Downpour vor. Zum Abschluss haben wir dann noch einen Studio-Talk mit Christian, der den Entwickler zu Binary Domain ein paar Fragen stellen konnte. Nun aber viel Spaß mit Insert Coin #97.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201201/46046_insert_coin_97_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #96</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/25397/insert-coin/sendung-96.html</link>
			<description>Das neue Jahr geht gut los: Wir besuchen Daedalic Entertainment und zeigen Vorschauen zu Amy und Gotham City Impostors.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/25397/insert-coin/sendung-96.html</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Jan 2012 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201201/45970_insert_coin_sendung_96_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="291406577"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:33:51</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Das neue Jahr geht gut los: Wir besuchen Daedalic Entertainment und zeigen Vorschauen zu Amy und Gotham City Impostors.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Auch in 2012 gibt es jeden Freitag eure Lieblingssendung namens Insert Coin. Wir waren bei Daedalic Entertainment in Hamburg zu Gast, die jüngst beim Deutschen Entwicklerpreis groß abgeräumt haben. Außerdem zeigen wir euch das atmosphärische Download-Spiel Amy und den Shooter Gotham City Impostors. Als besonderen Gast empfängt dann Felix Neuzugang Nina im Studio.&#13;
</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201201/45970_insert_coin_sendung_96_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #95 - Silvester 2011</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/25327/insert-coin/sendung-95-silvester-2011.html</link>
			<description>Wir lassen es zum Ende des Jahres noch mal richtig krachen und bringen euch eine vollgepackte 90-minütige Insert-Coin-Silvester-Sendung.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/25327/insert-coin/sendung-95-silvester-2011.html</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Dec 2011 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201112/45884_insert_coin_sendung95_silvester_2011_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="775193184"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>01:29:55</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Wir lassen es zum Ende des Jahres noch mal richtig krachen und bringen euch eine vollgepackte 90-minütige Insert-Coin-Silvester-Sendung.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Wir lassen es zum Ende des Jahres noch mal richtig krachen und bringen euch eine vollgepackte 90-minütige Insert-Coin-Silvester-Sendung. Unsere Redaktion sitzt im schön geschmückten Silvester-Insert-Coin-Studio und spricht über das vergangene Jahr 2011, ihre persönlichen High- und Low-Lights, und sie wagen einen Ausblick auf das Jahr 2012. Aufgelockert wird die Sendung mit drei tollen Best-Of-Beiträgen. Best of Gameswelt vor Ort, Best of Insert Coin und Best of Outtakes. Es lohnt sich also bis zum Ende zu schauen. Nun wünschen wir euch aber viel Spaß mit Insert Coin #95 und einen guten Rutsch ins neue Jahr.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201112/45884_insert_coin_sendung95_silvester_2011_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #94</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/25289/insert-coin/sendung-94.html</link>
			<description>Unsere große Film-Sondersendung zu Weihnachten. Wir beschäftigen uns eine volle Stunde mit dem Thema Filme und Videospiele - Fluch oder Segen?!</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/25289/insert-coin/sendung-94.html</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Dec 2011 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201112/45849_insert_coin_sendung_94_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="573346722"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>01:06:23</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Unsere große Film-Sondersendung zu Weihnachten. Wir beschäftigen uns eine volle Stunde mit dem Thema Filme und Videospiele - Fluch oder Segen?!</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Auch einen Tag vor Weihnachten bringen wir euch Insert Coin. Doch wir haben uns dieses Jahr gesagt, dass wir nicht krampfhaft eine Weihnachtssendung produzieren. Stattdessen widmen wir uns eine komplette Stunde dem Thema Film. Felix fängt an und sagt euch seine Tops und Flops der Filmversoftungen. Danach schauen wir uns an, wie sehr manche Spiele versuchen, Hollywood zu kopieren, um ein cineastisches Spielerlebnis zu erschaffen. Dann spricht Felix mit unseren beiden Film-Nerds, Tim H. und Chris K. über das Thema Videospiel-Verfilmungen und auf was wir uns hier in Zukunft freuen können. Außerdem widmen wir uns dem leidigen Thema Filme zu Videospielen. Vom Spiel auf die große Leinwand, warum funktioniert das einfach nicht? Und zum großen Finale konnte Felix Uwe Boll höchstpersönlich in Vancouver treffen und mit ihm ein sehr interessantes aber auch kritisches Interview führen. Wir wünschen euch viel Spaß bei Insert Coin #94 und ein frohes und erholsames Weihnachtsfest.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201112/45849_insert_coin_sendung_94_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #93</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/25161/insert-coin/sendung-93.html</link>
			<description>Deutscher Entwicklerpreis 2011, Tonstudio-Besuch in Köln, einem Trine 2 Videotest und Teil 2 unserer großen Ubisoft-History.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/25161/insert-coin/sendung-93.html</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Dec 2011 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201112/45694_insert_coin_sendung_93_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="361070121"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:42:08</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Deutscher Entwicklerpreis 2011, Tonstudio-Besuch in Köln, einem Trine 2 Videotest und Teil 2 unserer großen Ubisoft-History.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>In der heutigen Ausgabe hat es Felix nach Köln zu Rain Productions verschlagen. Hier wurde Felix gezeigt wie man professionell die deutsche Syncho für Videospiele macht, am Beispiel von The Lost Chronicles of Zerzura. Dann war Felix in Düsseldorf, bei dem Deutschen Entwicklerpreis 2011, und hatte dort sogar die große Ehre, eine Laudatio zu halten. Außerdem haben wir einen Videotest zum wunderschönen Trine 2 und den zweiten Teil unserer großen Ubisoft-Video-History. Nun euch aber viel Spaß bei Insert Coin #93.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201112/45694_insert_coin_sendung_93_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #92</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/24968/insert-coin/sendung-92.html</link>
			<description>Das große Duell, Star Wars: The Old Republic vs. World of WarCraft. Die Top 5 Videospiel-Klischees und Teil 1 unserer großen Ubisoft History.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/24968/insert-coin/sendung-92.html</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Dec 2011 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201112/45478_insert_coin_sendung_92_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="305315951"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:35:38</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Das große Duell, Star Wars: The Old Republic vs. World of WarCraft. Die Top 5 Videospiel-Klischees und Teil 1 unserer großen Ubisoft History.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Auch an diesem Freitag haben wir eine neuen Ausgabe von Insert Coin für euch. Anfangen wollen wir mit den Top 5 Videospiel-Klischees, oder wie Felix es so schön nennt &quot;Top 5 - Altbekannte und manchmal fragwürdige Features&quot;. Dann widmen wir uns einem Duell der MMORPG-Schwergewichte. Star Wars: The Old Republic gegen World of WarCraft - Lohnt sich der Umstieg? Zum Abschluss haben wir dann noch den ersten Teil unserer großen Ubisoft-Video-History. Nun aber viel Spaß mit Insert Coin #92.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201112/45478_insert_coin_sendung_92_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #91</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/24890/insert-coin/sendung-91.html</link>
			<description>Ubisoft Digital Day 2011 aus London mit I Am Alive, NeverDead Vorschau, Final Fantasy XIII-2 aus Hamburg und The Old Republic aus Bonn.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/24890/insert-coin/sendung-91.html</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Dec 2011 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201112/45399_insert_coin_sendung_91_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="328919451"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:38:30</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Ubisoft Digital Day 2011 aus London mit I Am Alive, NeverDead Vorschau, Final Fantasy XIII-2 aus Hamburg und The Old Republic aus Bonn.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Sendung #91 kommt mit vier Knallerthemen zu euch. Anfangen wollen wir die Show mit einem Event-Bericht vom Ubisoft Digital Day 2011 aus London, wo wir endlich ein Lebenszeichen von I Am Alive sehen konnten. Dann war Felix im alten Bundestag in Bonn und konnte als großer Star-Wars-Fan das in Kürze erscheinende MMO Star Wars: The Old Republic anzocken. Wir haben uns außerdem den Action-Titel NeverDead in einer Vorschau-Version angesehen und unser Michi war im schönen Hamburg, um sich direkt bei Square Enix das neue Final Fantasy XIII-2 anzusehen und vor allem ausführlich anzuzocken. Wir wünschen euch nun viel Spaß bei Insert Coin #91.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201112/45399_insert_coin_sendung_91_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #90</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/24799/insert-coin/sendung-90.html</link>
			<description>Spec Ops: The Line aus München, Skyrim Exploits, Anno 2070 Videotest und die Xbox feiert ihren 10. Geburtstag.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/24799/insert-coin/sendung-90.html</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Nov 2011 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201111/45300_insert_coin_sendung_90_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="385806059"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:44:46</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Spec Ops: The Line aus München, Skyrim Exploits, Anno 2070 Videotest und die Xbox feiert ihren 10. Geburtstag.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Nur noch 10 Ausgaben, dann haben wir die 100 geknackt. Aber Sendung #90 ist auch so vollgestopft mit tollen Themen. Anfangen wollen wir mit einem Event-Bericht aus München. Unser Chris K. konnte endlich den Action-Titel Spec Ops: The Line anzocken. Dann zeigt euch Felix einige nützliche Tipps und Tricks zu The Elder Scrolls V: Skyrim. Anschließend widmen wir uns einer deutschen Kultreihe. Mit Anno 2070 versuchen sich die Entwickler am Zukunfts-Setting, ob das gelungen ist sagt euch unser Videotest. Und zum Abschluss war Felix auf einem Microsoft-Event um der Xbox zu ihrem 10. Geburtstag zu gratulieren. Es ist also wieder für jeden etwas dabei, nun aber viel Spaß bei Insert Coin #90.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201111/45300_insert_coin_sendung_90_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #89</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/24619/insert-coin/sendung-89.html</link>
			<description>Heute mit dem Videotest zu Zelda: Skyward Sword, einer History zu Bethesda, den Top 5 Orient Spielen und dem Dual der ultimativen Waffe in Videospielen.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/24619/insert-coin/sendung-89.html</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Nov 2011 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201111/45114_insert_coin_sendung_89_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="368598215"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:42:46</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Heute mit dem Videotest zu Zelda: Skyward Sword, einer History zu Bethesda, den Top 5 Orient Spielen und dem Dual der ultimativen Waffe in Videospielen.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Ausgabe #89 von Insert Coin, bringt euch auch diese Woche wieder die volle Packung Videospielunterhaltung. Anfangen wollen wir gleich mit einem Kracher und zwar dem Videotest zu The Legend of Zelda: Skyward Sword für die Wii. Dann nehmen wir den Release von Assassin's Creed: Revelations zum Anlass und schauen uns mal das recht unverbrauchte Setting des Orients an. Gefolgt wird das Ganze von unserer XXL-Video-History zu Bethesda, anlässlich des 25. Geburtstags. Abschließen wollen wir die Sendung mit dem ultimativen Duel der Videospielwaffen - aber mit einem kleinen Augenzwinkern. Nun wünschen wir euch aber viel Spaß bei Insert Coin #89.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201111/45114_insert_coin_sendung_89_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #88</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/24478/insert-coin/sendung-88.html</link>
			<description>Heute mit dem Skrim Videotest, zu Besuch bei der USK, einer exklusiven Vorschau zu Serious Sam 3 und einem Video-Review zu Rayman Origins.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/24478/insert-coin/sendung-88.html</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Nov 2011 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201111/44971_insert_coin_sendung_88_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="306459141"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:35:57</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Heute mit dem Skrim Videotest, zu Besuch bei der USK, einer exklusiven Vorschau zu Serious Sam 3 und einem Video-Review zu Rayman Origins.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Am 11.11.11 Sendung 88, na wenn das mal kein gutes Omen ist! In der heutigen Insert Coin Ausgabe erwartet euch der ultimative Videotest zu The Elder Scrolls V: Skyrim. Außerdem war Chris K. in Berlin, beim Tag der offenen Tür der USK und hat mit dem Chef der USK ein sehr kritisches Interview führen können. Dann widmen wir uns einem Badass der Videospielgeschichte - der Gute Sam ist zurück und wir haben eine exklusive Vorschau zu seinem neusten Spiel, Serious Sam 3: BFE. Zum Abschluss gibt es dann noch quasi als Rausschmeißer den Videotest zu Rayman Origins. Wir wünschen euch nun viel Spaß mit Insert Coin #88.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201111/44971_insert_coin_sendung_88_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #87</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/24299/insert-coin/sendung-87.html</link>
			<description>Ausgabe #87 mit UFC 3 aus Las Vegas, der XXL-History zu Call of Duty unseren TOP 5 Mind Fucks und eine Trailer-Analyse zu GTA V.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/24299/insert-coin/sendung-87.html</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Nov 2011 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201111/44782_insert_coin_sendung_87_v2_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="472159265"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Ausgabe #87 mit UFC 3 aus Las Vegas, der XXL-History zu Call of Duty unseren TOP 5 Mind Fucks und eine Trailer-Analyse zu GTA V.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Freitag 16 Uhr - Insert Coin ist für euch da. In dieser Woche lassen wir es wieder so richtig krachen. Anfangen wollen wir mit einer XXL-Video-Historie zu der Shooter-Reihe überhaupt - Call of Duty. Anschließend kümmern wir uns um unsere TOP 5 Mind Fucks, also die krassesten Storywendungen in der Videospielgeschichte. Dann haben wir noch ein ganz besonderes Highlight für euch. Felix war in Las Vegas, Sin City und konnte vor Ort ausführlich das neue UFC Undisputed 3 anzocken. Aber nicht nur das. Er konnte u.a. den deutschen UFC-Fighter Dennis Siver, sowie den UFC Chef Dana White höchstpersönlich, interviewen. Zum Abschluss analysieren dann noch Felix, Andi und Tim H. den brandneuen Trailer zu GTA V. Nun wünschen wir euch aber viel Spaß mit dieser vollgepackten Sendung Insert Coin #87.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201111/44782_insert_coin_sendung_87_v2_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #86</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/24131/insert-coin/sendung-86.html</link>
			<description>Wir blicken auf die Geschichte des blauen Igels zurück, verraten euch unsere Grusel-Highlights und zocken Rayman.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/24131/insert-coin/sendung-86.html</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Oct 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201110/44610_insert_coin_sendung_86_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="355460980"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:41:20</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Wir blicken auf die Geschichte des blauen Igels zurück, verraten euch unsere Grusel-Highlights und zocken Rayman.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>In unserer Sonic-History betrachten wir die bewegte Geschichte von SEGAs Igel. Zudem nennen unsere Redakteure pünktlich zu Halloween ihre persönlichen Horror-Highlights und wir spielen im Studio eine Runde Rayman Origins. Außerdem berichtet Felix von seinen ersten Eindrücken mit Zelda: Skyward Sword. Viel Spaß bei Insert Coin.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201110/44610_insert_coin_sendung_86_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #85</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/23965/insert-coin/sendung-85.html</link>
			<description>Saints Row: The Third aus Hollywood, Uncharted 3 aus der schönen Schweiz, Skyrim aus Hamburg und Andi zu Gast um Studio zu Star Wars: The Old Republic.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/23965/insert-coin/sendung-85.html</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Oct 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201110/44441_insert_coin_sendung_85_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="406598958"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:47:51</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Saints Row: The Third aus Hollywood, Uncharted 3 aus der schönen Schweiz, Skyrim aus Hamburg und Andi zu Gast um Studio zu Star Wars: The Old Republic.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>In dieser Ausgabe begeben wir uns auf eine kleine Weltreise. Anfangen wollen wir in der schönen Schweiz, wo unser Schweizer Kollege Steini bei einem Uncharted 3: Drake's Deception Event war. Danach reist unser Andi in die norddeutsche Metropole Hamburg um sich ausgiebig mit The Elder Scrolls V: Skyrim zu beschäftigen. Und der Felix darf natürlich auch nicht fehlen. Er war im sonnigen Los Angeles, um sich Saints Row: The Third anzuschauen. Neben dem Spiel war er auch noch auf einer echten L.A. Gang Tour in South Central und auf einer Hollywood-Promi-Party. Zum Abschluss begrüßt Felix dann noch den Andi im Studio. Andi berichtet von seinen Erfahrungen aus der gerade laufenden Star Wars: The Old Republic Beta. Nun aber viel Spaß mit Insert Coin #85.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201110/44441_insert_coin_sendung_85_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #84</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/23787/insert-coin/sendung-84.html</link>
			<description>Diese Woche haben wir gleich zwei Videotests für euch. Einmal Might and Magic Heroes VI und Batman Arkham City. Michi war in Düsseldorf und Christian durfte in London Goldeneye anzocken.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/23787/insert-coin/sendung-84.html</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Oct 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201110/44254_insert_coin_sendung_84_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="274303324"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:31:56</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Diese Woche haben wir gleich zwei Videotests für euch. Einmal Might and Magic Heroes VI und Batman Arkham City. Michi war in Düsseldorf und Christian durfte in London Goldeneye anzocken.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Volles Programm: In Sendung #84 haben wir gleich zwei Videotests für euch. Einmal Might and Magic Heroes VI und die etwas kleine Videofassung zum Batman Arkham City Testvideo. Michi war in Düsseldorf und konnte Assassin's Creed: Revelations antesten. Christian war auch unterwegs und konnte sich in London Goldeneye 007 Reloaded etwas genauer anschauen. Nun euch aber viel Spaß bei Insert Coin #84.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201110/44254_insert_coin_sendung_84_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #83</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/23656/insert-coin/sendung-83.html</link>
			<description>Diese Woche gibt es eine ausführliche Diablo III Beta-Preview, den Videotest zu Dark Souls und ein Special zu vergessenen Spiele-Genres.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/23656/insert-coin/sendung-83.html</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Oct 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201110/44115_insert_coin_83_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="270852427"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:31:22</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Diese Woche gibt es eine ausführliche Diablo III Beta-Preview, den Videotest zu Dark Souls und ein Special zu vergessenen Spiele-Genres.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Volles Programm: In Sendung #83 zeigen wir euch eine ausführliche Diablo III Beta-Preview, wir haben uns mit allen fünf Heldenklassen durch die Beta geschnetzelt. Dann ist unser Chris K. 1000-Tode gestorben und das Ergebnis ist ein umfangreicher Dark Souls Videotest. Zum Release von RAGE haben wir uns gedacht, wir erstellen eine Top 5+1 Liste mit den coolsten Endzeit-Spielen. Und zum Abschluss widmet sich Felix den vergessenen Spiele-Genres - Rest in Peace. Nun euch aber viel Spaß bei Insert Coin #83.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201110/44115_insert_coin_83_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #82</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/23490/insert-coin/sendung-82.html</link>
			<description>Diese Woche gibt es den zweiten Teil unserer umfangreichen Japan-Reise, den Kampf der Fußball-Giganten, die BF3-Beta und Forza 4.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/23490/insert-coin/sendung-82.html</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Sep 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201109/43943_insert_coin_sendung_82_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="377980828"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:43:52</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Diese Woche gibt es den zweiten Teil unserer umfangreichen Japan-Reise, den Kampf der Fußball-Giganten, die BF3-Beta und Forza 4.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Volles Programm: In Sendung 82 zeigen wir euch, was wir bei Entwickler Yuke's in Japan erlebt haben und berichten von einem THQ-Event in Tokio. Zudem vergleichen wir die beiden Fußball-Simulationen FIFA 12 und PES 2012, haben uns für Forza 4 hinters Steuer eines echten BMW begeben und zeigen euch Bilder aus der Battlefield-3-Beta. Viel Spaß.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201109/43943_insert_coin_sendung_82_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #81</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/23323/insert-coin/sendung-81.html</link>
			<description>In dieser Woche steht alles im Zeichen von Japan. Wir waren auf der TGS und konnten den Entwickler von WWE '12, die Jungs von Yukes besuchen. Außerdem zockt Felix F1 2011 Live im Studio, in einem fetten Racing-Seat.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/23323/insert-coin/sendung-81.html</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Sep 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201109/43771_insert_coin_sendung_81_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="314399032"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:36:40</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>In dieser Woche steht alles im Zeichen von Japan. Wir waren auf der TGS und konnten den Entwickler von WWE '12, die Jungs von Yukes besuchen. Außerdem zockt Felix F1 2011 Live im Studio, in einem fetten Racing-Seat.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>In der heutigen Ausgabe von Insert Coin steht alles im Zeichen von Japan. Felix war im Land der aufgehenden Sonne unterwegs und hat euch einiges an Videomaterial mitgebracht. Anfangen wollen wir mit einem Studio-Besuch der ganz besonderen Art. Felix war in Yokohama bei Yukes, den Machern von WWE '12. Doch Felix war nicht alleine, ein ganz besonders &quot;gelber&quot; Gast hat ihn begleitet. Anschließend geht es gleich weiter nach Tokio, zur Tokyo Games Show 2011. Warum diese Messe, so überhaupt nicht mit einer E3 oder gamescom zu Vergleichen ist, zeigen wir euch in unserem großen TGS-Special. Und zum Abschluss begibt sich Felix noch auf die Piste mit F1 2011. Er fährt in einem F1-Racing-Seat, auf der von euch gewählten Strecke - dem Nürburgring - ein 6 Runden-Rennen Live im Studio. Nun wünschen wir euch aber viel Spaß mit Insert Coin #81.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201109/43771_insert_coin_sendung_81_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #80</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/23092/insert-coin/sendung-80.html</link>
			<description>Video-Reviews zu F1 2011 und Gears of War 3, ein Museumsbesuch in L.A. und die besten Pferde der Videospiel-Geschichte.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/23092/insert-coin/sendung-80.html</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Sep 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201109/43526_insert_coin_sendung_80_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="268983168"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:31:15</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Video-Reviews zu F1 2011 und Gears of War 3, ein Museumsbesuch in L.A. und die besten Pferde der Videospiel-Geschichte.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>In der neuen Ausgabe von Insert Coin gehen wir mit F1 2011 auf die Rennstrecke, töten Locust bei Gears of War 3 und machen was für die Bildung in der Iam8Bit-Ausstellung in los Angeles. Außerdem stellt euch Felix seine virtuellen Lieblings-Pferde vor. (Achtung: Spoiler zu Shadow of the Colossus.)</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201109/43526_insert_coin_sendung_80_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #79</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/22961/insert-coin/sendung-79.html</link>
			<description>Heute mit dem großen Call of Duty XP Event-Bericht aus L.A., Gears of Warhammer Vergleich, Resistance 3 Videotest und einer NHL 12 Live-Zock-Session.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/22961/insert-coin/sendung-79.html</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Sep 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201109/43389_insert_coin_sendung_79_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="350124084"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:40:05</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Heute mit dem großen Call of Duty XP Event-Bericht aus L.A., Gears of Warhammer Vergleich, Resistance 3 Videotest und einer NHL 12 Live-Zock-Session.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Sendung #79 ist vollgestopft mit tollen Themen. Anfagen wollen wir gelich mit dem ganz großen Highlight. Felix war in Los Angeles, auf dem Call of Duty XP Event und konnte dort erstmals Call of Duty: Modern Warfare 3 im Multiplayer anzocken. Doch neben MW3 gab es auch noch reichlich krasse Aktivitäten, wie z.B. Paintball oder eine 60-Meter lange Zipline. Dann haben wir noch einen Videotest zum PS3 exklusiven EHO-Shooter Resistance 3 für euch und wir schauen einmal wie viel Gears of War nun eigentlich im neuen Warhammer 40k: Space Marine wirklich steckt. Und zum Abschluss schnappen sich dann unsere zwei Eishockey-Profis, Andi und Michi das Pad und zocken Live im Studio eine Runde NHL 12. Nun euch aber viel Spaß bei Insert Coin #79.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201109/43389_insert_coin_sendung_79_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #78</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/22771/insert-coin/sendung-78.html</link>
			<description>Bodycount, TrackMania 2, Driver: San Francisco und ein ganz normaler Tag des Felix R.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/22771/insert-coin/sendung-78.html</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Sep 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201109/43193_insert_coin_sendung_78_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="196084540"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:22:10</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Bodycount, TrackMania 2, Driver: San Francisco und ein ganz normaler Tag des Felix R.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>In der neuen Folge von Insert Coin wird in erster Linie gerast und geschossen. Wir vergleichen den Shooter Bodycount mit seinem Quasi-Vorgänger Black und düsen bei TrackMania 2 Canyon und Driver: San Francisco durch die Gegend. Abschließend begleiten wir Felix bei einem Ego-Trip der etwas anderen Art.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201109/43193_insert_coin_sendung_78_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #77</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/22578/insert-coin/sendung-77.html</link>
			<description>WWE Superstar The Miz, Blizzard-Mitgründer Frank Pearce, GameBoy-DJ TimeScratch und ein Best of Gameswelt-Bühne.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/22578/insert-coin/sendung-77.html</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Aug 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201108/43001_insert_coin_sendung_77_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="345880420"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:39:22</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>WWE Superstar The Miz, Blizzard-Mitgründer Frank Pearce, GameBoy-DJ TimeScratch und ein Best of Gameswelt-Bühne.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Die gamescom 2011 ist zwar vorbei, aber wir haben noch massig Videomaterial aus Köln mitgebracht. Anfangen wollen wir einem ganz besonderen Musiker, dem GameBoy-DJ TimeScratch. Der Junge macht Musik mit seinem Old-School-Gameboy - Genial. Dann hatten wir einen der ganz großen aus der WWE bei uns auf der gamescom-Bühne – WWE Superstar The Miz stand uns Rede und Antwort. Außerdem konnten wir ein ausführliches Interview mit Frank Pearce, einem der Mitgründer von Blizzard Entertainment führen, etwas ganz Besonderes. Dann hatten wir auf der gamescom-Bühne zahlreiche Entwickler zu Gast. Die Highlights daraus, haben wir für euch zusammen geschnitten und zum gamescom-Abschluss begrüßt Felix -  Jens und Michi im Studio um mit den Beiden über ihr Messe-Fazit zu sprechen. Doch das ist noch nicht Alles. Wir haben noch einen genialen FanFilm für euch - Portal: No Escape - in voller Länge. Nun aber viel Spaß mit Insert Coin #77.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201108/43001_insert_coin_sendung_77_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #76</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/22417/insert-coin/sendung-76.html</link>
			<description>Wir sind auf der gamescom in Köln und haben für euch direkt von der Messe eine ganz besondere Folge Insert Coin produziert.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/22417/insert-coin/sendung-76.html</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Aug 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201108/42838_insert_coin_sendung_76_v2_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="231862923"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:26:29</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Wir sind auf der gamescom in Köln und haben für euch direkt von der Messe eine ganz besondere Folge Insert Coin produziert.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Wir sind auf der gamescom in Köln und haben für euch direkt von der Messe eine ganz besondere Folge Insert Coin produziert. Felix moderiert die Sendung komplett an unserer Gameswelt-Bühne. Euch erwarten in dieser Spezial-Ausgabe von Insert Coin ein total verrückter Beitrag zum neuen Street Fighter X Tekken. Dann wurde Felix mal so richtig ran genommen und zwar vom offiziellen Military-Advisor von Call of Duty: Modern Warfare 3. Außerdem werfen wir einen Blick auf die GDC Europe die ebenfalls diese Woche in Köln stattgefunden hat und zu guter Letzt, haben wir für euch noch einen schönen Überblick über die gesamte gamescom und alle Hallen, Stände und Babes, für alle die leider nicht nach Köln kommen können. Nun aber viel Spaß mit dieser Sonderausgabe von Insert Coin.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201108/42838_insert_coin_sendung_76_v2_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #75</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/22120/insert-coin/sendung-75.html</link>
			<description>Ausgabe #75 mit RAGE aus München, Dead Island Preview, Sony Ericsson Xperia Play im Studio und einem gamescom-Talk.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/22120/insert-coin/sendung-75.html</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Aug 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201108/42539_insert_coin_sendung_75_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="286922164"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:33:39</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Ausgabe #75 mit RAGE aus München, Dead Island Preview, Sony Ericsson Xperia Play im Studio und einem gamescom-Talk.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Auch in dieser Woche haben wir wieder grandioses Themen für euch. Anfangen wollen wir mit einem Event-Bericht aus München, zum Shooter RAGE. Danach bekommt Felix Besuch im Studio von Michi und Jens. Die drei sprechen dann über die in der nächsten Woche startenden gamescom in Köln. Über ihre Erwartungen, Highlights und natürlich über das große Gameswelt-Bühnenprogramm. Anschließend haben wir eine Video-Vorschau zum Zombie-Titel Dead Island für euch und zum Abschluss schaut sich Felix dann noch das Smartphone Sony Ericsson Xperia Play ausführlich an. Außerdem haben wir in dieser Woche gleich zwei tolle Gewinnspiele für euch von LG und der WWE. Nun wünschen wir euch aber viel Spaß mit Insert Coin #75.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201108/42539_insert_coin_sendung_75_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #74</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/21959/insert-coin/sendung-74.html</link>
			<description>Assassin's Creed: Revelations Multiplayer aus Annecy, DLC RoundUp, der Retro-Börse aus Rosenheim und Earth Defense Force: Insect Armageddon.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/21959/insert-coin/sendung-74.html</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Aug 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201108/42364_insert_coin_sendung74_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="274234063"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:31:59</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Assassin's Creed: Revelations Multiplayer aus Annecy, DLC RoundUp, der Retro-Börse aus Rosenheim und Earth Defense Force: Insect Armageddon.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>In dieser Woche waren wir wieder für euch im Namen von Insert Coin unterwegs. Beginnen wollen wir unsere Reise in Annecy, einem kleinen Ständchen in Frankreich. Hier arbeitet ein Team von Ubisoft am Multiplayer-Modus vom neuen Assassin's Creed: Revelations und Felix konnte fleißig vor Ort zocken. Dann war Tim H. in Rosenheim, bei der Retro-Börse. Wo jedem Retro-Fan das Herz und der Geldbeutel aufgeht. Außerdem hat Felix den Trash-Kult-Titel Earth Defense Force: Insect Armageddon getestet und wir haben uns drei neue DLC Titel für die Xbox 360 angeschaut und zu gewinnen gibt es auch noch was ganz Tolles. Nun aber viel Spaß mit Insert Coin #74.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201108/42364_insert_coin_sendung74_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #73</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/21868/insert-coin/sendung-73.html</link>
			<description>F1 2011 Event vom Nürburgring, PES 2012 aus München, Rise of Nightmares im Studio und GTA IV iCEnhacer-Mod in der Analyse.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/21868/insert-coin/sendung-73.html</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Jul 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201107/42264_insert_coin_sendung73_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="313125773"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:36:37</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>F1 2011 Event vom Nürburgring, PES 2012 aus München, Rise of Nightmares im Studio und GTA IV iCEnhacer-Mod in der Analyse.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>In der aktuellen Insert Coin Ausgabe haben wir wieder spannende Themen für euch. Beginnen wollen wir gleich mit dem großen Highlight. Wir waren beim Großen Preis von Deutschland, am Nürburgring und konnten uns hier nicht nur das Formel 1 Rennen anschauen, sondern auch das neue F1 2011 Rennspiel ausführlich anzocken. Dann war unser Fußball-Speziallist Jens, in München auf einem Event und konnte einige Matches mit dem neuen PES 2012 machen. Außerdem hatten wir Besuch von SEGA im Studio, die uns das Schlachtfest Rise of Nightmares für Kinect mitgebracht hatten. Zum Abschluss darf Felix dann noch Andi im Studio begrüßen. Die beiden reden über die GTA IV Mod iCEnhancer, welche beeindruckende optische Verbesserungen an GTA IV vornimmt. Nun aber viel Spaß mit Insert Coin #73.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201107/42264_insert_coin_sendung73_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #72</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/21713/insert-coin/sendung-72.html</link>
			<description>Darksiders II und Space Marine aus London, Modern Warfare 3 Gast im Studio und eine Preview zu Driver: San Francisco.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/21713/insert-coin/sendung-72.html</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Jul 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201107/42108_insert_coin_sendung72_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="326763726"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:38:17</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Darksiders II und Space Marine aus London, Modern Warfare 3 Gast im Studio und eine Preview zu Driver: San Francisco.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Der Sommer der deutschen Spieleentwickler ist vorbei und wir bringen euch mit Insert Coin #72 wieder das klassische Sendungs-Format. Unser Tim H. war auf einem THQ-Event in London und konnte den Mehrspieler-Modus von Warhammer 40.000: Space Marine antesten und erste Infos zum neuen Darksiders II erhaschen. Dann haben wir uns eine Vorschau-Version von Driver: San Francisco geschnappt und bringen euch dazu eine Video-Preview. Unser Andi war vor kurzem im wunderschönen Prag beim Prague 'n' Play Event vom russischen Publisher 1C Company. Zum Abschluss konnten wir dann noch hohen Besuch bei uns im Studio begrüßen. Robert Bowling von Infinity Ward hat mit Felix über den kommenden Action-Kracher Call of Duty: Modern Warfare 3 gesprochen. Wir wünschen euch nun viel Spaß bei Insert Coin #72.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201107/42108_insert_coin_sendung72_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #71</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/21539/insert-coin/sendung-71.html</link>
			<description>Weiter geht es mit dem Sommer der deutschen Spieleentwickler. Diesmal dabei: die Fußballmanager-Profis Bright Future, Realmforge und Spellbound.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/21539/insert-coin/sendung-71.html</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Jul 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201107/41928_insert_coin_sendung_71_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="334347847"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:38:22</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Weiter geht es mit dem Sommer der deutschen Spieleentwickler. Diesmal dabei: die Fußballmanager-Profis Bright Future, Realmforge und Spellbound.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Unser Sommer der deutschen Spieleentwickler geht in seine dritte und letzte Runde. Doch für den Abschluss haben wir gleich drei Studio besucht. Wir waren in Köln bei Bright Future, die vor allem für die Fussball-Manager-Reihe bekannt sind. Dann waren wir noch in Kehl an der französischen Grenze, um uns bei Spellbound umzusehen. Spellbound hat u.a. die Desperados-Spiele, sowie Arcania entwickelt. Und dann waren wir noch in unserer Heimat München unterwegs und haben Realmforge besucht, die vor allem mit ihrem Adventure Ceville einen großen Erfolg hatten. Wir möchten uns an dieser Stelle bei allen Entwicklern für ihre Zusammenarbeit bedanken und hoffen, euch hat der Sommer der deutschen Spieleentwickler gut gefallen.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201107/41928_insert_coin_sendung_71_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #70</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/21428/insert-coin/sendung-70.html</link>
			<description>Weiter geht's mit dem Sommer der deutschen Spieleentwickler. Diesmal dabei: Die Veteranen von Blue Byte und die Gothic-Macher Piranha Bytes.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/21428/insert-coin/sendung-70.html</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Jul 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201107/41810_insert_coin_sendung_70_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="256715503"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:29:38</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Weiter geht's mit dem Sommer der deutschen Spieleentwickler. Diesmal dabei: Die Veteranen von Blue Byte und die Gothic-Macher Piranha Bytes.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Im zweiten Teil unseres Sommer-Specials haben wir Blue Byte in Düsseldorf besucht und waren in Essen bei Piranha Bytes zu Gast. Beiderorts gab es interessante Einblicke in die Arbeit einer Spiele-Schmiede zu sehen.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201107/41810_insert_coin_sendung_70_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #69</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/21316/insert-coin/sendung-69.html</link>
			<description>Im ersten Teil unseres Sommers der deutschen Spieleentwickler geht es nach Frankfurt am Main, wo Crytek und Deck 13 ihren Sitz haben.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/21316/insert-coin/sendung-69.html</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Jul 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201106/41686_insert_coin_sendung_69_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="368985705"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:43:01</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Im ersten Teil unseres Sommers der deutschen Spieleentwickler geht es nach Frankfurt am Main, wo Crytek und Deck 13 ihren Sitz haben.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Insert Coin macht keine Pause und präsentiert euch in dieser und den kommenden zwei Wochen den Sommer der deutschen Spieleentwickler, in dem wir euch die heimischen Entwickler näher bringen wollen. Den Anfang macht direkt das größte deutsche Studio: Crytek. Außerdem waren wir bei den Venetica- und Ankh-Machern Deck 13 zu Gast.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201106/41686_insert_coin_sendung_69_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #68</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/21153/insert-coin/sendung-68.html</link>
			<description>Insert Coin #68 mit Dungeon Siege III, Rayman Origins und einem Besuch im Computerspielemuseum in Berlin.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/21153/insert-coin/sendung-68.html</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Jun 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201106/41508_insert_coin_sendung68_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="219718472"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:25:39</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Insert Coin #68 mit Dungeon Siege III, Rayman Origins und einem Besuch im Computerspielemuseum in Berlin.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Freitag 16 Uhr, dass kann nur eins heißen - Insert-Coin-Zeit. In dieser Woche bringen wir euch einen Videotest zum Action-RPG Titel Dungeon Siege III, ein Video-Interview von der E3, zum sehr interessanten Rayman Origin und Felix war in Berlin um sich das dort ansässige Computerspielemuseum anzusehen. Außerdem haben wir noch etwas ganz besonders für euch zur Verlosung. Aber nun viel Spaß mit Insert Coin #68.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201106/41508_insert_coin_sendung68_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #67</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/21045/insert-coin/sendung-67.html</link>
			<description>Wir waren in L.A. auf der E3 und haben Kinect, PSN-Highlights, MW3 vs. Battlefield 3 und viel Spaß für euch mitgebracht.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/21045/insert-coin/sendung-67.html</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Jun 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201106/41400_insert_coin_sendung67_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="334682398"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:37:50</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Wir waren in L.A. auf der E3 und haben Kinect, PSN-Highlights, MW3 vs. Battlefield 3 und viel Spaß für euch mitgebracht.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Wir sind alle wieder heil von der E3 aus Los Angeles in München angekommen und zeigen euch in dieser Insert Coin Folge was wir so alles erlebt haben. Anfangen wollen wir mit dem Duell des kommenden Weihnachtsgeschäfts - Call of Duty: Modern Warfare 3 gegen Battlefield 3 - wer macht das Rennen? Dann schaut sich Felix zwei ganz besonders innovative PSN-Spiele direkt bei SONY an. Außerdem waren wir auf einem Microsoft Kinect Innovation-Event eingeladen und Felix stellt euch seine ganz persönlichen Spiele-Highlights der E3 2011 vor. Und zum Abschluss haben wir noch etwas ganz Besonderes für euch. Die schönsten Bilder von der E3, kommentiert von Felix und mit einem Gastauftritt der menschlichen Hornisse - da sind keine Babes sicher! Nun aber viel Vergnügen bei Insert Coin #67 direkt aus L.A.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201106/41400_insert_coin_sendung67_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #66</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/20857/insert-coin/sendung-66.html</link>
			<description>Wir berichten direkt von der E3 in Los Angeles. Das Gamewelt-Team konnte mit Wii U und PlayStation Vita zocken und war beim Xbox Showcase zu Gast.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/20857/insert-coin/sendung-66.html</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Jun 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201106/41198_insert_coin_sendung_66_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="213950324"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:24:26</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Wir berichten direkt von der E3 in Los Angeles. Das Gamewelt-Team konnte mit Wii U und PlayStation Vita zocken und war beim Xbox Showcase zu Gast.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Wir berichten direkt von der E3 in Los Angeles. Das Gamewelt-Team konnte mit Wii U und PlayStation Vita zocken und war beim Xbox Showcase zu Gast.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201106/41198_insert_coin_sendung_66_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #65</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/20424/insert-coin/sendung-65.html</link>
			<description>In dieser Woche dreht sich alles um die E3 2011 in Los Angeles. Felix, Michi und Jens sprechen über ihre Erwartungen und Wünsche für die Messe.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/20424/insert-coin/sendung-65.html</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Jun 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201106/40755_insert_coin_sendung65_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="261927203"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:31:21</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>In dieser Woche dreht sich alles um die E3 2011 in Los Angeles. Felix, Michi und Jens sprechen über ihre Erwartungen und Wünsche für die Messe.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>In dieser Woche dreht sich alles um die E3 2011 in Los Angeles. Felix, Michi und Jens sprechen im Studio über ihre Erwartungen und Wünsche für die Messe. Sie rätseln über die Wii 2 und PlayStation Vita. Diskutieren das Shooter-Duel Battlefield 3 gegen Call of Duty: Modern Warfare 3 und sprechen über ihre ganz persönlichen Highlights, die sie unbedingt auf der Messe sehen wollen.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201106/40755_insert_coin_sendung65_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #64</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/20293/insert-coin/sendung-64.html</link>
			<description>Age of Empires Online, Studiotalk zu Modern Warfare 3, TERA-Event aus Berlin, Renegade Ops aus Stockholm und ein Rallye-Vergleich.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/20293/insert-coin/sendung-64.html</guid>
			<pubDate>Fri, 27 May 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201105/40606_insert_coin_sendung_64_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="311294751"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:36:26</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Age of Empires Online, Studiotalk zu Modern Warfare 3, TERA-Event aus Berlin, Renegade Ops aus Stockholm und ein Rallye-Vergleich.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Auch Sendung 64 ist wieder üppig geworden und hat tolle Themen am Start: Felix war in Berlin und Stockholm unterwegs, um sich TERA bzw. Renegade Ops anzugucken. Außerdem haben wir eine große Vorschau samt Interview auf Age of Empires Online und bieten einen etwas anderen Rallye-Spiel-Vergleich. Und dann ist da ja noch dieser kleine Titel namens Modern Warfare 3, über den Felix mit Chefredakteur Andi im Studio plaudert. Viel Spaß mit Insert Coin #64.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201105/40606_insert_coin_sendung_64_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #63</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/20160/insert-coin/sendung-63.html</link>
			<description>Namco Bandai aus Dubai, FIFA 12, Spieleentwicklung in Osteuropa, Gesichtsmimik in Spielen und Zelda-History Teil 2.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/20160/insert-coin/sendung-63.html</guid>
			<pubDate>Fri, 20 May 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201105/40464_insert_coin_sendung63_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="481017186"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:55:41</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Namco Bandai aus Dubai, FIFA 12, Spieleentwicklung in Osteuropa, Gesichtsmimik in Spielen und Zelda-History Teil 2.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Mit knapp 60 Minuten ist Insert Coin #63 wieder voll bis oben hin mit grandiosen Themen. Unser Michi war im ultra heißen Dubai und konnte sich gleich fünf Spiele von Namco Bandai, beim sogenannten LevelUp-Event, ansehen. Dann war auch Jens wieder ein Mal unterwegs. Er konnte sich das neue FIFA 12 direkt bei EA Sports in Vancouver ansehen. In dieser Woche sind gleich zwei Blockbuster erschienen - The Witcher 2 und L.A. Noire. The Witcher 2 haben wir als Aufhänger genommen, um uns Mal anzusehen, wie die Spieleentwicklung in Osteuropa aussieht und was für bekannte Spiele aus dem Osten kommen. L.A. Noire beeindruckt ja vor allem mit den atemberaubenden Gesichtsanimationen. Grund genug für uns, mal zu schauen, wie das eigentlich alles mit der Mimik in Videospielen angefangen hat. Und zum großen Abschluss haben wir dann noch den zweiten Teil unserer extrem umfangreichen Zelda-History. Wir wünschen euch nun viel Spaß mit Insert Coin #63.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201105/40464_insert_coin_sendung63_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #62</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/19978/insert-coin/sendung-62.html</link>
			<description>Zelda-History Teil 1, Deus Ex: Human Revolution Studio-Talk, Top 5 + 2 Endbosse, Brink Review und Dangerous Hunts 2011.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/19978/insert-coin/sendung-62.html</guid>
			<pubDate>Fri, 13 May 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201105/40264_insert_coin_sendung_62_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="359359026"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:41:34</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Zelda-History Teil 1, Deus Ex: Human Revolution Studio-Talk, Top 5 + 2 Endbosse, Brink Review und Dangerous Hunts 2011.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Ausgabe #62 von Insert Coin steht in den Startlöchern. Starten wollen wir mit einer Zelda-History, die so umfangreich ist, dass wir sie in zwei Teile splitten mussten. Teil 2 folgt dann in der kommenden Insert-Coin-Ausgabe. Dann ist unser Andi zu Gast im Studio und redet mit Felix über Deus Ex: Human Revolution, außerdem haben wir für euch ein Top 5+2 Endboss-Video zusammengestellt. Dann gibt es in der Sendung noch einen Brink Videotest und Felix zockt Dangerous Hunts 2011 Live im Studio. Wir wünschen euch nun viel Spaß bei Insert Coin #62.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201105/40264_insert_coin_sendung_62_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #61</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/19899/insert-coin/sendung-61.html</link>
			<description>Star Wars: The Old Republic und Driver: San Francisco aus London, Gears of War 3 Multiplayer Beta Preview und Outland Review.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/19899/insert-coin/sendung-61.html</guid>
			<pubDate>Fri, 06 May 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201105/40183_insert_coin_sendung_61_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="282923953"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:32:59</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Star Wars: The Old Republic und Driver: San Francisco aus London, Gears of War 3 Multiplayer Beta Preview und Outland Review.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Ausgabe #61 von Insert Coin steht in den Startlöchern. In dieser Woche  haben wir gleich zwei Event-Berichte für euch. Unser Andi war im  nicht ganz so schönen London und konnte Vorort schon Mal einen Blick auf Star Wars: The Old Republic werfen. Yves war für euch ebenfalls in London und konnte neue Infos zu Driver: San Francisco einholen. Außerdem haben wir in der Sendung eine Gears of War 3 Multiplayer Beta Preview und einen Tests zum Download-Titel  Outland für euch. Wir wünschen euch nun viel Spaß bei Insert Coin #61.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201105/40183_insert_coin_sendung_61_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #60</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/19789/insert-coin/sendung-60.html</link>
			<description>Deep Black aus Moskau, Witcher 2 Preview, Child of Eden aus Düsseldorf, Top Spin 4 vs. Virtua Tennis 4 und die Wii 2.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/19789/insert-coin/sendung-60.html</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Apr 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201104/40066_insert_coin_sendung60_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="305377445"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:35:13</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Deep Black aus Moskau, Witcher 2 Preview, Child of Eden aus Düsseldorf, Top Spin 4 vs. Virtua Tennis 4 und die Wii 2.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Ausgabe #60 von Insert Coin steht in den Startlöchern. In dieser Woche haben wir gleich zwei Event-Berichte für euch. Unser Michi war im wunderschönen Düsseldorf und konnte nicht nur Child of Eden ausgiebig antesten sondern auch mit der Entwickler-Koryphäe Tetsuya Mizuguchi sprechen. Felix war im kalten Moskau bei den Biart Studios um sich den Action-Titel Deep Black anzuschauen. Dann haben wir noch eine Vorschau zur kommenden Rollenspiel-Hoffnung The Witcher 2 für euch und es geht auch den heiligen Rasen - Top Spin 4 oder Virtua Tennis 4 - was ist das bessere Tennisspiel. Wir wünschen euch nun viel Spaß bei Insert Coin #60.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201104/40066_insert_coin_sendung60_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #59</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/19657/insert-coin/sendung-59.html</link>
			<description>Space Marine Event aus Vancouver, Bethesda BFG-Event aus Utah, Portal 2 Testvideo, Relic Studio-Tour und einem Easter-Eggs-Special.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/19657/insert-coin/sendung-59.html</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Apr 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201104/39916_insert_coin_sendung59_v2_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="401719177"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:46:31</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Space Marine Event aus Vancouver, Bethesda BFG-Event aus Utah, Portal 2 Testvideo, Relic Studio-Tour und einem Easter-Eggs-Special.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Am heutigen Karfreitag bringen wir euch natürlich auch wieder eine Folge Insert Coin. Und diese Ausgabe hat es in sich. Oftmals angekündigt ist er nun endlich da, der große Event-Bericht zu Warhammer 40.000: Space Marine aus Vancouver. Und wenn wir schon Mal bei Relic Entertainment vor Ort sind, lassen wir uns diese Gelegenheit natürlich nicht nehmen und haben für euch eine Studio-Tour durch die heiligen Hallen produziert. Dann waren wir vor kurzem auch noch in Utah und konnten bei dem Bethesda-BFG-Event u.a. Prey 2, Rage und The Elder Scrolls V: Skyrim uns anschauen. Dann haben wir noch einen Videotest zu einem der wohl besten Spiele dieses Jahres, Portal 2. Aber da heute Ostern ist, haben wir noch etwas ganz besonders für euch - ein humorvolles Easter-Eggs-Special. Nun aber viel Spaß bei Insert Coin #59.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201104/39916_insert_coin_sendung59_v2_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #58</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/19548/insert-coin/sendung-58.html</link>
			<description>Heute mit exklusiven Bilder von der Captivate in Miami, dem EA Showcase aus London. Anno 2070 und einem Fan-Film-Special</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/19548/insert-coin/sendung-58.html</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Apr 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201104/39806_insert_coin_sendung58_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="463576383"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Heute mit exklusiven Bilder von der Captivate in Miami, dem EA Showcase aus London. Anno 2070 und einem Fan-Film-Special</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Ausgabe #58 von Insert Coin ist da und auch diese Folge ist wieder vollgepackt mit grandiosen Themen. Unser Michi war im wunderschönen Mainz und konnte sich bei Related Designs das brandneue Anno 2070 anschauen. Auch unser Andi war auf Tour. Er war in London, auf dem EA Showcase 2011 und konnte sich u.a. Battlefield 3 und Kingdoms of Amalur: Reckoning anschauen. Dann durfte Tim H. auf seinen ersten großen Event und zwar nach Miami auf die Captivate '11 von Capcom. Neben Street Fighter X Tekken konnte er auch erste Infos zu Dragon's Dogma ergattern. Wenn die halbe Redaktion in der Welt unterwegs ist, darf natürlich auch Felix nicht fehlen. Er war vor kurzem in Vancouver und konnte hier die MastersFX-Studios besuchen. Was sich dahinter befindet erfahrt ihr in der Show. Und zum Abschluss schauen wir uns Fan-Filme zu Videospielen an. Diese erreichen schon fast das Niveau von teuren Hollywood-Produktionen. Wir wünschen euch viel Spaß mit Insert Coin #58.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201104/39806_insert_coin_sendung58_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #57</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/19389/insert-coin/sendung-57.html</link>
			<description>Ausgabe #57 mit einer Relic-History aus Vancouver, den DLC-Titel GooseGogs, From Dust und Swarm.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/19389/insert-coin/sendung-57.html</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Apr 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201104/39637_insert_coin_sendung57_v1_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="279622235"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:32:39</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Ausgabe #57 mit einer Relic-History aus Vancouver, den DLC-Titel GooseGogs, From Dust und Swarm.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Ausgabe #57 von Insert Coin steht ganz im Zeichen der Download-Titel. Wir haben einen Test zu Swarm, haben erste Infos zu From Dust und haben den 18-jährigen Entwickler von GooseGogs bei uns im Studio. Neben dem ganzen DLC, gibt es aber auch eine umfangreiche History zu den RTS-Profis von Relic Entertainment direkt aus ihrem Studio in Vancouver. Nun aber viel Spaß mit Insert Coin #57.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201104/39637_insert_coin_sendung57_v1_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #56</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/19279/insert-coin/sendung-56.html</link>
			<description>Wir kämpfen gegen Wade Barrett, sprechen über Arkham City und stellen euch die coolsten Videospiel-Waffen vor.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/19279/insert-coin/sendung-56.html</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Apr 2011 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201103/39513_insert_coin_sendung_56_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="223655551"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:26:15</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Wir kämpfen gegen Wade Barrett, sprechen über Arkham City und stellen euch die coolsten Videospiel-Waffen vor.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>In der neuen Folge von Insert Coin müssen wir leider eine schlechte Nachricht verkünden. Trotzdem gibt es auch diesmal wieder ein buntes Programm: WWE-Superstar Wade Barrett war zu Gast und spielt eine Runde WWE All Stars. Zudem spricht Yves über seine Eindrücke von Batman: Arkham City und wir präsentieren euch eine kleine Auswahl der besten Videospiel-Waffen.&#13;
Felix wurde auch in dieser Sendung wieder von EMP ausgestattet.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201103/39513_insert_coin_sendung_56_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #55</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/19149/insert-coin/sendung-55.html</link>
			<description>Heute mit Dead Island, einer Warhammer 40.000 History, Mortal Kombat live im Studio und alles zum 3DS-Launch.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/19149/insert-coin/sendung-55.html</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Mar 2011 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201103/39374_insert_coin_sendung55_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="364478699"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:42:39</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Heute mit Dead Island, einer Warhammer 40.000 History, Mortal Kombat live im Studio und alles zum 3DS-Launch.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>55 Ausgaben von Insert Coin und auch an diesem Freitag haben wir eine vollgepackte Sendung für euch. Anfangen wollen wir mit einer Video-History zum sehr beliebten Warhammer 40.000 Universum. Danach darf Felix hohen Besuch aus den USA bei sich im Studio begrüßen: Gleich zwei Entwickler zum neuen Mortal Kombat nehmen im Insert-Coin-Studio platz. Neben einem sehr interessanten Studio-Talk schnappt sich einer der Entwickler auch ein Gamepad und zeigt Felix in einem 1on1 Match wie man das neue Mortal Kombat richtig spielt.&#13;
Passend zum heutigen Nintendo 3DS Start stellt Felix im Studio drei 3DS-Launch-Titel vor: Splinter Cell 3D, Rayman 3D und Ridge Racer 3D. Zum Abschluss darf Felix dann den guten Jens im Studio begrüßen. Jens berichtet von seinen Eindrücken zu Dead Island, was er vor kurzem auf einem Presse-Event sehen konnte.&#13;
Nach den dramatischen Bildern, die uns täglich aus Japan erreichen, möchten wir auch etwas Gutes tun: Wir verkaufen über ebay eine lebensgroße Superman-Figur aus unserem Büro. Der Erlös wird komplett an Caritas gespendet. Zur Auktion gelangt ihr über diesen Link. Wir würden uns freuen, wenn ihr aktiv mitbietet und euren Freunden von unserer Aktion erzählt, damit ein möglichst hoher Spendenbetrag zusammen kommt.&#13;
Wir wünschen euch viel Spaß bei Insert Coin #55.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201103/39374_insert_coin_sendung55_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #54</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/18995/insert-coin/sendung-54.html</link>
			<description>Heute mit Torchlight für 360, der Battlefield: Play4Free Beta, dem Nintendo 3DS live im Studio und dem FIFA 11 Presse-Cup aus Köln.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/18995/insert-coin/sendung-54.html</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Mar 2011 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201103/39212_insert_coin_sendung54_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="319011227"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:36:58</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Heute mit Torchlight für 360, der Battlefield: Play4Free Beta, dem Nintendo 3DS live im Studio und dem FIFA 11 Presse-Cup aus Köln.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>In der heutigen Ausgabe von Insert Coin bringen wir euch wieder die spannendsten Themen rund um das Thema Videospiele. Anfangen wollen wir mit einem ersten kleinen Eindruck aus der Battlefield: Play4Free Beta. Anschließend schnappt sich Felix unseren brandneuen Nintendo 3DS und stellt ihn ausführlich live im Studio vor - natürlich auch mit einigen Spielen. Dann war der gute Tim H. in Köln unterwegs. Er hatte sich für das große Finale des FIFA 11 Presse-Cups qualifiziert. Wie er sich geschlagen hat, berichtet er euch selber in einem Event-Bericht. Und zum Anschluss haben wir noch einen kleinen aber feinen Videotest zum Diablo-Klon Torchlight für die Xbox 360. Nun aber viel Spaß mit Insert Coin #54.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201103/39212_insert_coin_sendung54_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #53</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/18830/insert-coin/sendung-53.html</link>
			<description>Ausgabe #53 ist gefüllt mit tollen Themen. Jens war in San Francisco auf der GDC, Felix und Tim H. zocken uDraw und vieles mehr.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/18830/insert-coin/sendung-53.html</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Mar 2011 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201103/39037_insert_coin_sendung53_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="473578310"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Ausgabe #53 ist gefüllt mit tollen Themen. Jens war in San Francisco auf der GDC, Felix und Tim H. zocken uDraw und vieles mehr.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Es ist wieder einmal Insert-Coin-Zeit. In dieser Ausgabe bringen wir euch wieder die volle Packung Videospiel-Unterhaltung. Anfangen wollen wir mit einem Videotest zu MotorStorm: Apocalypse für die PlayStation 3. Danach versuchen sich Felix und Tim H. also Künstler bei Pictionary für uDraw. Gefolgt wird das Ganze von einem Event-Bericht. Unser Jens war in San Francisco auf der GDC und spricht danach mit Felix auch noch ausgiebig über die Veranstaltung. Außerdem hatten wir die Gelegenheit mit einem der Entwickler von The Darkness II zu sprechen. Zum Abschluss haben wir noch was ganze Besonderes für euch. Wir zeigen euch ein Making Of zu Insert Coin. Felix führt euch durch die einzelne Produktionsschritte. Wir wünschen euch nun viel Spaß bei Insert Coin #53.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201103/39037_insert_coin_sendung53_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #52 - Einjähriges</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/18685/insert-coin/sendung-52-einjaehriges.html</link>
			<description>Ein Jahr Insert Coin! Das muss gefeiert werden. The Witcher 2, Rockstar History, Bethesda LIne-Up aus London und eine große Überraschung.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/18685/insert-coin/sendung-52-einjaehriges.html</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Mar 2011 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201103/38882_insert_coin_sendung52_v2_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="463812285"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:54:02</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Ein Jahr Insert Coin! Das muss gefeiert werden. The Witcher 2, Rockstar History, Bethesda LIne-Up aus London und eine große Überraschung.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Wir können es selber kaum glauben, aber Insert Coin feiert mit dieser Ausgabe, sein einjähriges Jubiläum. Wir haben 52 Folgen am Stück für euch produziert. So ein besonderer Anlass schreit gerade zu nach einer tollen Sendung und genau diese geben wir euch. Anfangen wollen wir gleich mit einem Powerhouse auf dem Spielemarkt - wir schauen uns die Geschichte von Rockstar Games in unserer History an. Danach kommt Andi zu Felix ins Studio, um mit ihm über das RPG The Witcher 2: Assassins of Kings zu sprechen. Weiter geht es mit den ersten Ingame-Szenen zu Battlefield 3 - einfach nur grandios.  Auch der gute Yves verirrt sich zu Felix ins Studio. Dies hat einen ganz speziellen Grund. Yves war in Berlin auf der Politiker-LAN. Auch unser Michi nimmt an dieser Jubiläums-Sendung von Insert Coin teil, auch wenn er nicht direkt im Studio ist. Michi war in London auf einem Bethesda-Event und konnte dort die beiden Games Brink und Hunted: Die Schmiede der Finsternis anzocken. Da fehlt ja nur noch der gute Jens. Aber auch dieser hat seinen Platz in dieser Insert Coin Ausgabe gefunden. Jens konnte in San Francisco keinen geringeren als Cliffy B. interviewen und ihn ausgiebig zu Gears of War 3 befragen. Aber das ist noch nicht Alles. Ganz zum Schluss darf Felix noch einen besonderen Gast im Studio willkommen heißen. Wir verraten an dieser Stelle nicht wer es ist, nur soviel - er ist GELB! Außerdem verlosen wir gleich vier Gewinnpakete mit allen möglichen tollen Preisen. PUH - ihr seht, es erwartet euch eine vollgepackte Stunde Insert Coin #52. Viel Spaß dabei.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201103/38882_insert_coin_sendung52_v2_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #51</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/18464/insert-coin/sendung-51.html</link>
			<description>Might &amp; Magic: Heroes IV aus Budapest, Fight Night Champion, Dead Island Trailer-Analyse sowie einem Bulletstorm H2H.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/18464/insert-coin/sendung-51.html</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Feb 2011 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201102/38650_insert_coin_sendung_51_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="267575351"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:31:07</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Might &amp; Magic: Heroes IV aus Budapest, Fight Night Champion, Dead Island Trailer-Analyse sowie einem Bulletstorm H2H.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>In unserer heutigen Ausgabe Insert Coin #51 bringen wir euch wieder tolle Themen rund um euer liebstes Hobby. Anfangen wollen wir mit einem Videotest zum Box-Spektakel Fight Night Champions, gefolgt von einer Trailer-Analyse zu Dead Island, einem der besten Trailer 2011. Dann widmen wir uns der aktuellen Diskussion zu Bulletstorm und der verstümmelten deutschen Version. Außerdem war unser Michi wieder für euch unterwegs, und zwar in Budapest, um sich Might &amp; Magic Heroes IV anzusehen. Zum Abschluss wird es dann noch etwas traurig, wie nehmen Abschied von Bizarre Creations - R.I.P. Nun aber viel Spaß bei Insert Coin #51.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201102/38650_insert_coin_sendung_51_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #50</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/18301/insert-coin/sendung-50.html</link>
			<description>Shadow Harvest, Crysis 2, eine Live-Zock-Session mit Hard Corps: Uprising und ein großes Beat 'em Up Special.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/18301/insert-coin/sendung-50.html</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Feb 2011 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201102/38549_insert_coin_sendung50_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="356175783"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:41:13</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Shadow Harvest, Crysis 2, eine Live-Zock-Session mit Hard Corps: Uprising und ein großes Beat 'em Up Special.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Kaum zu glauben, aber seit nunmehr 50 Ausgaben bringen wir euch Woche für Woche, jeden Freitag eine neue Sendung Insert Coin. Und für unsere fünfzigste Ausgabe haben wir natürlich auch wieder tolle Themen zusammengestellt. Wir waren in Hannover bei den Black Lion Studios und konnten ihren kommenden Action-Titel Shadow Harvest ausführlich anzocken. Dann war Andi in Hamburg um sich Crysis 2 anzusehen. Außerdem holt sich Felix Unterstützung ins Studio in Form von Tim H. Die Beiden zocken den neuen Contra Titel Hard Corps: Uprising im Koop-Modus. Und zum Abschluss haben wir noch was ganz besonderes für alle Beat 'em Up Freunde. Neben einem ausführlichen Videotest zu Marvel vs. Capcom 3: Fate of Two Worlds, haben wir noch eine extrem umfangreiche Video-Historie zu einem der beliebtesten Genres überhaupt angefertigt - eben dem Beat 'em Up Genre. Wir wünschen euch viel Spaß mit dieser vollgepackten Ausgabe Insert Coin #50.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201102/38549_insert_coin_sendung50_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #49</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/18175/insert-coin/sendung-49.html</link>
			<description>Wir diskutieren über die neue NGP (PSP 2), schauen uns Beyond Good &amp; Evil HD, sowie Demakes an, und waren in London bei SONY.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/18175/insert-coin/sendung-49.html</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Feb 2011 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201102/38397_insert_coin_sendung49_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="249042352"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:29:02</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Wir diskutieren über die neue NGP (PSP 2), schauen uns Beyond Good &amp; Evil HD, sowie Demakes an, und waren in London bei SONY.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Sendung #49 ist da - und wir haben wieder tolle Themen für euch. Anfangen wollen wir nicht mit Remakes, sondern mit einem Demakes-Special. Es folgt eine Preview zum HD Remake von Beyond Good &amp; Evil. Dann waren wir auf einem großen Event in London, auf dem SONY ihr 2011er LineUp vorgestellt hat. Und zum Abschluss diskutieren Felix, Jens und Michi über den Sinn und Unsinn von SONYs neustem Handheld NGP. Wir wünschen euch viel Spaß mit Insert Coin #49.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201102/38397_insert_coin_sendung49_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #48</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/18073/insert-coin/sendung-48.html</link>
			<description>Heute mit einem exklusiven Interview mit Ron Gilbert, Dungeon Siege 3 und Michi zu Gast bei Paradox in New York.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/18073/insert-coin/sendung-48.html</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Feb 2011 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201102/38292_insert_coin_sendung48_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="255900530"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:29:17</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Heute mit einem exklusiven Interview mit Ron Gilbert, Dungeon Siege 3 und Michi zu Gast bei Paradox in New York.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>In dieser Ausgabe haben wir drei tolle Themen für euch. Kollege Michi war in New York unterwegs. Grund waren die Strategie-Experten von Paradox. Auf einem großen Event haben sie über zehn neue Spiele vorgestellt, die wichtigsten hat Michi für euch zusammengefasst. Dann ist Andi bei Felix zu Gast im Studio und er berichtet von seinen Hands-On-Erlebnissen mit Dungeon Siege 3. Und dann konnte sich Felix einen Traum seiner Kindheit erfüllen. Er hatte beim Games Forum Germany 2011, die Gelegenheit Ron Gilbert ausführlich zu interviewen. Wir wünschen euch viel Spaß bei Insert Coin #48.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201102/38292_insert_coin_sendung48_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #47</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/17960/insert-coin/sendung-47.html</link>
			<description>Auch in dieser Woche gibt es bei Insert Coin das volle Programm: New York, Amsterdam und Felix' Wohnzimmer lauteten diesmal unsere Stationen.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/17960/insert-coin/sendung-47.html</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Jan 2011 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201101/38175_insert_coin_47_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="313934178"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:35:45</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Auch in dieser Woche gibt es bei Insert Coin das volle Programm: New York, Amsterdam und Felix' Wohnzimmer lauteten diesmal unsere Stationen.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>In dieser Ausgabe führt euch Felix durch das Retro- und Bier-Paradies Barcade in Brooklyn, macht sich bei Dead Space 2 fast in die Hose und zockt die Multiplayer-Demo zu Crysis 2. Außerdem sprechen wir über den Nintendo 3DS und stellen euch Tim Schafers neustes Werk namens Stacking vor. Viel Spaß bei Insert Coin!</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201101/38175_insert_coin_47_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #46</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/17845/insert-coin/sendung-46.html</link>
			<description>Diese Ausgabe steht ganz im Zeichen von unserem New York Trip zum THQ Kickoff 2011 Event und der menschlichen Hornisse.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/17845/insert-coin/sendung-46.html</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Jan 2011 17:00:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201101/38052_inset_coin_sendung_46_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="313395654"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:36:28</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Diese Ausgabe steht ganz im Zeichen von unserem New York Trip zum THQ Kickoff 2011 Event und der menschlichen Hornisse.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Heute zwar erst um 17:00 Uhr, aber dafür mit einem besonderen Bericht aus New York. Felix war im Big Apple um sich THQs großen Line-Up für 2011 anzuschauen u.a. mit Homefront, Red Faction Armageddon und WWE All-Stars. Er konnte sogar den WWE-Superstar The Big Show interviewen. Dann war Felix mit seinem Alter Ego &quot;Die menschliche Hornisse&quot; in New York unterwegs und hat neben dem neuen Wrestling-Spiel WWE-Allstars, auch die Stadt unsicher gemacht. Dann blicken wir auf ein ganz besondere Fanprojekt mit dem Namen Indiana Jones and the Fountain of Youth. Zum Abschluss begrüßt Felix dann seinen Lieblings-Kollegen Yves der ihm ganz frische Infos zu Top Spin 4 verrät. Wir wünschen euch viel Spaß mit dieser vollgestopften Ausgabe von Insert Coin.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201101/38052_inset_coin_sendung_46_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #45</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/17734/insert-coin/sendung-45.html</link>
			<description>Wir zeigen euch ein Preview zu DC Universe, reisen in den Süden und beschäftigen uns mit dem Fall Dead Space 2.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/17734/insert-coin/sendung-45.html</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Jan 2011 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201101/37934_insert_coin_sendung_45_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="317975438"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:37:02</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Wir zeigen euch ein Preview zu DC Universe, reisen in den Süden und beschäftigen uns mit dem Fall Dead Space 2.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Insert Coin geht in die 45. Runde. In dieser Woche stellen wir euch DC Universe Online vor und entführen euch in unserem Tropen-Special in sonnigere Regionen. Außerdem sprechen wir mit Martin Lorber von EA über das Problemkind Dead Space 2 (wo es ja inzwischen erfreuliche Neuigkeiten gab, die zum Zeitpunkt der Produktion allerdings noch nicht abzusehen waren) und Felix zockt eine Runde World of Keflings im Studio.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201101/37934_insert_coin_sendung_45_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #44</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/17657/insert-coin/sendung-44.html</link>
			<description>In dieser Woche zeigen wir euch Videoreviews zu LittleBigPlanet 2 und Zurück in die Zukunft. Außerdem spielen Felix und Yves eine Runde Raskulls.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/17657/insert-coin/sendung-44.html</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Jan 2011 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201101/37853_insert_coin_44_v2_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="192619494"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:21:50</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>In dieser Woche zeigen wir euch Videoreviews zu LittleBigPlanet 2 und Zurück in die Zukunft. Außerdem spielen Felix und Yves eine Runde Raskulls.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Frohes Neues! Wir starten ins Jahr mit einem Test zu LittleBigPlanet 2, schauen uns die erste Episode des Zurück-in-die-Zukunft-Videospiels an und lassen Felix gegen seinen &quot;Erzfeind&quot; Yves im XBL-Spiel Raskulls antreten. Viel Spaß.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201101/37853_insert_coin_44_v2_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #43 - Silvester-Special</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/17621/insert-coin/sendung-43-silvester-special.html</link>
			<description>Unsere große Jahreszusammenfassung 2010. Wir sprechen über unsere High- und Lowlights, sowie ganz besondere Erlebnisse die uns in Erinnerung geblieben sind.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/17621/insert-coin/sendung-43-silvester-special.html</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Dec 2010 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201012/37811_inset_coin_sendung_43_sylvester_special_2010_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="514037342"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>01:00:22</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Unsere große Jahreszusammenfassung 2010. Wir sprechen über unsere High- und Lowlights, sowie ganz besondere Erlebnisse die uns in Erinnerung geblieben sind.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Auch im letzen Tag des Jahres 2010 müsst ihr natürlich nicht auf Insert Coin verzichten. An diesem besonderen Tag haben wir auch eine ganz besondere Sendung für euch. Die komplette Redaktion hat es sich im Studio gemütlich gemacht und wir sprechen über das abgelaufene Jahr 2010. In über einer Stunde diskutieren wir über Bewegungssteuerung, gamescom und E3, das tolle Spielejahr 2010 und das wohl noch bessere kommende Jahr 2011. Natürlich stoßen wir auch mit euch an und das gute alte Bleigießen darf auch nicht fehlen. Nun aber viel Spaß mit einer ganzen Stunde Insert Coin #43. Das gesamte Gameswelt-Team wünscht euch ein frohes neues Jahr.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201012/37811_inset_coin_sendung_43_sylvester_special_2010_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #42 - Weihnachts-Special</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/17610/insert-coin/sendung-42-weihnachts-special.html</link>
			<description>Auch am heiligen Abend haben wir eine Ausgabe von Insert Coin für euch. Diese steht natürlich ganz im Zeichen von Weihnachten.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/17610/insert-coin/sendung-42-weihnachts-special.html</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Dec 2010 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201012/37789_inset_coin_sendung_42_weihnachts_special_2010_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="177269806"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:20:50</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Auch am heiligen Abend haben wir eine Ausgabe von Insert Coin für euch. Diese steht natürlich ganz im Zeichen von Weihnachten.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Heute feiern wir den heiligen Abend, ihr müsst aber dennoch nicht auf eure Dosis Insert Coin verzichten. Auch an diesem besonderen Tag haben wir eine tolle Insert Coin Sendung für euch. Felix bekommt Besuch von GANZ oben, wir schauen uns Spiele an mit einem Bezug zur Bibel und verkünden die 10 Gebote für Gamer. Und da Weihnachten ist, haben wir nicht ein Gewinnspiel für euch, sondern gleich Zwei! Wir wünschen euch viel Spaß bei Insert Coin #42 und ein frohes und schönes Fest. Euer Insert Coin Team.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201012/37789_inset_coin_sendung_42_weihnachts_special_2010_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #41</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/17480/insert-coin/sendung-41.html</link>
			<description>Mit Killzone 3, Battlefield: BC 2 Vietnam, einer Battlefield-History, einem Studio-Gast zu Zeit² und ein VGA-Round-Up.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/17480/insert-coin/sendung-41.html</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Dec 2010 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201012/37651_insert_coin_sendung_41_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="356453488"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:41:41</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Mit Killzone 3, Battlefield: BC 2 Vietnam, einer Battlefield-History, einem Studio-Gast zu Zeit² und ein VGA-Round-Up.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Auch an diesem Freitag bringen wir euch eine neue Folge Insert Coin. In dieser Sendung #41 fangen wir mit einem Winter-Games-Special an, gefolgt von einem Video-Preview zur Singleplayer-Kampagne zu Killzone 3 für die PS3. Außerdem schauen wir uns das neue Addon Vietnam zu Battlefield: Bad Company 2 an. Dieses Addon haben wir auch zum Anlass genommen uns die Battlefield-Serie mal genauer in einer History anzuschauen. Zum Abschluss hatten wir dann auch noch einen Gast bei uns im Studio und zwar zum in Deutschland entwickelten Shoot-Em-Up Zeit². Außerdem gibt es erste Infos zu den Gameswelt Awards 2010 und den tollen Preisen die auf euch warten. Nun aber viel Spaß mit Insert Coin #41.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201012/37651_insert_coin_sendung_41_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #40</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/17378/insert-coin/sendung-40.html</link>
			<description>Mit WoW: Cataclysm, Rift, einem Free2Play Special, sowie einer ausgiebigen Blizzard-History und Tron aus Paris.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/17378/insert-coin/sendung-40.html</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Dec 2010 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201012/37543_insert_coin_sendung40_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="386562514"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:44:42</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Mit WoW: Cataclysm, Rift, einem Free2Play Special, sowie einer ausgiebigen Blizzard-History und Tron aus Paris.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Insert Coin schreibt diesen Freitag einen runden Geburtstag - wir werden 40! Insert Coin #40 steht heute ganz im Zeichen vom guten alten PC. Wir schauen uns die neuen Features von World of WarCraft: Cataclysm an und nutzen die Gelegenheit um uns die Geschichte des PC-Spiele-Entwicklers schlecht hin anzusehen - Blizzard. Es geht dann auch gleich mit einem MMORPG weiter und zwar Rift: Planes of Telara. Hier hatten wir einen der Entwickler bei uns im Studio zu Gast. Doch das ist noch nicht alles zum Thema MMO. Auch Free2Play Spiele erfreuen sich immer größerer Beliebtheit. Wir haben uns sechs dieser Titel mal genauer angeschaut. Doch neben dem ganzen MMO-Fokus, hat es doch noch ein weiteres Thema in Insert Coin #40 geschafft. Wir waren in Paris und konnten neben dem neuen Tron: Evolution Videospiel auch den brandneuen Film Tron: Legacy uns komplett in 3D anschauen. Nun aber viel Spaß mit Insert Coin #40.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201012/37543_insert_coin_sendung40_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #39</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/17307/insert-coin/sendung-39.html</link>
			<description>Alles im Zeichen von Nintendo mit Kirby's Epic Yarn, Donkey Kong Country Returns und Mario feiert Geburtstag.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/17307/insert-coin/sendung-39.html</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Dec 2010 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201012/37464_insert_coin_sendung39_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="283523143"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:33:06</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Alles im Zeichen von Nintendo mit Kirby's Epic Yarn, Donkey Kong Country Returns und Mario feiert Geburtstag.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Eine neue Ausgabe Insert Coin ist am Start - wir zelebrieren schon Sendung #39. In dieser Ausgabe steht vieles im Zeichen von Nintendo. Wir haben einen Videotest zu Donkey Kong Country Returns und außerdem einen US-Importtest zu Kirby's Epic Yarn. Aber das große Nintendo-Highlight ist unsere XL-Historie zum berühmtesten Klempner der Videospielgeschichte - Mario. Doch auch nicht Nintendofans kommen auf ihre Kosten. Wir schauen uns den innovativen XBLA-Titel ilomilo an und blicken auf den ultra-blutigen Action-Titel Splatterhouse. Ihr seht wir haben eine vollgepackte Show für euch - nun aber viel Spaß mit Insert Coin #39.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201012/37464_insert_coin_sendung39_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #38</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/17193/insert-coin/sendung-38.html</link>
			<description>Gran Turismo 5 gegen Forza 3, Disney History mit Micky Epic, ein HD-Remake-Special und wir machen einen Fake-Test.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/17193/insert-coin/sendung-38.html</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Nov 2010 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201011/37331_insert_coin_sendung38_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="246157085"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:28:32</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Gran Turismo 5 gegen Forza 3, Disney History mit Micky Epic, ein HD-Remake-Special und wir machen einen Fake-Test.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Freitag, 16:00 Uhr, wir haben auch dieses Mal eine tolle Insert Coin Sendung für euch. In Ausgabe #38 fangen wir mit einem großen Disney Micky Maus Special an, zum Release von Disney Micky Epic. Danach folgt der große Rennspiel-Simulation Vergleich, zwischen Gran Turismo 5 und Forza 3. Außerdem schauen wir uns mal einige aktuelle HD-Remakas wie die Sly Collection oder Prince of Persia: Sands of Time. Und zum großen Abschluss wagen wir uns an einen Fake-Check. Kann man Kinect Joy Ride wirklich steuern ohne sich dabei zu bewegen? Die Antwort und vieles Andere erfahrt ihr in Insert Coin #38 - viel Spaß beim anschauen.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201011/37331_insert_coin_sendung38_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #37</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/17093/insert-coin/sendung-37.html</link>
			<description>Heute mit L.A. Noire, DiRT 3 aus Wales, Free-Runnung-Special, yoostar 2 Interview und Felix als Mama.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/17093/insert-coin/sendung-37.html</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Nov 2010 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201011/37165_insert_coin_sendung37_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="322447790"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:37:20</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Heute mit L.A. Noire, DiRT 3 aus Wales, Free-Runnung-Special, yoostar 2 Interview und Felix als Mama.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Freitag 16 Uhr - hier ist Insert Coin. Auch in dieser Woche beglücken wir euch mit zahlreichen tollen Videospielthemen. Wir fangen an mit einem der Most Wanted Games für 2011, L.A. Noire. Dann war Kollege Andi in Wales um DiRT 3 anzuzocken. Außerdem hatten wir Besuch aus den USA, CEO Greg Fischbach hat uns sein neustes Spiel yoostar 2 vorgestellt. Zum Release von Assassin's Creed: Brotherhood haben wir uns mal weitere Spiele angeschaut, die sich mit der Thematik Free Running und Parcours befassen und zum großen Abschluss versucht sich Felix als Mutter in Babysitting Mama für Wii. Wir wünschen euch viel Spaß mit Insert Coin #37.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201011/37165_insert_coin_sendung37_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #36</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/16943/insert-coin/sendung-36.html</link>
			<description>Sonic vs. Sonic, EA Showcase aus London, Call of Duty: Black Ops, Rapala Pro Bass Fishing und Kinect im Studio.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/16943/insert-coin/sendung-36.html</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Nov 2010 16:00:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201011/36897_insert_coin_sendung36_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="245469681"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:28:38</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Sonic vs. Sonic, EA Showcase aus London, Call of Duty: Black Ops, Rapala Pro Bass Fishing und Kinect im Studio.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Es ist Freitag 16:00 Uhr und das heißt natürlich Insert-Coin-Zeit. In dieser Woche bringen wir euch wieder tolle Themen nach Hause. Anfangen wollen wir mit einem Fanprojekt zu Sonic im Sonic vs. Sonic Vergleich. Dann begüßt Felix unseren Jens im Studio um eine Runde Call of Duty: Black Ops im Überlebensmodus zu zocken. Außerdem haben wir uns die ganze Woche beim Kinect spielen verausgabt, die Highlights wollen wir euch natürlich nicht vorenthalten. Dann war Felix in London auf dem EA November Showcase, wo zahlreiche Titel vorgestellt wurden und zum großen Finale spielt Felix im Studio das Angelspiel Rapala Pro Bass Fishing und das MIT Angel. Wir wünschen euch viel Spaß bei Insert Coin #36.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201011/36897_insert_coin_sendung36_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #35</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/16796/insert-coin/sendung-35.html</link>
			<description>Diese Woche mit Killzone 3, Rock Band 3, Test Drive Unlimited 2 und einem Retro-Laden aus San Francisco.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/16796/insert-coin/sendung-35.html</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Nov 2010 15:50:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201011/36652_insert_coin_35_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="233873038"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:27:01</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Diese Woche mit Killzone 3, Rock Band 3, Test Drive Unlimited 2 und einem Retro-Laden aus San Francisco.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Auch diese Woche kommt Insert Coin zu euch nach Hause. In Sendung #35 haben wir wieder tolle Themen für euch. Wir haben uns in der Killzone 3 Multiplayer-Beta rumgetrieben, haben mit Rock Band 3 das Studio gerockt, waren in England um uns Test Drive Unlimited 2 anzusehen und haben in San Francisco einen ganz besonderen Retro-Laden gefunden. Wir wünschen euch viel Spaß mit Insert Coin #35.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201011/36652_insert_coin_35_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #34</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/16673/insert-coin/sendung-34.html</link>
			<description>Fable III, Red Dead Redemption Undead Nightmare, einem Ubisoft-Event und der WWE-Legende Carsten Schaefer als Gast.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/16673/insert-coin/sendung-34.html</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Oct 2010 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201010/36418_insert_coin_sendung34_halloween_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="258966404"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:30:00</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Fable III, Red Dead Redemption Undead Nightmare, einem Ubisoft-Event und der WWE-Legende Carsten Schaefer als Gast.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Es ist Freitag und wir haben pünklich um 16 Uhr eine neue Sendung Insert Coin für euch. In dieser Woche kommt Felix als Zombie daher, der Grund ist natürlich das bevorstehende Halloween-Fest. Passend zu Halloween haben wir auch einen Videotest zu dem DLC Red Dead Redemption Undead Nightmare. Außerdem waren wir auf einem Ubisoft Event in München, wo uns gleich vier Spiele präsentiert wurden. Dann haben wir noch einen ausführlichen Test zu Fable III sowie einen ganz besonderen Gast im Studio. Die deutsche WWE-Legende und TV-Kommentator Carsten Schaefer kommentiert ein komplettes Match aus WWE SmackDown vs. Raw 2011. Nun aber viel Spaß mit Insert Coin #34.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201010/36418_insert_coin_sendung34_halloween_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #33</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/16514/insert-coin/sendung-33.html</link>
			<description>Trion Worlds Studio-Besuch in San Francisco, NBA Jam Wii, Super Meat Boy, Der Schattenläufer und großes Fallout-Special.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/16514/insert-coin/sendung-33.html</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Oct 2010 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201010/36154_insert_coin_33_neu_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="322643840"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:37:26</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Trion Worlds Studio-Besuch in San Francisco, NBA Jam Wii, Super Meat Boy, Der Schattenläufer und großes Fallout-Special.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Es ist Freitag 16 Uhr, dass kann nur eins bedeuten - Insert-Coin-Zeit! Auch dieses Woche haben wir unsere Sendung vollgepackt mit tollen Themen. Anfangen wollen wir mit dem Wii-Titel Der Schattenläufer und die Rätsel des dunklen Turms gefolgt von einem Comeback der ganz besonderen Sorte - NBA Jam. Dann zockt Felix das ultra-witzige DLC-Spiel Super Meat Boy im Studio. Außerdem haben wir eine umfangreiche Historie zur Fallout-Reihe, im Anschluss daran darf Felix dann Andi im Studio begrüßen und die Beiden reden über den neusten Fallout Teil - Fallout: New Vegas. Und zum Abschluss haben wir noch einen Event-Bericht für euch aus dem wunderschönen San Francisco. Wir waren bei den Trion Worlds Studios und haben uns Rift: Planes of Telara und End of Nations anschauen dürfen. Viel Spaß mit Insert Coin Sendung #33. </itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201010/36154_insert_coin_33_neu_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #32</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/16307/insert-coin/sendung-32.html</link>
			<description>Das große Kriegshooter-Vergleichsvideo, Sonic 4: Episode 1, TRON: Evolution und Tim Schafer im Interview</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/16307/insert-coin/sendung-32.html</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Oct 2010 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201010/35785_insert_coin_32_neu_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="268805950"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:31:27</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Das große Kriegshooter-Vergleichsvideo, Sonic 4: Episode 1, TRON: Evolution und Tim Schafer im Interview</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Es ist Freitag und wir haben wieder eine vollgepackte Insert Coin Sendung für euch. In dieser Ausgabe schauen wir uns das neue Tron: Evolution Spiel an, Michael konnte auf einem Event in München mit einem der Entwickler plaudern. Dann war Felix in London und konnte mit Tim Schafer eine wahre Videospiellegende interviewen. Dann schauen wir uns das neuste Sonic-Abenteuer an. Der kleine blaue Igel ist zurück mit Sonic the Hedgehog 4: Episode 1. Und als großes Highlight präsentieren wir euch den ultimativen Kriegsshooter-Vergleich: Medal of Honor (2010) gegen Call of Duty: Modern Warfare 2 gegen Battlefield: Bad Company 2. Wir wünschen euch viel Spaß mit Insert Coin #32.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201010/35785_insert_coin_32_neu_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #31</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/16191/insert-coin/sendung-31.html</link>
			<description>Mit Homefront Multiplayer, Enslaved Videotest, Super Castlevania IV Retro und der großen Duke Nukem History.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/16191/insert-coin/sendung-31.html</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Oct 2010 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201010/35595_insert_coin_sendung_31_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="207220596"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:24:25</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Mit Homefront Multiplayer, Enslaved Videotest, Super Castlevania IV Retro und der großen Duke Nukem History.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Es ist wieder Insert-Coin-Time. Heute lassen wir es wieder so richtig krachen und bringen euch folgende Themen. Ein atmosphärischer Videotest zu Enslaved: Odyssey to the West, ein Blick in die Retro-Kiste mit dem wohl besten Castlevania aller Zeiten - Super Castlevania IV. Dann berichtet Andi von seinen Homefront Multiplayer-Erlebnissen aus London und zum großen Abschluss blicken wir auf einen der coolsten Typen der Videospielgeschichte - dem DUKE - Hail to the King, Baby!</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201010/35595_insert_coin_sendung_31_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #30</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/16125/insert-coin/sendung-30.html</link>
			<description>Mit FIFA 11 vs. PES 2011, Super Scribblenauts aus Hamburg, der GameCity aus Wien und der MP-Beta von ACB.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/16125/insert-coin/sendung-30.html</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Oct 2010 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201009/35471_insert_coin_sendung30_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="292983108"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:33:48</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Mit FIFA 11 vs. PES 2011, Super Scribblenauts aus Hamburg, der GameCity aus Wien und der MP-Beta von ACB.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Insert Coin feiert ein keines Jubiläum - Sendung #30 ist da! Dieses Mal mit dem großen Head 2 Head Vergleich zwischen FIFA 11 und PES 2011. Dann waren wir in Hamburg und haben uns den DS-Titel Super Scribblenauts angeschaut. Außerdem waren wir auf der GameCity 2010 in Wien und haben uns in der Multiplayer-Beta von Assassin's Creed Brotherhood rumgetrieben. Zum Abschluss lösen wir dann noch unser dickes Halo: Reach Gewinnspiel auf.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201009/35471_insert_coin_sendung30_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #29</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/15990/insert-coin/sendung-29.html</link>
			<description>Themen ohne Ende. TGS 2010, LittleBigPlanet 2, Felix gegen Adrian Sutil in F1 2010 und Face Training mit Nintendo.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/15990/insert-coin/sendung-29.html</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Sep 2010 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201009/35238_insert_coin_sendung_29_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="293791314"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:34:39</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Themen ohne Ende. TGS 2010, LittleBigPlanet 2, Felix gegen Adrian Sutil in F1 2010 und Face Training mit Nintendo.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Es ist Freitag - es ist Insert Coin Zeit. Sendung 29 ist vollgepackt mit tollen Themen. Wir starten mit dem ultimativen Duel - Felix Rick gegen Adrian Sutil in F1 2010, dann schauen wir uns Sackboys zweiten Auftritt in LittleBigPlanet 2 an. Weiter geht es mit der Tokyo Game Show 2010. Wir fassen die wichtigsten News der Messe für euch zusammen und haben noch einen ganz besonderen Beitrag für euch, direkt aus Tokyo. Und zum Abschluss unterhällt sich Felix mit einer Menschenkenntnis-Expertin zu Nintendos neustem DS-Spiel Face Training. Wir wünschen euch viel Spaß bei Insert Coin #29.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201009/35238_insert_coin_sendung_29_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #28</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/15802/insert-coin/sendung-28.html</link>
			<description>Folgende Themen haben wir für euch: Halo: Reach inkl. einer Halo-Historie nebst Verlosung, Tiger Woods 11 für Move und ein EA Event.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/15802/insert-coin/sendung-28.html</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Sep 2010 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201009/34909_insert_coin_sendung_28_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="354178717"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:41:03</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Folgende Themen haben wir für euch: Halo: Reach inkl. einer Halo-Historie nebst Verlosung, Tiger Woods 11 für Move und ein EA Event.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Ausgabe 28 von Insert Coin ist da und wir haben eine vollgepackte Sendung für euch. Es steht alles im Zeichen von Halo. Wir haben einen ausführlichen Test zum neuen Halo: Reach sowie eine umfangreiche Historie zum kompletten Halo-Universum - Gewinnspiel inklusive. Dann schauen wir uns das neue Tiger Woods 11 für PlayStation Move an und zu guter Letzt waren wir auf einem EA-Event in München, wo wir uns EA Sports MMA, Rock Band 3 und Medal of Honor genauer ansehen konnten.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201009/34909_insert_coin_sendung_28_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #27</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/15681/insert-coin/sendung-27.html</link>
			<description>Videotests zu R.U.S.E. und Pflanzen gegen Zombies, eine Vorschau zu Enslaved und Jens in LA zu Call of Duty: Black Ops.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/15681/insert-coin/sendung-27.html</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Sep 2010 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201009/34711_insert_coin_sendung_27_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="224496280"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:26:07</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Videotests zu R.U.S.E. und Pflanzen gegen Zombies, eine Vorschau zu Enslaved und Jens in LA zu Call of Duty: Black Ops.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>In der 27. Ausgabe von Insert Coin lassen wir es wieder so richtig krachen. Wir haben Videotests zu Pflanzen gegen Zombies für XBLA und zum Konsolen-Strategiespiel R.U.S.E. Dann schauen wir uns noch das Action-Adventure Enslaved an und zu guter Letzt war unser Jens in Los Angeles und hat sich den Multiplayer-Modus von Call of Duty: Black Ops angesehen.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201009/34711_insert_coin_sendung_27_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #26</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/15510/insert-coin/sendung-26.html</link>
			<description>In dieser Sendung bringen wir euch Metroid: Other M, Kirby's Epic Yarn, Shank und ein Special zu PlayStation Move.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/15510/insert-coin/sendung-26.html</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Sep 2010 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201008/34435_insert_coin_sendung_26_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="189992248"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:22:13</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>In dieser Sendung bringen wir euch Metroid: Other M, Kirby's Epic Yarn, Shank und ein Special zu PlayStation Move.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Freitag ist Insert Coin Zeit. Wir starten mit Sendung #26 durch und haben in dieser Ausgabe gleich vier tolle Themen für euch. Wir schauen uns gleich zwei heiß erwartete Wii-Titel an. Metroid: Other M und Kirby's Epic Yarn. Dann testen wir den XBLA-Titel Shank und werfen einen etwas anderen Blick auf SONY's neuste Peripherie - PlayStation Move.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201008/34435_insert_coin_sendung_26_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #25</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/15435/insert-coin/sendung-25.html</link>
			<description>Eine voll gepackte Sendung mit Gothic 4, Space Marine, Bewegungssteuerung und Chris Hülsbeck im Interview.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/15435/insert-coin/sendung-25.html</guid>
			<pubDate>Fri, 27 Aug 2010 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201008/34303_insert_coin_sendung25_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="238793864"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:27:06</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Eine voll gepackte Sendung mit Gothic 4, Space Marine, Bewegungssteuerung und Chris Hülsbeck im Interview.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Die gamescom 2010 ist vorbei und wir sind mit massenhaft Videomaterial von der Messe wiedergekommen. In dieser Insert Coin Sendung dreht sich also noch alles um die gamescom 2010. Wir schauen uns Arcania: Gothic 4 und Warhammer 40.000: Space Marine in einer Preview an, sprechen mit Messebesuchern über SONY Move und Microsoft Kinect und Felix konnte sich einen Kindheitswunsch erfüllen, indem er ein Interview mit dem Kult-Komponisten Chris Hülsbeck führen durfte.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201008/34303_insert_coin_sendung25_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #24</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/15342/insert-coin/sendung-24.html</link>
			<description>Wir sind auf der gamescom 2010 und zeigen euch in dieser Ausgabe spannende und skurrile Highlights der Messe,</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/15342/insert-coin/sendung-24.html</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Aug 2010 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201008/34149_insert_coin_sendung24_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="128639346"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:14:51</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Wir sind auf der gamescom 2010 und zeigen euch in dieser Ausgabe spannende und skurrile Highlights der Messe,</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Es ist Freitag - das heißt Insert Coin Zeit. Diese Sendung steht natürlich ganz im Zeichen der gamescom 2010 in Köln. Wir sind live vor Ort und bringen euch in dieser Ausgabe folgende Themen: Ein Interview mit dem Formel 1 Fahrer Adrian Sutil zu F1 2010, einen Event-Bericht zu Tekken X Street Fighter und den Kuriositäten der gamescom 2010. Wir wünschen euch viel Spaß bei Insert Coin Sendung #24.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201008/34149_insert_coin_sendung24_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #23</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/15107/insert-coin/sendung-23.html</link>
			<description>Eine vollgepackte Sendung mit Splatterhouse, H.A.W.X. 2, Fussballmanager 11 und R.U.S.E. aus Paris.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/15107/insert-coin/sendung-23.html</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Aug 2010 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201008/33719_insert_coin_sendung23_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="240711871"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:27:48</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Eine vollgepackte Sendung mit Splatterhouse, H.A.W.X. 2, Fussballmanager 11 und R.U.S.E. aus Paris.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Insert Coin #23 ist für euch da und wir haben gleich vier tolle Themen für euch. Es geht in die Lüfte mit einer H.A.W.X. 2 Preview, wir haben den PR-Manager Adrian Wahl vom Fussball Manager 11 im Studio, schauen auf das Reboot von Splatterhouse und waren in Paris bei Ubisoft, um uns das Strategiespiel R.U.S.E. anzuschauen.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201008/33719_insert_coin_sendung23_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #22</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/15007/insert-coin/sendung-22.html</link>
			<description>Sendung #22 überzeugt wieder mit tollen Themen. Civilization V, Scott Pilgrim und PopCap Studio-Tour aus Seattle.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/15007/insert-coin/sendung-22.html</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Aug 2010 16:00:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201008/33547_insert_coin_sendung_22_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="193333673"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:22:25</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Sendung #22 überzeugt wieder mit tollen Themen. Civilization V, Scott Pilgrim und PopCap Studio-Tour aus Seattle.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Auch in dieser Woche bringen wie euch eine vollgepackte Insert Coin-Ausgabe. In Sendung #22 erwarten euch ein Video-Preview zum Strategie-Klassiker Civilization V sowie zum Arcade Beat 'em up Scott Pilgrim gegen den Rest der Welt: Das Spiel. Außerdem waren wir in Seattle beim Casual-Games-Hersteller PopCap Games, die unter anderem für Plants vs. Zombies bekannt sind.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201008/33547_insert_coin_sendung_22_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #21</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/14900/insert-coin/sendung-21.html</link>
			<description>Ausgabe 21 ist voll gepackt mit Halo: Reach, StarCraft II und der Amiga wird 25-Jahre - Happy Birthday.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/14900/insert-coin/sendung-21.html</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jul 2010 18:00:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201007/33356_insert_coin_sendung_21_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="247071508"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:28:30</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Ausgabe 21 ist voll gepackt mit Halo: Reach, StarCraft II und der Amiga wird 25-Jahre - Happy Birthday.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Es ist wieder Zeit für Insert Coin, diese Woche erst um 18 Uhr und das aus gutem Grund. Wir konnten den heiß erwarteten Shooter Halo: Reach aus dem Hause Bungie ausgiebig anzocken. Dann widmen wir uns dem wohl größten Titel des Jahres für PC - StarCraft II: Wings of Liberty. Zu guter Letzt gratulieren wir dem Amiga zu seinem 25. Geburtstag.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201007/33356_insert_coin_sendung_21_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #20</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/14792/insert-coin/sendung-20.html</link>
			<description>Die 20. Ausgabe eurer Lieblingssendung bietet wieder eine äußerst bunte Mischung. Wir treten gegen das runde Leder (FIFA 11), sammeln wie verrückt Orbs ein (Crackdown 2), lassen uns von Limbo faszinieren, das den diesjährigen Summer of Arcade...</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/14792/insert-coin/sendung-20.html</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2010 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201007/33174_insert_coin_20_gameswelt_720p.mp4" type="video/mp4" length="194575258"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:22:08</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Die 20. Ausgabe eurer Lieblingssendung bietet wieder eine äußerst bunte Mischung. Wir treten gegen das runde Leder (FIFA 11), sammeln wie verrückt Orbs ein (Crackdown 2), lassen uns von Limbo faszinieren, das den diesjährigen Summer of Arcade...</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Die 20. Ausgabe eurer Lieblingssendung bietet wieder eine äußerst bunte Mischung. Wir treten gegen das runde Leder (FIFA 11), sammeln wie verrückt Orbs ein (Crackdown 2), lassen uns von Limbo faszinieren, das den diesjährigen Summer of Arcade eröffnet und für faire 1.200 MS-Punkte zu erwerben ist, und reisen nach Belgien, um die Erweiterung zu Divinity 2 zu begutachten.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201007/33174_insert_coin_20_gameswelt_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #19</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/14702/insert-coin/sendung-19.html</link>
			<description>Sendung 19 von Insert Coin ist am Start. Auch diese Woche mit tollen Themen rund um das Thema Videospiele. Mit dabei sind Castlevania: Lords of Shadow, DeathSpank und die Beta zu World of WarCraft: Cataclysm.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/14702/insert-coin/sendung-19.html</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jul 2010 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201007/33025_insert_coin_sendung_19_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="165419915"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:19:19</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Sendung 19 von Insert Coin ist am Start. Auch diese Woche mit tollen Themen rund um das Thema Videospiele. Mit dabei sind Castlevania: Lords of Shadow, DeathSpank und die Beta zu World of WarCraft: Cataclysm.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Sendung 19 von Insert Coin ist am Start. Auch diese Woche mit tollen Themen rund um das Thema Videospiele. Mit dabei sind Castlevania: Lords of Shadow, DeathSpank und die Beta zu World of WarCraft: Cataclysm.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201007/33025_insert_coin_sendung_19_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #18</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/14624/insert-coin/sendung-18.html</link>
			<description>Die 18. Ausgabe von Insert Coin ist da! Felix präsentiert euch in dieser Woche das berüchtigte Demon's Souls, flitzt bei Need for Speed World über die Straßen, stürzt sich beim Onslaught-Modus von Battlefield BC2 in die Schlacht, und sucht...</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/14624/insert-coin/sendung-18.html</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jul 2010 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201007/32894_insert_coin_18_gameswelt_720p.mp4" type="video/mp4" length="215972667"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:25:06</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Die 18. Ausgabe von Insert Coin ist da! Felix präsentiert euch in dieser Woche das berüchtigte Demon's Souls, flitzt bei Need for Speed World über die Straßen, stürzt sich beim Onslaught-Modus von Battlefield BC2 in die Schlacht, und sucht...</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Die 18. Ausgabe von Insert Coin ist da! Felix präsentiert euch in dieser Woche das berüchtigte Demon's Souls, flitzt bei Need for Speed World über die Straßen, stürzt sich beim Onslaught-Modus von Battlefield BC2 in die Schlacht, und sucht nach lohnenswerten Download-Spielen für die Sommerzeit.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201007/32894_insert_coin_18_gameswelt_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #17</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/14507/insert-coin/sendung-17.html</link>
			<description>Wir trotzen Sommerloch und brüllender Hitze und liefern euch die neue, abermals prall gefüllte, Folge von Insert Coin. In dieser Ausgabe werfen wir einen Blick auf die Mehrspieler-Beta von Medal of Honor, reisen zurück zur Affeninsel und...</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/14507/insert-coin/sendung-17.html</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jul 2010 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201007/32720_insert_coin_17_gameswelt_720p.mp4" type="video/mp4" length="191382945"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:22:15</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Wir trotzen Sommerloch und brüllender Hitze und liefern euch die neue, abermals prall gefüllte, Folge von Insert Coin. In dieser Ausgabe werfen wir einen Blick auf die Mehrspieler-Beta von Medal of Honor, reisen zurück zur Affeninsel und...</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Wir trotzen Sommerloch und brüllender Hitze und liefern euch die neue, abermals prall gefüllte, Folge von Insert Coin. In dieser Ausgabe werfen wir einen Blick auf die Mehrspieler-Beta von Medal of Honor, reisen zurück zur Affeninsel und überprüfen, ob OnLive wirklich die Videospielwelt revolutionieren wird.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201007/32720_insert_coin_17_gameswelt_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #16</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/14398/insert-coin/sendung-16.html</link>
			<description>Direkt aus Los Angeles, bringen wir euch diese Woche eine ganz besondere Insert Coin Sendung. Wir waren auf der E3 und haben für euch die wichtigsten Neuigkeiten aus der Welt der Videospiele zusammengefasst.</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/14398/insert-coin/sendung-16.html</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jun 2010 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201006/32530_insert_coin_sendung16_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="257189836"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:29:24</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Direkt aus Los Angeles, bringen wir euch diese Woche eine ganz besondere Insert Coin Sendung. Wir waren auf der E3 und haben für euch die wichtigsten Neuigkeiten aus der Welt der Videospiele zusammengefasst.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Direkt aus Los Angeles, bringen wir euch diese Woche eine ganz besondere Insert Coin Sendung. Wir waren auf der E3 und haben für euch die wichtigsten Neuigkeiten aus der Welt der Videospiele zusammengefasst.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201006/32530_insert_coin_sendung16_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #15</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/14024/insert-coin/sendung-15.html</link>
			<description>Trotz E3-Stress müsst ihr nicht auf Insert Coin verzichten.  Wir haben wieder eine vollgepackte Sendung für euch. Andreas  war in New  York und hat sich den Shooter Homefront präsentieren  lassen,  uns hat der deutsche Entwickler zu Shadow...</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/14024/insert-coin/sendung-15.html</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jun 2010 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201006/31910_ic15_final.mp4" type="video/mp4" length="190118606"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:22:00</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Trotz E3-Stress müsst ihr nicht auf Insert Coin verzichten.  Wir haben wieder eine vollgepackte Sendung für euch. Andreas  war in New  York und hat sich den Shooter Homefront präsentieren  lassen,  uns hat der deutsche Entwickler zu Shadow...</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Trotz E3-Stress müsst ihr nicht auf Insert Coin verzichten.  Wir haben wieder eine vollgepackte Sendung für euch. Andreas  war in New  York und hat sich den Shooter Homefront präsentieren  lassen,  uns hat der deutsche Entwickler zu Shadow Harvest besucht und wir  konnten ihn mit Fragen löchern und zu guter Letzt war  unser Simon in  Newcastle und konnte spannende Infos zum neuen   Driver:  San  Francisco.&amp;l</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201006/31910_ic15_final/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #14</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/14023/insert-coin/sendung-14.html</link>
			<description>Auch an diesem Freitag heißt es Insert Coin - In Pixel we Trust! In dieser Ausgabe könnt ihr euch auf ein Testvideo zu Super Mario Galaxy 2 freuen, ein ausführliches Interview zu ArmA II: Operation Arrowhead und unser Jens war 3 Tage in...</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/14023/insert-coin/sendung-14.html</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jun 2010 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201006/31909_insert_coin_sendung14_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="187329595"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:21:45</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Auch an diesem Freitag heißt es Insert Coin - In Pixel we Trust! In dieser Ausgabe könnt ihr euch auf ein Testvideo zu Super Mario Galaxy 2 freuen, ein ausführliches Interview zu ArmA II: Operation Arrowhead und unser Jens war 3 Tage in...</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Auch an diesem Freitag heißt es Insert Coin - In Pixel we Trust! In dieser Ausgabe könnt ihr euch auf ein Testvideo zu Super Mario Galaxy 2 freuen, ein ausführliches Interview zu ArmA II: Operation Arrowhead und unser Jens war 3 Tage in Vancouver und hat sich das komplette EA Sports Line-Up anschauen können. Wir wünschen euch viel Spaß bei Insert Coin #14.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201006/31909_insert_coin_sendung14_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #13</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/13859/insert-coin/sendung-13.html</link>
			<description>In dieser Woche haben wir eine ganz besondere Insert-Coin-Ausgabe für euch. Es dreht sich alles um die diesjährige E3 in Los Angeles. Felix, Andreas und Jens orakeln über mögliche Neuankündigungen, diskutieren den Motion-Controller-Hype und...</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/13859/insert-coin/sendung-13.html</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Jun 2010 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201006/31644_insert_coin_sendung_13_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="189344324"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:22:21</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>In dieser Woche haben wir eine ganz besondere Insert-Coin-Ausgabe für euch. Es dreht sich alles um die diesjährige E3 in Los Angeles. Felix, Andreas und Jens orakeln über mögliche Neuankündigungen, diskutieren den Motion-Controller-Hype und...</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>In dieser Woche haben wir eine ganz besondere Insert-Coin-Ausgabe für euch. Es dreht sich alles um die diesjährige E3 in Los Angeles. Felix, Andreas und Jens orakeln über mögliche Neuankündigungen, diskutieren den Motion-Controller-Hype und sprechen über ihre ganz persöhnlichen Spiele-Highlights. Diese Insert-Coin-Ausgabe ist nur der Anfang unserer Video-Berichterstattung zur E3 2010. Diskutiert mit.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201006/31644_insert_coin_sendung_13_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #12</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/13758/insert-coin/sendung-12.html</link>
			<description>Das Dutzend ist voll - Insert Coin Sendung #12. Auch diese Woche mit tollen Themen für euch. Anfangen wollen wir mit einem ausführlichen Interview zu Lara Croft and the Guardian of Light, danach haben wir uns auf einem StarCraft II Event...</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/13758/insert-coin/sendung-12.html</guid>
			<pubDate>Fri, 28 May 2010 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201005/31510_insert_coin_sendung12_gameswelt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="212717280"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:24:55</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Das Dutzend ist voll - Insert Coin Sendung #12. Auch diese Woche mit tollen Themen für euch. Anfangen wollen wir mit einem ausführlichen Interview zu Lara Croft and the Guardian of Light, danach haben wir uns auf einem StarCraft II Event...</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Das Dutzend ist voll - Insert Coin Sendung #12. Auch diese Woche mit tollen Themen für euch. Anfangen wollen wir mit einem ausführlichen Interview zu Lara Croft and the Guardian of Light, danach haben wir uns auf einem StarCraft II Event rumgetrieben und konnten den Singleplayer-Modus anzocken. Den Abschluss macht dann der PSN-Shooter Söldner-X2, zu dem wir auch die Entwickler bei uns im Studio begrüßen durften.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201005/31510_insert_coin_sendung12_gameswelt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #11</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/13648/insert-coin/sendung-11.html</link>
			<description>Am heutigen Freitag heißt es wieder Insert Coin - In Pixel we trust. In dieser Ausgabe fahren wir ganz große Geschütze auf. Neben unserem epischen Red Dead Redemption Test, schauen wir in einer Historie auf das Wild West Genre und zum Abschluss...</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/13648/insert-coin/sendung-11.html</guid>
			<pubDate>Fri, 21 May 2010 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201005/31342_insert_coin_sendung11_gamesweltt_tv_720p.mp4" type="video/mp4" length="174317036"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:20:22</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Am heutigen Freitag heißt es wieder Insert Coin - In Pixel we trust. In dieser Ausgabe fahren wir ganz große Geschütze auf. Neben unserem epischen Red Dead Redemption Test, schauen wir in einer Historie auf das Wild West Genre und zum Abschluss...</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Am heutigen Freitag heißt es wieder Insert Coin - In Pixel we trust. In dieser Ausgabe fahren wir ganz große Geschütze auf. Neben unserem epischen Red Dead Redemption Test, schauen wir in einer Historie auf das Wild West Genre und zum Abschluss vergleichen wir die drei großen Arcade-Racer dieses Sommers: Blur, ModNation Racers und Split/Second Velocity.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201005/31342_insert_coin_sendung11_gamesweltt_tv_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #10</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/13549/insert-coin/sendung-10.html</link>
			<description>Wir sind Zweistellig! Insert Coin Sendung #10 ist da und voll gepackt mit tollen Themen. Wir werfen einen ausführlichen Blick auf Skate 3 und beantworten die Frage ob Skate die Tony Hawk Reihe nun endgültig überflügelt hat. Dann war Felix in...</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/13549/insert-coin/sendung-10.html</guid>
			<pubDate>Fri, 14 May 2010 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201005/31154_insert_coin_sendung10_gameswelt_720p.mp4" type="video/mp4" length="181958290"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:21:21</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Wir sind Zweistellig! Insert Coin Sendung #10 ist da und voll gepackt mit tollen Themen. Wir werfen einen ausführlichen Blick auf Skate 3 und beantworten die Frage ob Skate die Tony Hawk Reihe nun endgültig überflügelt hat. Dann war Felix in...</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Wir sind Zweistellig! Insert Coin Sendung #10 ist da und voll gepackt mit tollen Themen. Wir werfen einen ausführlichen Blick auf Skate 3 und beantworten die Frage ob Skate die Tony Hawk Reihe nun endgültig überflügelt hat. Dann war Felix in London und hat sich das komplette EA Line Up angesehen und konnte auch einige der Entwickler vor die Kamera zerren, u.a. zu Top-Titeln wie Crysis 2, Dead Space 2&amp;</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201005/31154_insert_coin_sendung10_gameswelt_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #09</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/13473/insert-coin/sendung-09.html</link>
			<description>Ein neuer Freitag, eine neue Ausgabe Insert Coin. Auch diese Woche haben wir tolle Themen für euch. Felix zockt die Halo: Reach Multiplayer Beta live im Studio. Dann waren wir beim Deutschen Computerspielpreis in Berlin und sagen euch wer die...</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/13473/insert-coin/sendung-09.html</guid>
			<pubDate>Fri, 07 May 2010 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201005/31056_insert_coin_sendung_09_gameswelt_720p.mp4" type="video/mp4" length="187820936"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:21:53</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Ein neuer Freitag, eine neue Ausgabe Insert Coin. Auch diese Woche haben wir tolle Themen für euch. Felix zockt die Halo: Reach Multiplayer Beta live im Studio. Dann waren wir beim Deutschen Computerspielpreis in Berlin und sagen euch wer die...</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Ein neuer Freitag, eine neue Ausgabe Insert Coin. Auch diese Woche haben wir tolle Themen für euch. Felix zockt die Halo: Reach Multiplayer Beta live im Studio. Dann waren wir beim Deutschen Computerspielpreis in Berlin und sagen euch wer die Auszeichnungen abgeräumt hat. In unserem Videotest begeben wir uns in die Welt von Lost Planet 2 und zum Abschluss werfen wir noch einen kleinen Blick auf die besten Spiele des Jahres 2002</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201005/31056_insert_coin_sendung_09_gameswelt_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #08</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/13406/insert-coin/sendung-08.html</link>
			<description>Freitag 16 Uhr - Insert Coin Zeit ist gekommen. In dieser  Ausgabe lassen wir es so richtig krachen. Zu Super  Street Fighter IV haben wir den besten Ken-Spieler Deutschlands zu  uns in Studio geladen und er zeigt unserem Simon bei einem...</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/13406/insert-coin/sendung-08.html</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Apr 2010 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201004/30970_insert_coin_sendung_08_gameswelt_720p.mp4" type="video/mp4" length="219204381"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:25:28</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Freitag 16 Uhr - Insert Coin Zeit ist gekommen. In dieser  Ausgabe lassen wir es so richtig krachen. Zu Super  Street Fighter IV haben wir den besten Ken-Spieler Deutschlands zu  uns in Studio geladen und er zeigt unserem Simon bei einem...</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Freitag 16 Uhr - Insert Coin Zeit ist gekommen. In dieser  Ausgabe lassen wir es so richtig krachen. Zu Super  Street Fighter IV haben wir den besten Ken-Spieler Deutschlands zu  uns in Studio geladen und er zeigt unserem Simon bei einem Show-Match  mal, wo der Hammer hängt. Bei einem Match FIFA  Fussball-Weltmeisterschaft Südafrika 2010 versucht Jens seine  Schmach im PES-Media Cup 2010 gegen Sören wied</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201004/30970_insert_coin_sendung_08_gameswelt_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #07</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/13258/insert-coin/sendung-07.html</link>
			<description>Es ist wieder einmal soweit. Freitag Abend, 16 Uhr: Zeit für Insert    Coin Ausgabe #07. In der heutigen Sendung befassen wir uns mit    Apples neuer Wunderwaffe, dem iPad, und achten vor allem auf die  Spieletauglichkeit des Gerätes. Dann...</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/13258/insert-coin/sendung-07.html</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Apr 2010 15:50:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201004/30807_insert_coin_07_gameswelt_720p.mp4" type="video/mp4" length="223160044"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:26:03</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Es ist wieder einmal soweit. Freitag Abend, 16 Uhr: Zeit für Insert    Coin Ausgabe #07. In der heutigen Sendung befassen wir uns mit    Apples neuer Wunderwaffe, dem iPad, und achten vor allem auf die  Spieletauglichkeit des Gerätes. Dann...</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Es ist wieder einmal soweit. Freitag Abend, 16 Uhr: Zeit für Insert    Coin Ausgabe #07. In der heutigen Sendung befassen wir uns mit    Apples neuer Wunderwaffe, dem iPad, und achten vor allem auf die  Spieletauglichkeit des Gerätes. Dann hatten wir die Gelegenheit, zwei    Ubisoft-Titel anzuzocken und mit den Entwicklern ein Interview zu  führen. Es handelt sich dabei um den Strategie-Titel R.U.S.E. und  Prince   of Persia:</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201004/30807_insert_coin_07_gameswelt_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #06</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/13139/insert-coin/sendung-06.html</link>
			<description>Für Ausgabe sechs von Insert Coin haben wir uns Sam Fisher als Hauptthema genommen und reisen mit ihm durch seine Vergangenheit und befassen uns natürlich mit seinem neuen Abenteuer Tom Clancy's Splinter Cell: Conviction. Außerdem erzählt...</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/13139/insert-coin/sendung-06.html</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Apr 2010 16:00:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201004/30668_insert_coin_06_gameswelt_720p.mp4" type="video/mp4" length="252417298"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:29:24</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Für Ausgabe sechs von Insert Coin haben wir uns Sam Fisher als Hauptthema genommen und reisen mit ihm durch seine Vergangenheit und befassen uns natürlich mit seinem neuen Abenteuer Tom Clancy's Splinter Cell: Conviction. Außerdem erzählt...</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Für Ausgabe sechs von Insert Coin haben wir uns Sam Fisher als Hauptthema genommen und reisen mit ihm durch seine Vergangenheit und befassen uns natürlich mit seinem neuen Abenteuer Tom Clancy's Splinter Cell: Conviction. Außerdem erzählt Andreas über seine Eindrücke von Alpha Protocol. Dann geht es wieder in die Retro-Ecke mit Bonk und einem Trailer zum offensichtlichen Zelda-Clon 3D Dot Game</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201004/30668_insert_coin_06_gameswelt_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #05</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/13034/insert-coin/sendung-05.html</link>
			<description>Es ist Freitag und das kann nur eines bedeuten - Insert Coin ist da! In dieser Ausgabe haben wir wieder vier spannende Themen für euch; darunter gleich zwei Entwickler-Interviews. Das erste zu Lost Planet 2 und dann noch eines zum Action-RPG...</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/13034/insert-coin/sendung-05.html</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Apr 2010 16:00:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201004/30546_insert_coin_05_gameswelt2_720p.mp4" type="video/mp4" length="228797464"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:26:40</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Es ist Freitag und das kann nur eines bedeuten - Insert Coin ist da! In dieser Ausgabe haben wir wieder vier spannende Themen für euch; darunter gleich zwei Entwickler-Interviews. Das erste zu Lost Planet 2 und dann noch eines zum Action-RPG...</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Es ist Freitag und das kann nur eines bedeuten - Insert Coin ist da! In dieser Ausgabe haben wir wieder vier spannende Themen für euch; darunter gleich zwei Entwickler-Interviews. Das erste zu Lost Planet 2 und dann noch eines zum Action-RPG Nier. Außerdem verrät uns Jens seinen Eindruck zum Fun-Racer ModNation Racers und Simon redet ausführlich über seine Anspiel-Session zu Red Dead Redemption.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201004/30546_insert_coin_05_gameswelt2_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #04</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/12914/insert-coin/sendung-04.html</link>
			<description>In der vierten Insert Coin Ausgabe, haben wir was ganz  Besonderes für euch. Wir waren in New York beim großen UFC  Undisputed 2010 Event. Neben massig Spielszenen, hatten wir auch  Gelegeneheit die Stars der UFC beim Training zu filmen und...</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/12914/insert-coin/sendung-04.html</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Apr 2010 16:00:00 +0200</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201004/30383_insert_coin_04_gameswelt_720p.mp4" type="video/mp4" length="175416923"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:20:23</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>In der vierten Insert Coin Ausgabe, haben wir was ganz  Besonderes für euch. Wir waren in New York beim großen UFC  Undisputed 2010 Event. Neben massig Spielszenen, hatten wir auch  Gelegeneheit die Stars der UFC beim Training zu filmen und...</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>In der vierten Insert Coin Ausgabe, haben wir was ganz  Besonderes für euch. Wir waren in New York beim großen UFC  Undisputed 2010 Event. Neben massig Spielszenen, hatten wir auch  Gelegeneheit die Stars der UFC beim Training zu filmen und sogar ein  Interview mit Dan &quot;The Outlaw&quot; Hardy zu führen. Außerdem erwartet  euch ein erster ausführlicher Einblick in Mafia II und mit Q-Ber</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201004/30383_insert_coin_04_gameswelt_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #03</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/12794/insert-coin/sendung-03.html</link>
			<description>Es ist wieder Freitag und das kann nur Eines bedeuten - Insert  Coin ist da. Ausgabe drei ist wieder voll mit spannenden Themen Rund  um das Thema Videospiele.&#13;
Als Highlight begeben wir uns für euch  in die StarCraft II Multiplayer Beta. Damit...</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/12794/insert-coin/sendung-03.html</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Mar 2010 16:00:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201003/30234_insert_coin_03_gameswelt_720p.mp4" type="video/mp4" length="171924806"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:20:09</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Es ist wieder Freitag und das kann nur Eines bedeuten - Insert  Coin ist da. Ausgabe drei ist wieder voll mit spannenden Themen Rund  um das Thema Videospiele.&#13;
Als Highlight begeben wir uns für euch  in die StarCraft II Multiplayer Beta. Damit...</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Es ist wieder Freitag und das kann nur Eines bedeuten - Insert  Coin ist da. Ausgabe drei ist wieder voll mit spannenden Themen Rund  um das Thema Videospiele.&#13;
Als Highlight begeben wir uns für euch  in die StarCraft II Multiplayer Beta. Damit wir euch aber auch  echte Insider-Infos bieten können, haben wir den eSport Profi Heinrich  &quot;sokol&quot; Rennert vom Clan n!faculty eingeladen. Er berichtet aus  seinen intensiven Erfahrungen mit der &amp;</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201003/30234_insert_coin_03_gameswelt_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #02</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/12745/insert-coin/sendung-02.html</link>
			<description>Insert Coin geht in Runde zwei. Diese Woche ist die Sendung wieder voll gepackt mit tollen Themen. Hauptthema ist ein Event-Bericht zu Dragon Age: Origins - Awakening von einer echten Burg. Außerdem testen wir den J-RPG Kracher Final Fantasy...</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/12745/insert-coin/sendung-02.html</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Mar 2010 16:00:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201003/30170_insert_coin_02_gameswelt_720p.mp4" type="video/mp4" length="237146051"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:27:49</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Insert Coin geht in Runde zwei. Diese Woche ist die Sendung wieder voll gepackt mit tollen Themen. Hauptthema ist ein Event-Bericht zu Dragon Age: Origins - Awakening von einer echten Burg. Außerdem testen wir den J-RPG Kracher Final Fantasy...</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Insert Coin geht in Runde zwei. Diese Woche ist die Sendung wieder voll gepackt mit tollen Themen. Hauptthema ist ein Event-Bericht zu Dragon Age: Origins - Awakening von einer echten Burg. Außerdem testen wir den J-RPG Kracher Final Fantasy XIII, begeben uns in die Tiefen der Moskauer U-Bahn in Metro 2033 und fassen die Highlights der GDC 2010 zusammen.&#13;
Wir wünschen euch viel Spaß beim anschauen der Sendun</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201003/30170_insert_coin_02_gameswelt_720p/480/2.jpg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Insert Coin - Sendung #01</title>
			<link>http://www.gameswelt.tv/12652/insert-coin/sendung-01.html</link>
			<description>Hier ist sie nun, die Pilotsendung unseres neuen wöchentlichen Formats Insert Coin von und mit Felix Rick.&#13;
Hauptthema der ersten Folge ist Sonys Actionkracher God of War III, das exklusiv für die PlayStation 3 erscheint. Wir haben die Producer...</description>
			<guid>http://www.gameswelt.tv/12652/insert-coin/sendung-01.html</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Mar 2010 20:12:00 +0100</pubDate>
			<enclosure url="http://video.gameswelt.de/public/mp4/201003/30047_insert_coin_01_gameswelt.mp4" type="video/mp4" length="290033964"/>
			<itunes:author>GamesweltTV</itunes:author>
			<itunes:duration>00:33:50</itunes:duration>
			<itunes:subtitle>Hier ist sie nun, die Pilotsendung unseres neuen wöchentlichen Formats Insert Coin von und mit Felix Rick.&#13;
Hauptthema der ersten Folge ist Sonys Actionkracher God of War III, das exklusiv für die PlayStation 3 erscheint. Wir haben die Producer...</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Hier ist sie nun, die Pilotsendung unseres neuen wöchentlichen Formats Insert Coin von und mit Felix Rick.&#13;
Hauptthema der ersten Folge ist Sonys Actionkracher God of War III, das exklusiv für die PlayStation 3 erscheint. Wir haben die Producer in unser Studio geladen und mit ihnen ausführlich über den Blockbuster gesprochen. Auch Ubisofts neuer Kopierschutz und das neue Splinter Cell sind ein Thema dieser Sendung.</itunes:summary>
			<itunes:image href="http://video.gameswelt.de/public/pictures/201003/30047_insert_coin_01_gameswelt/480/2.jpg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
