<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
           <ttl>60</ttl>
          <title>Ringsports Martial Arts</title>
        <description>iFight, Background information about fighting sports.</description>
        <link>http://www.ifight.eu</link>
        <category>Martial arts</category>
        <copyright>(cc)2006 iFight.eu</copyright>
<image>"http://www.fayewillow.nl/ifight/logo.jpg"</image>
        <language>NL</language>
        <lastBuildDate>Fri, 20 Oct 2006 23:13:00 +0100</lastBuildDate>
        <pubDate>Sun, 19 Feb 2006 23:13:00 +0100</pubDate>
        <itunes:subtitle>iFight.eu VODcast</itunes:subtitle>
        <itunes:summary>Fighting Sports VODcast from the Netherlands; ofwel vechtsport informatie uit de lage landen. Iedere uitzending proberen we weer vanuit een andere hoek of richting interessante achtergrondinformatie te geven. We zappen van Muaythai naar pencak silat via boksen terug naar Kyokushin Karate. iFight tries to give interesting background information by shooting footage and making easy interviews with interesting persons from the martial arts or ringsports.</itunes:summary>
        <itunes:category text="Sport">
  <itunes:category text="Martial Arts" />
  </itunes:category>

        <itunes:author>iFight.eu</itunes:author>
<itunes:image href="http://www.fayewillow.nl/ifight/logoifightvoorFeed.jpg" />
        <itunes:owner>
            <itunes:email>reinier@barlaeus.nl</itunes:email>
            <itunes:name>iFight Productions</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<item><title>5th NSKO Summercamp (Special Summer Edition)</title>
            <description>Vakantie! Geen interview met iemand deze keer. Het was tijd om zelf weer deelnemer te zijn. Wel een filmpje van 4 minuten! Je krijgt een korte impressie van het 5de zomerkamp van de NSKO. We trainden op een prachtig weiland bij het Stayokay hotel in Gorssel. Mijn pak is nog steeds niet schoon vanwege de koeienmest! Wel een geweldig kamp met een zeer goede sfeer en strakke organisatie. Ga snel kijken!</description>     <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/nskocamp.mov" length="27387518" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/nskocamp.wmv</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jul 2008 00:00:55 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Special Summer Issue. Impression of 5th NSKO Summercamp</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>Holidays! No interview this time. I joined the 5th Shinkyokushin summercamp. Here is an short impression of the camp! Just enjoy and be shure to be there as well next year!!! It was great fun...</itunes:summary>
            <itunes:duration>04:30</itunes:duration>
            <itunes:keywords>Stayokay, gorssel, 5th, danny, delvers, musschert, tryout, mike, gym, fred, quant, jodo, takayuki, tsukagoshi, belgium, oostende, spitaels, vandecrean, luc, sippalki, master, choi, wg, terrein, soo, bosman, 18, weapons, FOG, Henk, Verschuur, federatie, oosterse, gevechtskunsten, topsportcentrum, rotterdam, feyenoord, katsu, gala, winsum, gerke, eisses, lammert, meinema, HRMNNH, hossel, johan, van, aalst, made, da, shade, cosmic, theatre, westergas, westergasfabriek, Thommie, Harinck, padtrainer, pad, pads, tempo, timing, leon, miedema, beatdown, zonnehuis, rifo, draw, joppe, douwes, sporthallen, zuid, stn, stichting, ajarn, burgklerk, burklerk, burglerk, pinsin, chai, pinsinchai, marjolein, baarle, geert, vlak, bushido, the, hague, den, haag, peter, aerts, jan, plas, kops, gym, robin, vader, mathias, kelderman, zutphen, tim, haverkamp, wim, world, championship, tokyo, 13, 14, oktober, octobre, fog, federatie, oosterse, gevechtskunsten, gilbert, cleveringa, dirk, henk, verschuur, wushu, kan, capoeira, mexican, wrestling, mexicaans, worstelen, goyararu, menno, siebenga, texel, six, star, cherry, smith, hoofddorp, satria, muda, indonesia, seni, festival, beladiri, sem, schilt, daidojuko, dave, jonkers, shihan, nick, da, costa, illford, docklands, docklanddojo, uk, co, goodmayes, alexander, best, meerkamp, shotokan, max, agerbeek, cup, jiyukumite, kumite, jan, kallenbach, tai, ki, kenpo, taikikenpo, sawaai, kenichi, alo, hva, njjb, kodokan, ichuan, chuan, furuya, kiwa, emergohal, cup, youth, scream, belgium, england, germany, poland, international, bert, heeren, france, promo, trailer, rotterdam, ton, dunk, jr, boksen, special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts, roel, de, lange, kobushi, barlaeus, gymnasium</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>

<item><title>Mike's Gym Vechtsport Tryout</title>
            <description>In Amsterdam stond een interessant evenement op het programma, de Mike's Gym Vechtsport Tryout. Volgens de website was de doelgroep 12 tot 20 jaar maar iedereen was natuurlijk welkom. Kinderen en vechtsport lijken meer en meer een hot item te worden. De organisatoren van deze dag hadden het zichtbaar goed geregeld; veel mensen die hielpen, een strak schema en genoeg deelnemers. In de dojo van Mike's Gym praatten we even na over deze dag.</description>     <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/mikevechtport.mov" length="31818695" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/mikevechtport.wmv</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jun 2008 00:00:55 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #45. Kickboxing Kids</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>Interesting event in the north of Amsterdam; The Mike's Gym Fighting Sports Tryout. A day filled with demo's and workshops especially for children. The two guys who organised this did a good job. I interviewed them in the dojo.</itunes:summary>
            <itunes:duration>05:05</itunes:duration>
            <itunes:keywords>danny, delvers, musschert, tryout, mike, gym, fred, quant, jodo, takayuki, tsukagoshi, belgium, oostende, spitaels, vandecrean, luc, sippalki, master, choi, wg, terrein, soo, bosman, 18, weapons, FOG, Henk, Verschuur, federatie, oosterse, gevechtskunsten, topsportcentrum, rotterdam, feyenoord, katsu, gala, winsum, gerke, eisses, lammert, meinema, HRMNNH, hossel, johan, van, aalst, made, da, shade, cosmic, theatre, westergas, westergasfabriek, Thommie, Harinck, padtrainer, pad, pads, tempo, timing, leon, miedema, beatdown, zonnehuis, rifo, draw, joppe, douwes, sporthallen, zuid, stn, stichting, ajarn, burgklerk, burklerk, burglerk, pinsin, chai, pinsinchai, marjolein, baarle, geert, vlak, bushido, the, hague, den, haag, peter, aerts, jan, plas, kops, gym, robin, vader, mathias, kelderman, zutphen, tim, haverkamp, wim, world, championship, tokyo, 13, 14, oktober, octobre, fog, federatie, oosterse, gevechtskunsten, gilbert, cleveringa, dirk, henk, verschuur, wushu, kan, capoeira, mexican, wrestling, mexicaans, worstelen, goyararu, menno, siebenga, texel, six, star, cherry, smith, hoofddorp, satria, muda, indonesia, seni, festival, beladiri, sem, schilt, daidojuko, dave, jonkers, shihan, nick, da, costa, illford, docklands, docklanddojo, uk, co, goodmayes, alexander, best, meerkamp, shotokan, max, agerbeek, cup, jiyukumite, kumite, jan, kallenbach, tai, ki, kenpo, taikikenpo, sawaai, kenichi, alo, hva, njjb, kodokan, ichuan, chuan, furuya, kiwa, emergohal, cup, youth, scream, belgium, england, germany, poland, international, bert, heeren, france, promo, trailer, rotterdam, ton, dunk, jr, boksen, special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts, roel, de, lange, kobushi, barlaeus, gymnasium</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>
<item><title>Jodo in Amsterdam</title>
            <description>Tijdens de open dag van budoschool Shin-Shin Bu Ken kwam ik in contact met Fred Quant, een sensei in Jodo. Jodo niet te verwarren met Judo! Jan Kallenbach had de regie over de dag en zorgde ervoor dat ik mooie beelden kon maken van deze prachtige dojo.</description>     <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/jodo.mov" length="24786166" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/jodo.wmv</guid>
            <pubDate>Thu, 01 May 2008 00:00:55 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #44. Jodo with Fred Quant</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>In Amsterdam there was an open day from budoschool Shin-Shin Bu Ken. Jan Kallenbach is the motor behind this dojo and I met an interesting sensei in Jodo. Jodo is not the same as Judo! Go check it out!</itunes:summary>
            <itunes:duration>04:05</itunes:duration>
            <itunes:keywords>fred, quant, jodo, takayuki, tsukagoshi, belgium, oostende, spitaels, vandecrean, luc, sippalki, master, choi, wg, terrein, soo, bosman, 18, weapons, FOG, Henk, Verschuur, federatie, oosterse, gevechtskunsten, topsportcentrum, rotterdam, feyenoord, katsu, gala, winsum, gerke, eisses, lammert, meinema, HRMNNH, hossel, johan, van, aalst, made, da, shade, cosmic, theatre, westergas, westergasfabriek, Thommie, Harinck, padtrainer, pad, pads, tempo, timing, leon, miedema, beatdown, zonnehuis, rifo, draw, joppe, douwes, sporthallen, zuid, stn, stichting, ajarn, burgklerk, burklerk, burglerk, pinsin, chai, pinsinchai, marjolein, baarle, geert, vlak, bushido, the, hague, den, haag, peter, aerts, jan, plas, kops, gym, robin, vader, mathias, kelderman, zutphen, tim, haverkamp, wim, world, championship, tokyo, 13, 14, oktober, octobre, fog, federatie, oosterse, gevechtskunsten, gilbert, cleveringa, dirk, henk, verschuur, wushu, kan, capoeira, mexican, wrestling, mexicaans, worstelen, goyararu, menno, siebenga, texel, six, star, cherry, smith, hoofddorp, satria, muda, indonesia, seni, festival, beladiri, sem, schilt, daidojuko, dave, jonkers, shihan, nick, da, costa, illford, docklands, docklanddojo, uk, co, goodmayes, alexander, best, meerkamp, shotokan, max, agerbeek, cup, jiyukumite, kumite, jan, kallenbach, tai, ki, kenpo, taikikenpo, sawaai, kenichi, alo, hva, njjb, kodokan, ichuan, chuan, furuya, kiwa, emergohal, cup, youth, scream, belgium, england, germany, poland, international, bert, heeren, france, promo, trailer, rotterdam, ton, dunk, jr, boksen, special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts, roel, de, lange, kobushi, barlaeus, gymnasium</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>

<item><title>Worldchampion Takayuki Tsukagoshi</title>
            <description>In belgië vond het North Sea Camp 2008 plaats. Een Shinkyokushin karatekamp in Oostende. De trainingen zijn meestal buiten op het strand wat een karateka nog meer 1 doet voelen met de elementen tijdens zware inspanningen. Zelf ben ik zeer te spreken over de organisatie van dit kamp; ze regelen alles tot in de puntjes, accommodatie en eten zijn prima, trainingen zijn afwisselend en in de juiste balans en er is altijd een interessante line-up van instructeurs. Dit jaar kregen ze het voor elkaar om de wereldkampioen als instructeur op het kamp te laten lesgeven. Tijd dus voor een kort interview gemixed met een korte impressie van deze 3 topdagen!</description>     <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/NorthSeaCamp2008.mov" length="28469140" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/NorthSeaCamp2008.wmv</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Apr 2008 00:00:55 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #43. Worldchampion Shinkyokushin Karate at North Sea Camp 2008</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>In Belgium the North Sea Camp 2008 took place. A Shinkyokushin karatecamp in Oostende. The trainings are usual on the beach which gives a karateka a nice feeling with the elements during hard trainings. I like this camp very much; the organisation is very good, accommodation is perfect, food is nice, trainings have a lot of variety and there is always an interesting instructorline-up. This year they managed to have the worldchampion as one of our instructors. Time for an interview mixed with some footage of the camp! </itunes:summary>
            <itunes:duration>04:33</itunes:duration>
            <itunes:keywords>takayuki, tsukagoshi, belgium, oostende, spitaels, vandecrean, luc, sippalki, master, choi, wg, terrein, soo, bosman, 18, weapons, FOG, Henk, Verschuur, federatie, oosterse, gevechtskunsten, topsportcentrum, rotterdam, feyenoord, katsu, gala, winsum, gerke, eisses, lammert, meinema, HRMNNH, hossel, johan, van, aalst, made, da, shade, cosmic, theatre, westergas, westergasfabriek, Thommie, Harinck, padtrainer, pad, pads, tempo, timing, leon, miedema, beatdown, zonnehuis, rifo, draw, joppe, douwes, sporthallen, zuid, stn, stichting, ajarn, burgklerk, burklerk, burglerk, pinsin, chai, pinsinchai, marjolein, baarle, geert, vlak, bushido, the, hague, den, haag, peter, aerts, jan, plas, kops, gym, robin, vader, mathias, kelderman, zutphen, tim, haverkamp, wim, world, championship, tokyo, 13, 14, oktober, octobre, fog, federatie, oosterse, gevechtskunsten, gilbert, cleveringa, dirk, henk, verschuur, wushu, kan, capoeira, mexican, wrestling, mexicaans, worstelen, goyararu, menno, siebenga, texel, six, star, cherry, smith, hoofddorp, satria, muda, indonesia, seni, festival, beladiri, sem, schilt, daidojuko, dave, jonkers, shihan, nick, da, costa, illford, docklands, docklanddojo, uk, co, goodmayes, alexander, best, meerkamp, shotokan, max, agerbeek, cup, jiyukumite, kumite, jan, kallenbach, tai, ki, kenpo, taikikenpo, sawaai, kenichi, alo, hva, njjb, kodokan, ichuan, chuan, furuya, kiwa, emergohal, cup, youth, scream, belgium, england, germany, poland, international, bert, heeren, france, promo, trailer, rotterdam, ton, dunk, jr, boksen, special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts, roel, de, lange, kobushi, barlaeus, gymnasium</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>

<item><title>Master Choi teaching Sippalki</title>
            <description>Er zijn heel wat martial arts waarvan ik de naam eerder heb gehoord, maar niet van deze; Sippalki. Net als taekwondo een martial art uit Korea maar dan anders.. In Amsterdam kun je de lessen van master Choi volgen. iFight ging op bezoek en toevallig was de Koreaanse televisiezender EBS ook aanwezig om een documentaire te maken over deze sport. Een paar weken daarvoor had ik al wat filmmateriaal verzameld van een workshop aan leerlingen in het middelbaar onderwijs. Deze beelden zijn ook door het interview heen gemixed. Geniet van deze issue!</description>     <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/Sippalki.mov" length="42717372" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/Sippalki.wmv</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2008 00:00:55 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #42. Sippalki time</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>There are a lot of martial arts out there in the world but I never heard of Sippalki. Just like Taekwono this is a martial art from Korea, only different. In Amsterdam you can follow the lessons of master Choi. iFight went for a visit and had a pleasant surprise; the Korean television EBS was also present to shoot a documentary of Sippalki. A few weeks before this visit master Choi gave some lessons at my school where I made some footage too. I mixed these together so enjoy this issue!</itunes:summary>
            <itunes:duration>06:49</itunes:duration>
            <itunes:keywords>sippalki, master, choi, wg, terrein, soo, bosman, 18, weapons, FOG, Henk, Verschuur, federatie, oosterse, gevechtskunsten, topsportcentrum, rotterdam, feyenoord, katsu, gala, winsum, gerke, eisses, lammert, meinema, HRMNNH, hossel, johan, van, aalst, made, da, shade, cosmic, theatre, westergas, westergasfabriek, Thommie, Harinck, padtrainer, pad, pads, tempo, timing, leon, miedema, beatdown, zonnehuis, rifo, draw, joppe, douwes, sporthallen, zuid, stn, stichting, ajarn, burgklerk, burklerk, burglerk, pinsin, chai, pinsinchai, marjolein, baarle, geert, vlak, bushido, the, hague, den, haag, peter, aerts, jan, plas, kops, gym, robin, vader, mathias, kelderman, zutphen, tim, haverkamp, wim, world, championship, tokyo, 13, 14, oktober, octobre, fog, federatie, oosterse, gevechtskunsten, gilbert, cleveringa, dirk, henk, verschuur, wushu, kan, capoeira, mexican, wrestling, mexicaans, worstelen, goyararu, menno, siebenga, texel, six, star, cherry, smith, hoofddorp, satria, muda, indonesia, seni, festival, beladiri, sem, schilt, daidojuko, dave, jonkers, shihan, nick, da, costa, illford, docklands, docklanddojo, uk, co, goodmayes, alexander, best, meerkamp, shotokan, max, agerbeek, cup, jiyukumite, kumite, jan, kallenbach, tai, ki, kenpo, taikikenpo, sawaai, kenichi, alo, hva, njjb, kodokan, ichuan, chuan, furuya, kiwa, emergohal, cup, youth, scream, belgium, england, germany, poland, international, bert, heeren, france, promo, trailer, rotterdam, ton, dunk, jr, boksen, special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts, roel, de, lange, kobushi, barlaeus, gymnasium</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>

<item><title>Federatie Oosterse Gevechtskunsten 25-jarig jubileum</title>
            <description>Een paar maanden geleden vierde de FOG (Federatie Oosterse Gevechtskunsten) haar 25-jarig jubileum in Rotterdam. Gedurende de dag waren er veel activiteiten. Seminars, lezingen en een internationaal Shinkyokushin Karatetoernooi. Belangrijke personen uit de wereld van de martial arts waren aanwezig. De avond werd afgesloten met spectaculaire demonstraties van de deelnemende organisaties. Hoog niveau dus! De voorzitter van de FOG, Henk Verschuur, was ook aanwezig. Vlak voordat het programma zou beginnen, heb ik een interview buiten het Feyenoordstadion gedaan. Helaas ging er iets mis met de microfoon.... Ik kreeg het niet voor elkaar om het interview nog een keer over te doen. Wellicht wel in de toekomst! Onze nederige excuses voor het werkelijk zeer slechte geluid. De footage van de avond was super en het gesprek met deze humoristische, bevlogen en warme persoonlijkheid maakt dit toch weer tot een speciale issue.</description>     <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/fog.mov" length="34923227" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/fog1.wmv</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Feb 2008 00:04:55 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #41. FOG 25 years jubilee</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>A few months ago the FOG (Federatie Oosterse Gevechtskunsten) had it's 25th jubilee in Rotterdam. During the day there were a lot of activities going on. Seminars of all kinds of martial arts, an international Shinkyokushin Karate tournament, important people from the world of martial arts and ringsports were present. The chairman of the FOG did an interview with iFight. Unfortunately something went wrong with our microphone.... We did not succeed in doing another interview afterwards...so the sound quality is very, very poor. We apologize for that. However with the footage we made of the evening it's a nice and interesting issue after all!</itunes:summary>
            <itunes:duration>05:46</itunes:duration>
            <itunes:keywords>FOG, Henk, Verschuur, federatie, oosterse, gevechtskunsten, topsportcentrum, rotterdam, feyenoord, katsu, gala, winsum, gerke, eisses, lammert, meinema, HRMNNH, hossel, johan, van, aalst, made, da, shade, cosmic, theatre, westergas, westergasfabriek, Thommie, Harinck, padtrainer, pad, pads, tempo, timing, leon, miedema, beatdown, zonnehuis, rifo, draw, joppe, douwes, sporthallen, zuid, stn, stichting, ajarn, burgklerk, burklerk, burglerk, pinsin, chai, pinsinchai, marjolein, baarle, geert, vlak, bushido, the, hague, den, haag, peter, aerts, jan, plas, kops, gym, robin, vader, mathias, kelderman, zutphen, tim, haverkamp, wim, world, championship, tokyo, 13, 14, oktober, octobre, fog, federatie, oosterse, gevechtskunsten, gilbert, cleveringa, dirk, henk, verschuur, wushu, kan, capoeira, mexican, wrestling, mexicaans, worstelen, goyararu, menno, siebenga, texel, six, star, cherry, smith, hoofddorp, satria, muda, indonesia, seni, festival, beladiri, sem, schilt, daidojuko, dave, jonkers, shihan, nick, da, costa, illford, docklands, docklanddojo, uk, co, goodmayes, alexander, best, meerkamp, shotokan, max, agerbeek, cup, jiyukumite, kumite, jan, kallenbach, tai, ki, kenpo, taikikenpo, sawaai, kenichi, alo, hva, njjb, kodokan, ichuan, chuan, furuya, kiwa, emergohal, cup, youth, scream, belgium, england, germany, poland, international, bert, heeren, france, promo, trailer, rotterdam, ton, dunk, jr, boksen, special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts, roel, de, lange, kobushi, barlaeus, gymnasium</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>


<item><title>Padtrainer Thommie Harinck</title>
            <description>Iedere vechtsporter maakt in de trainingen gebruik van zijn partner, bokszak of andere hulpmiddelen om zich te verbeteren. Het vasthouden van de kussens lijkt een simpele taak. Wil je padtrainer van bijvoorbeeld Peter Aerts zijn, dan zul je toch het een en ander in huis moeten hebben. Hoe zit dat met padtrainers? Is er een bepaalde techniek of visie? We gingen kijken tijdens een training van Peter Aerts met de beste padtrainer van de wereld; Thommie Harinck.</description>     <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/Thommieharinck.mov" length="37071351" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/Thommieharinck.wmv</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Dec 2007 00:05:20 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Hitting the pads</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>Every fighter is training with a partner, with a punching bag or something else. Holding the pads looks easy. If you want to be the padtrainer of Peter Aerts you need to have more skills. Is there a certain vision or technique? We joined a training from Peter Aerts and asked the best padtrainer of the world how it works.</itunes:summary>
            <itunes:duration>06:01</itunes:duration>
            <itunes:keywords>Thommie, Harinck, padtrainer, pad, pads, tempo, timing, leon, miedema, beatdown, zonnehuis, rifo, draw, joppe, douwes, sporthallen, zuid, stn, stichting, ajarn, burgklerk, burklerk, burglerk, pinsin, chai, pinsinchai, marjolein, baarle, geert, vlak, bushido, the, hague, den, haag, peter, aerts, jan, plas, kops, gym, robin, vader, mathias, kelderman, zutphen, tim, haverkamp, wim, world, championship, tokyo, 13, 14, oktober, octobre, fog, federatie, oosterse, gevechtskunsten, gilbert, cleveringa, dirk, henk, verschuur, wushu, kan, capoeira, mexican, wrestling, mexicaans, worstelen, goyararu, menno, siebenga, texel, six, star, cherry, smith, hoofddorp, satria, muda, indonesia, seni, festival, beladiri, sem, schilt, daidojuko, dave, jonkers, shihan, nick, da, costa, illford, docklands, docklanddojo, uk, co, goodmayes, alexander, best, meerkamp, shotokan, max, agerbeek, cup, jiyukumite, kumite, jan, kallenbach, tai, ki, kenpo, taikikenpo, sawaai, kenichi, alo, hva, njjb, kodokan, ichuan, chuan, furuya, kiwa, emergohal, cup, youth, scream, belgium, england, germany, poland, international, bert, heeren, france, promo, trailer, rotterdam, ton, dunk, jr, boksen, special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts, roel, de, lange, kobushi, barlaeus, gymnasium</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>


<item><title>Tweede interview met Leon</title>
            <description>Leon Miedema (ook te zien in Issue #11) moest weer een partij draaien in het Zonnehuis. Het zonnehuis heeft altijd een bijzondere sfeer; publiek is Amsterdam-Noord, luid en enthousiast en de zaal heeft een intieme sfeer. De organisatie van deze editie van Beatdown was dit keer zeer goed geregeld. Leon gaat binnenkort van de C-klasse naar de B-klasse. Dit gevecht moet hij eigenlijk winnen. Zeker van zichzelf. 
Kijk naar zijn partij en probeer zelf de jury te zijn. En de winnaar is.....
(met excuses voor wat kwaliteitsperikelen van de nieuwe camera)</description>     <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/miedemarifo.mov" length="49585803" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/miedemarifo.wmv</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Dec 2007 00:05:20 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Who's the winner</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>Leon Miedema fights his way to the top. He wants to leave the C-class and go to the B-class. Will he win this match? Look at his fight and be the judge.</itunes:summary>
            <itunes:duration>08:08</itunes:duration>
            <itunes:keywords>leon, miedema, beatdown, zonnehuis, rifo, draw, joppe, douwes, sporthallen, zuid, stn, stichting, ajarn, burgklerk, burklerk, burglerk, pinsin, chai, pinsinchai, marjolein, baarle, geert, vlak, bushido, the, hague, den, haag, peter, aerts, jan, plas, kops, gym, robin, vader, mathias, kelderman, zutphen, tim, haverkamp, wim, world, championship, tokyo, 13, 14, oktober, octobre, fog, federatie, oosterse, gevechtskunsten, gilbert, cleveringa, dirk, henk, verschuur, wushu, kan, capoeira, mexican, wrestling, mexicaans, worstelen, goyararu, menno, siebenga, texel, six, star, cherry, smith, hoofddorp, satria, muda, indonesia, seni, festival, beladiri, sem, schilt, daidojuko, dave, jonkers, shihan, nick, da, costa, illford, docklands, docklanddojo, uk, co, goodmayes, alexander, best, meerkamp, shotokan, max, agerbeek, cup, jiyukumite, kumite, jan, kallenbach, tai, ki, kenpo, taikikenpo, sawaai, kenichi, alo, hva, njjb, kodokan, ichuan, chuan, furuya, kiwa, emergohal, cup, youth, scream, belgium, england, germany, poland, international, bert, heeren, france, promo, trailer, rotterdam, ton, dunk, jr, boksen, special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts, roel, de, lange, kobushi, barlaeus, gymnasium</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>

<item><title>Ted's gevecht op het Katsu Gala</title>
            <description>Ted heeft een jaar geleden meegedaan aan een open kampioenschap. Daar verloor hij zijn wedstrijd. Last van zijn scheenbeen etc. Op het Katsu Gala te Winsum verscheen hij weer op het vechterstoneel. Het Katsu Gala is een bijzonder evenement omdat karateka's 1 partij draaien in een ring. Karate speelt zich meestal af op de mat en niet in een ring met muziek, felle lampen etc. Kijk hoe hij het er dit keer vanaf brengt!</description>     <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/tedsan.mov" length="29749964" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/tedsan.wmv</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Jan 2008 00:04:55 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #40. Ted-san</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>In Winsum Dojo Katsu organised a special event; the Katsu Gala. Karateka's from all over Holland fight one match in a boxingring. Normally they fight on a tatami! In november 2006 Ted had lost his match on a karatetournament. Will he do it any better this time? Check it out!</itunes:summary>
            <itunes:duration>04:55</itunes:duration>
            <itunes:keywords>katsu, gala, winsum, gerke, eisses, lammert, meinema, HRMNNH, hossel, johan, van, aalst, made, da, shade, cosmic, theatre, westergas, westergasfabriek, Thommie, Harinck, padtrainer, pad, pads, tempo, timing, leon, miedema, beatdown, zonnehuis, rifo, draw, joppe, douwes, sporthallen, zuid, stn, stichting, ajarn, burgklerk, burklerk, burglerk, pinsin, chai, pinsinchai, marjolein, baarle, geert, vlak, bushido, the, hague, den, haag, peter, aerts, jan, plas, kops, gym, robin, vader, mathias, kelderman, zutphen, tim, haverkamp, wim, world, championship, tokyo, 13, 14, oktober, octobre, fog, federatie, oosterse, gevechtskunsten, gilbert, cleveringa, dirk, henk, verschuur, wushu, kan, capoeira, mexican, wrestling, mexicaans, worstelen, goyararu, menno, siebenga, texel, six, star, cherry, smith, hoofddorp, satria, muda, indonesia, seni, festival, beladiri, sem, schilt, daidojuko, dave, jonkers, shihan, nick, da, costa, illford, docklands, docklanddojo, uk, co, goodmayes, alexander, best, meerkamp, shotokan, max, agerbeek, cup, jiyukumite, kumite, jan, kallenbach, tai, ki, kenpo, taikikenpo, sawaai, kenichi, alo, hva, njjb, kodokan, ichuan, chuan, furuya, kiwa, emergohal, cup, youth, scream, belgium, england, germany, poland, international, bert, heeren, france, promo, trailer, rotterdam, ton, dunk, jr, boksen, special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts, roel, de, lange, kobushi, barlaeus, gymnasium</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>

<item><title>Kung Fu in Amsterdam theatre</title>
            <description>In Amsterdam kwam ik bij toeval terecht bij het theatergezelschap Cosmic, Made in da Shade. De voorstelling HRMNNH! met als subtitel Kung Fu hossel, werd voorafgegaan door workschops aan middelbare scholieren. De workshops werden gegeven door de acteurs zelf. De laatste issue van dit jaar is een donkere, wat meer artistieke issue geworden. Dat mag ook wel in deze tijd van het jaar! Geniet van deze laatste uitzending van 2007 en tot volgend jaar!</description>     <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/kungfuhossel.mov" length="30845951" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/kungfuhossel.wmv</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Jan 2008 00:05:20 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Kung Fu Hossel</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>In Amsterdam I discovered a special show in theatre. The show was called HRMNNH! Subtitled as Kung Fu Hossel. Before the show started, the actors gave a workshop kung fu to highschool students. I wanted to know more about this project so I made an issue of it. Enjoy our last show of 2007!</itunes:summary>
            <itunes:duration>04:54</itunes:duration>
            <itunes:keywords>HRMNNH, hossel, johan, van, aalst, made, da, shade, cosmic, theatre, westergas, westergasfabriek, Thommie, Harinck, padtrainer, pad, pads, tempo, timing, leon, miedema, beatdown, zonnehuis, rifo, draw, joppe, douwes, sporthallen, zuid, stn, stichting, ajarn, burgklerk, burklerk, burglerk, pinsin, chai, pinsinchai, marjolein, baarle, geert, vlak, bushido, the, hague, den, haag, peter, aerts, jan, plas, kops, gym, robin, vader, mathias, kelderman, zutphen, tim, haverkamp, wim, world, championship, tokyo, 13, 14, oktober, octobre, fog, federatie, oosterse, gevechtskunsten, gilbert, cleveringa, dirk, henk, verschuur, wushu, kan, capoeira, mexican, wrestling, mexicaans, worstelen, goyararu, menno, siebenga, texel, six, star, cherry, smith, hoofddorp, satria, muda, indonesia, seni, festival, beladiri, sem, schilt, daidojuko, dave, jonkers, shihan, nick, da, costa, illford, docklands, docklanddojo, uk, co, goodmayes, alexander, best, meerkamp, shotokan, max, agerbeek, cup, jiyukumite, kumite, jan, kallenbach, tai, ki, kenpo, taikikenpo, sawaai, kenichi, alo, hva, njjb, kodokan, ichuan, chuan, furuya, kiwa, emergohal, cup, youth, scream, belgium, england, germany, poland, international, bert, heeren, france, promo, trailer, rotterdam, ton, dunk, jr, boksen, special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts, roel, de, lange, kobushi, barlaeus, gymnasium</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>

<item><title>Taiji Festival STN</title>
            <description>In Amsterdam hield de stichting Taiji Nederland een taiji festival. Joppe Douwes is een van de drijfveren van dit festival. iFight ging een kijkje nemen bij deze martial art uit China.</description>     <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/taijifestival.mov" length="26219436" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/taijifestival.wmv</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Nov 2007 00:05:20 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Taiji Festival Amsterdam</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>In Amsterdam the dutch taiji federation organised a taiji festival. Joppe Douwes is one of the organisers of this festival. iFight visited this festival to take a look at this martial art from China.</itunes:summary>
            <itunes:duration>04:14</itunes:duration>
            <itunes:keywords>joppe, douwes, sporthallen, zuid, stn, stichting, ajarn, burgklerk, burklerk, burglerk, pinsin, chai, pinsinchai, marjolein, baarle, geert, vlak, bushido, the, hague, den, haag, peter, aerts, jan, plas, kops, gym, robin, vader, mathias, kelderman, zutphen, tim, haverkamp, wim, world, championship, tokyo, 13, 14, oktober, octobre, fog, federatie, oosterse, gevechtskunsten, gilbert, cleveringa, dirk, henk, verschuur, wushu, kan, capoeira, mexican, wrestling, mexicaans, worstelen, goyararu, menno, siebenga, texel, six, star, cherry, smith, hoofddorp, satria, muda, indonesia, seni, festival, beladiri, sem, schilt, daidojuko, dave, jonkers, shihan, nick, da, costa, illford, docklands, docklanddojo, uk, co, goodmayes, alexander, best, meerkamp, shotokan, max, agerbeek, cup, jiyukumite, kumite, jan, kallenbach, tai, ki, kenpo, taikikenpo, sawaai, kenichi, alo, hva, njjb, kodokan, ichuan, chuan, furuya, kiwa, emergohal, cup, youth, scream, belgium, england, germany, poland, international, bert, heeren, france, promo, trailer, rotterdam, ton, dunk, jr, boksen, special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts, roel, de, lange, kobushi, barlaeus, gymnasium</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>


<item><title>Pinsinchai</title>
            <description>In een sportschool in Den Haag was gedurende 2 weken een beroemde thaise vechter op bezoek; Ajarn Burklerk Pinsinchai. Deze topvechter heeft in zijn gloriejaren 177 partijen gedraaid. Van deze 177 partijen heeft hij er 7 verloren die hij in een rematch ook gewonnen heeft. Dat moet een bijzondere vechter zijn. Samen met vrouw en kind trekt hij Europa door en geeft les in sportscholen die hem aanspreken. Sportscholen waar respect voorop staat en min of meer sprake is van een "thaise cultuur". iFight mocht ook een training bijwonen en deed, via een tolk, een interview. </description>     <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/burklerk.mov" length="46176407" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/burklerk.wmv</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Nov 2007 00:05:20 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Thai topfighter visiting Holland</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>In a gym in The Hague a famous thai fighter, Ajarn Burklerk Pinshinchai,  was giving seminars for 2 weeks. This fighter has done over 177 matches. He lost only 7 of these fights. He challenged the fighters he lost from for a rematch and won all fights. This must be a special man. Together with his wife he travels over the world and gives seminars. We asked him a few questions after we made footage of his seminar. </itunes:summary>
            <itunes:duration>07:23</itunes:duration>
            <itunes:keywords>ajarn, burgklerk, burklerk, burglerk, pinsin, chai, pinsinchai, marjolein, baarle, geert, vlak, bushido, the, hague, den, haag, peter, aerts, jan, plas, kops, gym, robin, vader, mathias, kelderman, zutphen, tim, haverkamp, wim, world, championship, tokyo, 13, 14, oktober, octobre, fog, federatie, oosterse, gevechtskunsten, gilbert, cleveringa, dirk, henk, verschuur, wushu, kan, capoeira, mexican, wrestling, mexicaans, worstelen, goyararu, menno, siebenga, texel, six, star, cherry, smith, hoofddorp, satria, muda, indonesia, seni, festival, beladiri, sem, schilt, daidojuko, dave, jonkers, shihan, nick, da, costa, illford, docklands, docklanddojo, uk, co, goodmayes, alexander, best, meerkamp, shotokan, max, agerbeek, cup, jiyukumite, kumite, jan, kallenbach, tai, ki, kenpo, taikikenpo, sawaai, kenichi, alo, hva, njjb, kodokan, ichuan, chuan, furuya, kiwa, emergohal, cup, youth, scream, belgium, england, germany, poland, international, bert, heeren, france, promo, trailer, rotterdam, ton, dunk, jr, boksen, special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts, roel, de, lange, kobushi, barlaeus, gymnasium</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>

<item><title>Peter Aerts</title>
            <description>Peter Aerts is groot vechter. Al jaren draait hij mee in het K-1 circuit en onlangs heeft hij voor 3 jaar bijgetekend. Hoe kun je zo lang op topniveau mee draaien? iFight ging kijken bij een van zijn trainingen. De training vond plaats bij Kops gym in Amsterdam onder leiding van Jan Plas. Neem een kijkje in deze vechtsportkeuken en luister naar de antwoorden die Peter geeft.</description>     <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/peteraerts.mov" length="33713315" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/peteraerts.wmv</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Oct 2007 00:05:20 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Interview with Peter Aerts</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>Peter Aerts is a great fighter. He is fighting the K-1 for many years now and he has signed up for 3 more years. How is it possible to be on the top for such a long time? iFight went to one of his trainings. This training was in Kops Gym in Amsterdam. Trainer of the day was Jan Plas. Go take a look at this!</itunes:summary>
            <itunes:duration>05:36</itunes:duration>
            <itunes:keywords>peter, aerts, jan, plas, kops, gym, robin, vader, mathias, kelderman, zutphen, tim, haverkamp, wim, world, championship, tokyo, 13, 14, oktober, octobre, fog, federatie, oosterse, gevechtskunsten, gilbert, cleveringa, dirk, henk, verschuur, wushu, kan, capoeira, mexican, wrestling, mexicaans, worstelen, goyararu, menno, siebenga, texel, six, star, cherry, smith, hoofddorp, satria, muda, indonesia, seni, festival, beladiri, sem, schilt, daidojuko, dave, jonkers, shihan, nick, da, costa, illford, docklands, docklanddojo, uk, co, goodmayes, alexander, best, meerkamp, shotokan, max, agerbeek, cup, jiyukumite, kumite, jan, kallenbach, tai, ki, kenpo, taikikenpo, sawaai, kenichi, alo, hva, njjb, kodokan, ichuan, chuan, furuya, kiwa, emergohal, cup, youth, scream, belgium, england, germany, poland, international, bert, heeren, france, promo, trailer, rotterdam, ton, dunk, jr, boksen, special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts, roel, de, lange, kobushi, barlaeus, gymnasium</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>

<item><title>Mathias Kelderman</title>
            <description>1 keer in de 4 jaar vind het wereldkampioenschap karate plaats in Tokyo, Japan. Het is al weer jaren geleden dat een nederlander door kon dringen tot de top van het deelnemersveld. Namens Nederland zullen  Mathias Kelderman en Tim Haverkamp op 13 en 14 oktober knokken voor wat ze waard zijn. Hoe is de voorbereiding van Mathias? Hoeveel trainingen per week? We volgenden een training op een vroege zondagochtend in Zutphen. Ted mocht dienen als kanonnenvoer, wat hij een grote eer vond.</description>     <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/kelderman.mov" length="29220409" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/kelderman.wmv</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Oct 2007 00:05:20 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Ready for the biggest tournament</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>Once every 4 years the world championship karate takes place in Tokyo, Japan. Mathias Kelderman is a participant from Holland. What about his preparation for this tournament? On a early sundaymorning we joined one of his trainings and asked him all about it. Our co-presentator Ted had the function of moving punching bag which he liked a lot.</itunes:summary>
            <itunes:duration>04:51</itunes:duration>
            <itunes:keywords>mathias, kelderman, zutphen, tim, haverkamp, wim, world, championship, tokyo, 13, 14, oktober, octobre, fog, federatie, oosterse, gevechtskunsten, gilbert, cleveringa, dirk, henk, verschuur, wushu, kan, capoeira, mexican, wrestling, mexicaans, worstelen, goyararu, menno, siebenga, texel, six, star, cherry, smith, hoofddorp, satria, muda, indonesia, seni, festival, beladiri, sem, schilt, daidojuko, dave, jonkers, shihan, nick, da, costa, illford, docklands, docklanddojo, uk, co, goodmayes, alexander, best, meerkamp, shotokan, max, agerbeek, cup, jiyukumite, kumite, jan, kallenbach, tai, ki, kenpo, taikikenpo, sawaai, kenichi, alo, hva, njjb, kodokan, ichuan, chuan, furuya, kiwa, emergohal, cup, youth, scream, belgium, england, germany, poland, international, bert, heeren, france, promo, trailer, rotterdam, ton, dunk, jr, boksen, special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts, roel, de, lange, kobushi, barlaeus, gymnasium</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>


<item><title>Shinkyokushin Hoekscheidsrechter</title>
            <description>Tijdens de jubileumviering van de 25-jarige FOG, de federatie oosterse gevechtskunsten, waren er verschillende vechtsport disciplines aanwezig. Een interessante dag met vele kopstukken uit de vechtsportwereld aanwezig. Ook het shinkyokushin karate hield die dag een toernooi voor beginners en gevorderden. Vechters uit alle hoeken van de wereld waren vertegenwoordigd. Op het avondprogramma stonden de finalepartijen waarvan ik er in deze issue 2 zal laten zien. Ook vroeg ik een hoekscheidsrechter even voor de camera. Daarmee start deze uitzending. Ga snel kijken!</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/referee.mov" length="37158005" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/referee.wmv</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Sep 2007 00:05:20 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Being a referee</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>The organisation FOG in Holland is now 25 years old. They organised a special night for their members. One of the activities was a shinkyokushin tournament. This issue will show you 2 fights and I asked a corner referee about the ins and outs of being a referee </itunes:summary>
            <itunes:duration>06:03</itunes:duration>
            <itunes:keywords>fog, federatie, oosterse, gevechtskunsten, gilbert, cleveringa, dirk, henk, verschuur, wushu, kan, capoeira, mexican, wrestling, mexicaans, worstelen, goyararu, menno, siebenga, texel, six, star, cherry, smith, hoofddorp, satria, muda, indonesia, seni, festival, beladiri, sem, schilt, daidojuko, dave, jonkers, shihan, nick, da, costa, illford, docklands, docklanddojo, uk, co, goodmayes, alexander, best, meerkamp, shotokan, max, agerbeek, cup, jiyukumite, kumite, jan, kallenbach, tai, ki, kenpo, taikikenpo, sawaai, kenichi, alo, hva, njjb, kodokan, ichuan, chuan, furuya, kiwa, emergohal, cup, youth, scream, belgium, england, germany, poland, international, bert, heeren, france, promo, trailer, rotterdam, ton, dunk, jr, boksen, special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts, roel, de, lange, kobushi, barlaeus, gymnasium</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>


<item><title>Six Star martial art festival op Texel</title>
            <description>Iedereen is wel eens op Texel geweest maar vast niet om vechtsport te beoefenen! Menno Siebenga organiseerde in het eerste weekend van augustus het six star martial arts festival. Een evenement dat het hele weekend in beslag nam en waar verschillende disciplines vertoond werden met grote namen als Sem Schilt en Irma Verhoef. Een bijzonder evenement om eens mee te maken. Met name het onderdeel pootje baden is wel een heel opmerkelijke workshop op een martial arts festival.</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/sixstar.mov" length="40733946" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/sixstar.wmv</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Aug 2007 00:05:20 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Fighting at the beach</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>Six star martial arts festival in Holland (Texel) on the beach. A lot of different martial arts workshops with big names. Organised by Menno Siebenga. </itunes:summary>
            <itunes:duration>06:43</itunes:duration>
            <itunes:keywords>capoeira, mexican, wrestling, mexicaans, worstelen, goyararu, menno, siebenga, texel, six, star, cherry, smith, hoofddorp, satria, muda, indonesia, seni, festival, beladiri, sem, schilt, daidojuko, dave, jonkers, shihan, nick, da, costa, illford, docklands, docklanddojo, uk, co, goodmayes, alexander, best, meerkamp, shotokan, max, agerbeek, cup, jiyukumite, kumite, jan, kallenbach, tai, ki, kenpo, taikikenpo, sawaai, kenichi, alo, hva, njjb, kodokan, ichuan, chuan, furuya, kiwa, emergohal, cup, youth, scream, belgium, england, germany, poland, international, bert, heeren, france, promo, trailer, rotterdam, ton, dunk, jr, boksen, special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts, roel, de, lange, kobushi, barlaeus, gymnasium</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>

<item><title>Fun with reporter Ted</title>
            <description>Ted, onze incidentele reporter, moest 19 november op een shinkyokushintoernooi vechten. Dit had hij 14 jaar niet meer gedaan. We laten zijn pot zien en vragen hem ook nog eens hoe het ging. Extra editie voor de fun dus..</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/ted.mov" length="4598976" type="video/mp4"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/ted.wmv</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2006 00:05:20 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Extra Issue; Ted's fight</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>Ted's performance at a shinkyokushin tournament</itunes:summary>
            <itunes:duration>02:01</itunes:duration>
            <itunes:keywords>ted, kuin, reporter, jan, kallenbach, tai, ki, kenpo, taikikenpo, sawaai, kenichi, alo, hva, njjb, kodokan, ichuan, chuan, furuya, kiwa, emergohal, cup, youth, scream, belgium, england, germany, poland, international, bert, heeren, france, promo, trailer, rotterdam, ton, dunk, jr, boksen, special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts, roel, de, lange, kobushi, barlaeus, gymnasium</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>

<item><title>Pencak Silat Festival</title>
            <description>In Hoofddorp werd voor de tweede keer het seni beladiri festival georganiseerd door Cherry Smith en zijn school satria muda. Op uitnodiging ging ik ernaartoe en filmde ik dit sfeervolle en intieme evenement. Er waren meerdere scholen aanwezig en de zaal was goed gevuld. Het evenement was tot in de puntjes goed geregeld want Cherry had genoeg tijd om ook nog even met me te spreken voor de camera.</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/cherrysmith.mov" length="45757166" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/cherrysmith.wmv</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Jun 2007 08:15:20 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #30; Pencak Silat festival with Cherry Smith</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>In Hoofddorp there was a pencak silat festival, organised for the second time. The organiser, Cherry Smith and his school satria muda, invited me to come. There were several dojo's from all over Holland and this event was well prepared. Cherry had enough time to speak to me in front of the camera.</itunes:summary>
            <itunes:duration>04:01</itunes:duration>
            <itunes:keywords>cherry, smith, hoofddorp, satria, muda, indonesia, seni, festival, beladiri, sem, schilt, daidojuko, dave, jonkers, shihan, nick, da, costa, illford, docklands, docklanddojo, uk, co, goodmayes, alexander, best, meerkamp, shotokan, max, agerbeek, cup, jiyukumite, kumite, jan, kallenbach, tai, ki, kenpo, taikikenpo, sawaai, kenichi, alo, hva, njjb, kodokan, ichuan, chuan, furuya, kiwa, emergohal, cup, youth, scream, belgium, england, germany, poland, international, bert, heeren, france, promo, trailer, rotterdam, ton, dunk, jr, boksen, special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts, roel, de, lange, kobushi, barlaeus, gymnasium</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>


<item><title>Karate with Sem Schilt</title>
            <description>Tijdens de springday van de nederlandse shinkyokushin organisatie op Papendal was Sem Schilt (samen met Dave Jonkers) gastdocent. Deze van oorsprong zijnde karateka heeft grote titels behaald, is de beste uit het K-1 circuit en bleek op deze dag ook een echte budoman. Gelukkig mocht ik, terwijl ik zelf meedeed, vrij filmen en hem ook nog een paar vragen stellen! Na afloop was er nog een gevechtstraining waarbij examenkandidaten moesten knokken en moesten enkele breektests uitgevoerd worden. Ook daarvan zijn wat beelden uitgekozen en achter het interview gezet. Geniet ervan!</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/semschilt.mov" length="40098948" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/semschilt.wmv</guid>
            <pubDate>Thu, 31 May 2007 23:15:20 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #29; K-1 champion Sem Schilt also karateka</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>During sprinday which was organised by the NSKO, Sem Schilt (together with Dave Jonkers) gave a seminar to dutch karate fighters. Sem Schilt has been champion for more than once, in K-1 he is world champion at this moment. He turns out to be a good teacher and a true budoka. Luckily I managed to ask him a few questions! After this seminar there was a fighting training by Wim Scharrenberg which was also an examination. Some footage of this examination can be seen after the interview.</itunes:summary>
            <itunes:duration>06:39</itunes:duration>
            <itunes:keywords>sem, schilt, daidojuko, dave, jonkers, shihan, nick, da, costa, illford, docklands, docklanddojo, uk, co, goodmayes, alexander, best, meerkamp, shotokan, max, agerbeek, cup, jiyukumite, kumite, jan, kallenbach, tai, ki, kenpo, taikikenpo, sawaai, kenichi, alo, hva, njjb, kodokan, ichuan, chuan, furuya, kiwa, emergohal, cup, youth, scream, belgium, england, germany, poland, international, bert, heeren, france, promo, trailer, rotterdam, ton, dunk, jr, boksen, special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts, roel, de, lange, kobushi, barlaeus, gymnasium</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>


<item><title>Shihan Nick da Costa</title>
            <description>Deze week moest ik voor mij werk naar Londen (helemaal niet vervelend). Aangezien ik daardoor mijn eigen training ging missen, leek het me aardig om te kijken of er in Londen een dojo was waar ik een training kon volgen. Tot mijn vreugde vond ik een dojo waar niemand minder dan Shihan Nick da Costa les geeft. Ik stuurde hem een emailtje en kreeg al snel antwoord; Je bent van harte welkom om mee te trainen. Waarom dan niet je camera meenemen en een interview afnemen voor iFight?</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/nickdacosta.mov" length="22407267" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/nickdacosta.wmv</guid>
            <pubDate>Fri, 18 May 2007 00:15:20 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #28; Kyokushin training in London with Nick da Costa</itunes:subtitle>
            <itunes:summary> This week I had to go to London for work (no punishment at all!) Due to this situation I wasn't able to train in my own dojo. I thought it would be nice to search a dojo in London. Surprisingly I found the dojo from Shihan Nick da Costa! I sent him an email and got a nice response; You are welcom to join our training. Why not use my camera for an interview as well? 
</itunes:summary>
            <itunes:duration>03:40</itunes:duration>
            <itunes:keywords>shihan, nick, da, costa, illford, docklands, docklanddojo, uk, co, goodmayes, alexander, best, meerkamp, shotokan, max, agerbeek, cup, jiyukumite, kumite, jan, kallenbach, tai, ki, kenpo, taikikenpo, sawaai, kenichi, alo, hva, njjb, kodokan, ichuan, chuan, furuya, kiwa, emergohal, cup, youth, scream, belgium, england, germany, poland, international, bert, heeren, france, promo, trailer, rotterdam, ton, dunk, jr, boksen, special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts, roel, de, lange, kobushi, barlaeus, gymnasium</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>


<item><title>Agerbeek Cup</title>
            <description>In de Meerkamp in Amstelveen werd de Agerbeek Cup georganiseerd. De karatestijl is shotokan. Nu is deze stijl van karate niet mijn favoriet maar eigenlijk weet ik ook niet zo goed waarom niet. Tijd dus om eens te kijken wat shotokan in huis heeft. Bijzonder aardige mensen ontmoet tijdens dit interclubiale toernooien een goede en strakke organisatie.</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/shotokan2.mov" length="28502043" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/shotokan.wmv</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Apr 2007 00:05:20 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #27; Shotokan Karate in Amstelveen</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>Shotokan karate is not my favorite karate style. Close to my home I read in the newspaper that there was a shotokan tournament. Time to visit this karate style and see what there philosophy is about.</itunes:summary>
            <itunes:duration>04:49</itunes:duration>
            <itunes:keywords>alexander, best, meerkamp, shotokan, max, agerbeek, cup, jiyukumite, kumite, jan, kallenbach, tai, ki, kenpo, taikikenpo, sawaai, kenichi, alo, hva, njjb, kodokan, ichuan, chuan, furuya, kiwa, emergohal, cup, youth, scream, belgium, england, germany, poland, international, bert, heeren, france, promo, trailer, rotterdam, ton, dunk, jr, boksen, special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts, roel, de, lange, kobushi, barlaeus, gymnasium</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>







<item><title>Pencak Silat</title>
            <description>Tijdens ons laatste bezoek in Julianadorp werden we aangetrokken door een viertal personen in blauwe pakken! Ze bleken pencak silat te beoefenen! Onze reporter Ted vroeg ze het een en ander maar was vooral zichtbaar onder de indruk van 1 van hun wapens; de golok!</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/pencaksilat.mp4" length="7741568" type="video/mp4"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/pencaksilat.wmv</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2006 00:05:20 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #9; Pencak Silat</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>Pencak Silat in Julianadorp.</itunes:summary>
            <itunes:duration>03:31</itunes:duration>
            <itunes:keywords>jan, kallenbach, tai, ki, kenpo, taikikenpo, sawaai, kenichi, alo, hva, njjb, kodokan, ichuan, chuan, furuya, kiwa, emergohal, cup, youth, scream, belgium, england, germany, poland, international, bert, heeren, france, promo, trailer, rotterdam, ton, dunk, jr, boksen, special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts, roel, de, lange, kobushi, barlaeus, gymnasium</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>



<item><title>Jan Kallenbach</title>
            <description>Jan Kallenbach is een man die budo in- en uitademt. Hij heeft de introductie van alle martial arts en vechtsporten vanaf het begin meegemaakt en gevolgd. Je mag eigenlijk wel spreken van een levende legende. Tijdens mijn opleiding aan de ALO was hij mijn docent zelfverdediging. In de prachtige dojo aan de dr. Meurerlaan in Amsterdam geeft hij nog steeds les in tai-ki-kenpo. Ik woonde een les bij en maakte daar wat beelden van. Na afloop kon ik eindelijk eens in alle rust wat vragen aan hem stellen.</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/kallenbach.mov" length="24545382" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/kallenbach.wmv</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Mar 2007 00:05:20 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #26; Tai-ki-kenpo training with Jan Kallenbach</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>Jan Kallenbach is a man who is living budo. He was there at the introduction of kyokushin karate and several other disciplines in martial arts. He was my selfdefense teacher at the academy of sports in Amsterdam. Now he is still teaching in a brand new dojo. Tai-ki-kenpo. I made some footage of this interesting discipline and after the training I asked him the questions I wanted to ask him years ago.</itunes:summary>
            <itunes:duration>10:48</itunes:duration>
            <itunes:keywords>jan, kallenbach, tai, ki, kenpo, taikikenpo, sawaai, kenichi, alo, hva, njjb, kodokan, ichuan, chuan, furuya, kiwa, emergohal, cup, youth, scream, belgium, england, germany, poland, international, bert, heeren, france, promo, trailer, rotterdam, ton, dunk, jr, boksen, special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts, roel, de, lange, kobushi, barlaeus, gymnasium</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>



<item><title>Kendo; Furuya Cup</title>
            <description>In de Emergohal in Amstelveen bezocht ik de Furuya Cup. Deze kendokampioenschappen die alleen voor de jeugd bedoeld zijn, werden alweer voor de 15e keer gehouden. In de afgelopen 4 jaar vroeg een leerling van mij telkens of ik ook eens kwam kijken. Het kwam er niet van. Nu iFight in het leven geroepen is... Je snapt het al. Ik vroeg haar voor de camera en maakte wat beelden van deze bijzondere dag.</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/kiwakendo.mov" length="10076722" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/kiwakendo.wmv</guid>
            <pubDate>Fri, 9 Mar 2007 00:05:20 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #25; a kendo tournament for the youth</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>In Amstelveen I visited the  Furuya Cup. This Kendocontest is only for the youth. It was already the 15th time this tournament was held. In the past 4 years a student of me asked me to visit this special event. It did not happen. Now iFight is in the air.... I guess you understand. I asked her to step in front of the camera and made some footage of this special day. </itunes:summary>
            <itunes:duration>04:26</itunes:duration>
            <itunes:keywords>furuya, kiwa, emergohal, cup, youth, scream, belgium, england, germany, poland, international, bert, heeren, france, promo, trailer, rotterdam, ton, dunk, jr, boksen, special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts, roel, de, lange, kobushi, barlaeus, gymnasium</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>




<item><title>Promo iFight</title>
            <description>Om een heel weinig tijd een indruk te krijgen van wat iFight Vodcast nou precies is, hier een promo (of trailer?). In 24 seconden komen allerlei fragmenten uit de afgelopen 24 afleveringen in mtv-snelheid langsgeflitst. De Quicktimeversie is zo klein dat je m zelfs naar iemand anders kunt emailen!</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/promoIfight.mov" length="906637" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/promo.wmv</guid>
            <pubDate>Fri, 2 Mar 2007 00:05:00 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Trailer iFight</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>To show everyone what iFight Vodcast is about, we created a Promo. The promo contains fragmens of some past issues. Go check it, its only 24 seconds...</itunes:summary>
            <itunes:duration>00:24</itunes:duration>
            <itunes:keywords>promo, trailer, rotterdam, ton, dunk, jr, boksen, special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts, roel, de, lange, kobushi, barlaeus, gymnasium</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>


<item><title>Sensei Roel de Lange</title>
            <description>Issue #24; Ik vond het nu maar eens tijd om mijn eigen sensei aan de tand  te voelen. Degene die mij inspireert om er voor te gaan. Wanneer is hij begonnen? Het is een korte uitzending met een impressie van onze training. Dus als je al een tijdje niets gedaan hebt en je voelt het weer kriebelen, mail ons, kom langs en doe een proefles mee.. </description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/roeldelange.mov" length="10968126" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/roeldelange.wmv</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Feb 2007 00:05:00 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #24;Interviewing my own sensei, Roel de Lange (shinkyokushin)</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>I thought it was time to interview my own sensei this time. The one who inspires me to go for it. When did he start with karate? This Issue is a short impression of a training. So if you feel attracted and would like to join us, send us an email, drop by and train with us. (more info can be found on www.kobushi.nl).</itunes:summary>
            <itunes:duration>04:48</itunes:duration>
            <itunes:keywords>rotterdam, ton, dunk, jr, boksen, special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts, roel, de, lange, kobushi, barlaeus, gymnasium</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>



<item><title>Amsterdam VS Rotterdam</title>
            <description>Issue #23; Amsterdam tegen Rotterdam is altijd een beetje beladen. Een boksgala tussen deze twee steden is dan ook een evenement dat je moet bezoeken. Dit toernooi werd weer eens sinds lange tijd georganiseerd en dus vroeg ik de initiator van dit toernooi, Ton Dunk jr, een en ander en maakte wat beelden van deze avond. Opvallend was dat nog 2 cameraploegen aanwezig waren in het Zonnehuis! Oja, sorry voor het gare geluid. Het was weer behoorlijk improviseren voor mij vanwege ontbrekend materiaal zullen we maar zeggen.. Toch een issue!</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/adamrdam.mov" length="10178383" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/adamrdam.wmv</guid>
            <pubDate>Fri, 2 Feb 2007 00:05:00 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #23;Boxing event in Zonnehuis, Amsterdam</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>Amsterdam tegen Rotterdam is always a bit tensed. A boxing gala between these cities is an event I had to visit therefore.. It had been a while since this tournament was organised in past so I asked the initiator of this event, Ton Dunk jr, some questions and made some footage of this special night. Sorry for the crappy sound this time.... </itunes:summary>
            <itunes:duration>04:21</itunes:duration>
            <itunes:keywords>rotterdam, ton, dunk, jr, boksen, special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>



<item><title>Vechtsporten bij Special Sports</title>
            <description>Issue #22; Opvallend tijdens de open dag van Special Sports was dat er maar liefst 6 nieuwe martial arts op het programma stonden! Hier lijkt wel sprake van een fitness center dat verandert in een budocentrum. Ik vroeg aan Bas, onder andere verantwoordelijk voor het vechtsportgedeelte, hoe het zat. Een verrassing was dat ik Gilbert Yvel tegen het lijf liep. Uiteraard moest hij ook nog even voor de camera verschijnen!</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/specialsports.mov" length="14809419" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/specialsports.wmv</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2007 00:05:00 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #22;Gilbert Yvel at Special Sports</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>Fitness Center Special Sports invited everybody to take a look at their activities. I was attracted by the number of new martial arts they presented; 6! A nice surprise was that mma fighter Gilbert Yvel was also on the tatami.</itunes:summary>
            <itunes:duration>06:29</itunes:duration>
            <itunes:keywords>special, sports, gilbert, yvel, bas, houte, jeet, kun, do, fitness, center, iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>


<item><title>Cor Mastwijk Taekwondo</title>
            <description>Issue #21; In de krant las ik dat Mastwijk Taekwondoschool een demo ging geven. Cor Mastwijk was mijn eerste vechtsportleraar. Zou hij me nog herkennen? Tijd dus om een issue te besteden aan de man die mij motiveerde om uiteindelijk deze vodcasts te maken! </description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/mastwijktaekwondo.mov" length="13285574" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/mastwijktaekwondo.wmv</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2007 00:05:00 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #21;Cor Mastwijk Taekwondo</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>In the newspaper I read that Mastwijk Taekwondoschool was giving a demo. Cor Mastwijk was my first martial arts teacher. Would he recognize me after 18 years? Time to spend some time for this teacher; in fact he is the one who inspired me to make these vodcasts for you!</itunes:summary>
            <itunes:duration>05:50</itunes:duration>
            <itunes:keywords>iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang, Cor, mastwijk, taekwondo, pumsee, ronde, venen, mijdrecht, boei, willistee, vinkeveen, aarts</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>



<item><title>Shaolin Kemposchool uit Utrecht</title>
            <description>Issue #20;Een kemposchool uit Utrecht zocht contact met iFight via de mail. Of we eens langs wilden komen. Ik had wel gehoord van Kempo maar wat het nou precies was? Ik ging een kijkje nemen in de dojo en interviewde de sensei Michel. Door het interview heen heb ik wat beelden uit deze gewone woensdagavondtraining gemonteerd.</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/utrechtkempo.mov" length="11104712" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/utrechtkempo.wmv</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2006 00:15:00 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #20;Shaolin Kempo in Utrecht</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>An email from a dojo in Kempo. Asking if we would like to take a look in their kitchen. What is kempo about in Holland? We asked a few questions and made some footage of this normal wednesdaynight training</itunes:summary>
            <itunes:duration>04:53</itunes:duration>
            <itunes:keywords>iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen, utrecht, kempo, rolf, hetterschijt, michel, van, der, hoeven, shaolin, long, chuang</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>



<item><title>2e dan examen voor Aikido met Dennis</title>
            <description>Issue #19; Eindelijk een item over aikido. Er zijn heel veel dojo's in Nederland en nog veel meer beoefenaars! Dennis is een vriend en oud-studiegenoot van me. Hij stuurde me een email met de vraag of ik naar zijn examen wilde kijken. Natuurlijk! Op naar Amersfoort dus en na afloop deden we nog een gesprekje voor de camera..</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/dennisg.mov" length="9204991" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/dennisg.wmv</guid>
            <pubDate>Sat, 9 Dec 2006 00:15:00 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #19; Examination for 2nd dan aikido</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>My friend Dennis sent me an email. He asked me to join his examination for 2nd dan. Of course we went to Amersfoort to see his skills. After the examination we asked him a few questions..</itunes:summary>
            <itunes:duration>04:05</itunes:duration>
            <itunes:keywords>iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, amersfoort, jbn, judo, bond, nederland, aikido, aikikai, dennis, goedbloed, dennisg, examination, 2nd, 2, tweede, dan, examen</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>




<item><title>Aankomend topvechter van Chakuriki?</title>
            <description>Issue #18; Tijdens het Muaythai gala in Purmerend (kijk terug in Issue #3) keken we naar het gevecht van Ramzi. Na afloop deed ik een interview met hem. Helaas stond het interview niet op tape. Tijd om het over te doen dus. In de van Hogendorphal was het Victory or Hell gala. Ramzi had er duidelijk zin in. Dit keer stond alles wel op tape!</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/ramzi.mov" length="11441385" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/ramzi.wmv</guid>
            <pubDate>Sat, 2 Dec 2006 00:30:00 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #18; New topfighter from Chakuriki?</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>New topfighter from Chakuriki? Ramzi did a fight in Purmerend (Issue #3). After this fight we did an interview. Somehow I did not record it (stupid). Time to do this interview again! Ramzi had to fight in Amsterdam so we recorded his punches and kicks and asked him some questions. </itunes:summary>
            <itunes:duration>05:00</itunes:duration>
            <itunes:keywords>iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards, ramzi, tamaditi, hell, victory, chakuriki, xena, xenasport, amsterdam</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>


<item><title>Honkbalknuppels breken met Koen Scharrenberg</title>
            <description>Issue #17; In de pauze van het NK Shinkyokushin jeugd en beginners gaf Koen Scharrenberg een demonstratie door planken en een honkbalknuppel in 3 stukken te schoppen met zijn scheenbeen. Uiteraard stelde we hem vantevoren wat vragen hierover.</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/scharrenberg.mov" length="11075448" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/scharrenberg.wmv</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Nov 2006 00:30:00 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #17; Koen Scharrenberg destroys baseball bat</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>Koen Scharrenberg showed us how to break boards and a baseball bat. Before he did that I asked him all about breaking test in karate during the dutch championships shinkyokushin karate for Youth and beginnners</itunes:summary>
            <itunes:duration>04:52</itunes:duration>
            <itunes:keywords>iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, oosterhout, nederlandse, Koen, scharrenberg, dirk, beukenkamp, nk, shinkyokushin, 2006, baseball, bat, breaking, break, boards</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>



<item><title>Kendo kampioen 2006</title>
            <description>Issue #16; NK Kendo 2006. Onze reporter Ted ging naar Delft waar het Nederlands Kampioenschap Kendo gehouden werd. Hij vroeg de kersverse kampioen over het puntensysteem en meer...</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/nkkendo2006.mov" length="13446984" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/nkkendo2006.wmv</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2006 14:00:00 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #16; Dutch Championships Kendo 2006</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>Our reporter Ted went to Delft to make some footage and do an interview with the champion of 2006; Guido Minnaert. </itunes:summary>
            <itunes:duration>05:55</itunes:duration>
            <itunes:keywords>iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, Guido, Minnaert, pride, comments, commentator, Kendo, interview, judo, Delft, nederlandse, kendo, renmei, nkr</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit></item>




<item>
            <title>Krav Maga is booming</title>
            <description>Issue #15; Franklyn Hartkamp is de grote man achter Krav Maga in Nederland. Deze zelfverdedigingsdiscipline is razendsnel aan het groeien. We vroegen aan Franklyn hoe het precies zit.</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/kravmaga.mov" length="15255376" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/kravmaga.mov</guid>
            <pubDate>Thu, 9 Nov 2006 14:00:00 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #15; Krav maga is booming</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>Franklyn Hartkamp is the director of IKMF in Holland. Krav Maga is still growing strong! We made footage of a training and asked him a few questions.</itunes:summary>
            <itunes:duration>06:39</itunes:duration>
            <itunes:keywords>iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, krav, maga, franklyn, hartkamp, pride, comments, commentator, ikmf, ikma, imi, lichtenfeld, amnon, dorsa, interview, judo, ouder, kind, amstelveen</itunes:keywords>
            <itunes:author>vanrein</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        </item>




<item>
            <title>Judo tussen ouder en kind</title>
            <description>Issue #14; Karel Gietelink is een slimme oude judomeester. Hij heeft als eerste in Nederland ouder/kind-judo geintroduceerd. Eigenlijk is het zelf nog een beetje een kind. Kijk naar deze aardige uitzending!</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/gietelink.mov" length="13935254" type="video/mov"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/gietelink.mov</guid>
            <pubDate>Thu, 2 Nov 2006 14:00:00 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #14; Judo between parent and child</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>We visited the dojo of Karel Gietelink. He is the first one who has introduced parent - child judo. Check out his philosophy. He is still a child.. Enjoy this interesting vodcast!

</itunes:summary>
            <itunes:duration>06:05</itunes:duration>
            <itunes:keywords>iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, uden, hanmudo, karel, gietelink, pride, comments, commentator, karelgietelink, interview, judo, ouder, kind, amstelveen</itunes:keywords>
            <itunes:author>Brainz</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        </item>



<item>
            <title>Commentaar van Eurosport</title>
            <description>Issue #13; Fred Royers is de vaste commentator van onder andere fightclub op de maandagavond. We mochten een kijkje nemen in de studio en vroegen hem het hemd van het lijf. Deze man is 1 en al vechtsport</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/fredroyers.mp4" length="15638539" type="video/mp4"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/fredroyers.mp4</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2006 21:00:00 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #13 Commentator of Eurosport</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>We visited the studio of Eurosport and talked with Fred Royers, commentator on fighting sporst/ martial arts. De laatste VIDcast is op de site beschikbaar als .MOV. http://www.ifight.eu/

</itunes:summary>
            <itunes:duration>07:14</itunes:duration>
            <itunes:keywords>iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, uden, hanmudo, Fred, Royers, eurosport, euro, sports, pride, comments, commentator, arnhem, plas, jan</itunes:keywords>
            <itunes:author>Brainz</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        </item>


<item>
            <title>Hanmudo; een koreaanse vechtsport</title>
            <description>Issue #12; Nu noord-korea zo slecht in het nieuws staat, lijkt dit opeens een zeer actueel item! Niets is minder waar. Luister naar de philosofie achter deze sport. Menselijker kan niet. In Uden mochten we dan-examens van hanmudo bijwonen. Deelnemers uit heel Europa waren afgetraind hiernaartoe gekomen. De oprichter van deze vechtsport was zelfs over uit Amerika om de examens af te nemen! Totaal blanco zijn we ernaartoe gereden want we hadden geen idee wat Hanmudo was.. We waren zeer onder de indruk van het niveau van de deelnemers! Er zijn honderden technieken die in vaste volgorde getoond moeten worden. Geen sport voor domme jongens dus! </description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/hanmudo.mp4" length="14735451" type="video/mp4"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/hanmudo.mp4</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2006 17:00:00 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #12 Hanmudo!? a korean martial art</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>We visited the dan examinations of Hanmudo in Europe, Uden. The founder of Hanmudo was also present! We did not know what Hanmudo was... We were very impressed! Check out this martial art! De laatste VIDcast is op de site beschikbaar als .MOV. http://www.ifight.eu/

</itunes:summary>
            <itunes:duration>06:35</itunes:duration>
            <itunes:keywords>iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing,  K1, muay, uden, hanmudo, ronald, kimm, hee, young, judo</itunes:keywords>
            <itunes:author>Brainz</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        </item>



<item>
            <title>Jong talent! Leon Miedema</title>
            <description>Issue #11; 15 minuten na afloop van deze wedstrijd bekeek ik de beelden met Leon terug en gaf hij commentaar. Zo krijg je zijn ervaring mee in de beelden en dat maakt het tot een bijzondere uitzending. Het is een muaythaiwedstrijd in het zonnehuis in Amsterdam op een gewone zondagavond. Leon traint elke dag en is kritisch over zijn partij. </description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/leonmiedema.mp4" length="17211487" type="video/mp4"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/leonmiedema.mp4</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2006 22:00:00 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #11 A Talented fighter; Leon Miedema!</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>Talented fighter; Leon Miedema. On a sunday evening Leon had to fight in the Zonnehuis in Amsterdam. 15 minutes after his match his watches the footage and gives us comment. He tells us about this experience and also about training and his idols. 
De laatste VIDcast is op de site beschikbaar als .MOV. http://www.ifight.eu/

</itunes:summary>
            <itunes:duration>07:30</itunes:duration>
            <itunes:keywords>iFight, karate, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, muaythai, mma, pencak, silat, boxing, Leon, miedema, K1, zonnehuis, muay</itunes:keywords>
            <itunes:author>Brainz</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        </item>


<item>
            <title>Boksen; hot or not?</title>
            <description>Issue #10; De laatste uit een serie van drie gaat over boksen. Ik sprak met Tinus Lustig die al 30 jaar bij de bokssport betrokken is. Hij is trainer en zijn neus staat nog recht ook! De bokssport komt weer terug volgens hem!</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/boksenjulianadorp.mp4" length="9309510" type="video/mp4"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/pencaksilat.mp4</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2006 21:00:00 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #10 boxing</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>Boxing is an old sport but how is it today? I talked to a boxing trainer called Tinus Lustig who is already 30 years in this sport. He has a clear opinion about it and his nose is still unbroken!
De laatste VIDcast is op de site beschikbaar als .MOV. http://www.ifight.eu/

</itunes:summary>
            <itunes:duration>04:03</itunes:duration>
            <itunes:keywords>iFight, karate, jiujitsu, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, kwakoe, muaythai, mma, pencak, silat, boxing, paul, jansen, budocentrum, julianadorp, tinus, lustig, fitboks</itunes:keywords>
            <itunes:author>Brainz</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        </item>

<item>
            <title>Pencak Silat</title>
            <description>Issue #9; Tijdens de Demo van onze laatste vodcast werd ons oog aangetrokken door een viertal personen in blauwe kostuums. Ook in Julianadorp bleek een pencak silat groep actief. Onze reporter Ted vroeg ze het een en ander. Hij was erg onder de indruk van 1 wapen, de golok...</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/pencaksilat.mp4" length="7741568" type="video/mp4"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/pencaksilat.wmv</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2006 00:40:00 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #9 Pencak Silat</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>Last vodcast iFight went to Julianadorp. We watched a demo and made some footage in this budocenter. This time our reporter Ted will ask the blue people about their sport; pencak silat. He was very impressed by their favorite weapon; the golok.
De laatste VIDcast is op de site beschikbaar als .MOV. http://www.ifight.eu/

</itunes:summary>
            <itunes:duration>03:31</itunes:duration>
            <itunes:keywords>iFight, karate, jiujitsu, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, kwakoe, muaythai, mma, pencak, silat, boxing, paul, jansen, budocentrum, julianadorp, tinus, lustig, fitboks</itunes:keywords>
            <itunes:author>Brainz</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        </item>

<item>
            <title>Demo Budocentrum Julianadorp</title>
            <description>Issue #8; We bezochten het noordhollandse plaatsje "Julianadorp" en keken naar een Demo van allerlei martial arts in het aldaar gelegen budocentrum. We vroegen Paul Jansen enkele vragen.</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/pauljansen.mp4" length="8434750" type="video/mp4"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/pauljansen.mp4</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Sep 2006 22:21:00 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #8 Demo Budocentrum Julianadorp</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>iFight went to Julianadorp. We watched a demo and made some footage in this budocenter. Also interviewed a few people. One of them was Paul Jansen. Just check it out...
De laatste VIDcast is op de site beschikbaar als .MOV. http://www.ifight.eu/

</itunes:summary>
            <itunes:duration>03:46</itunes:duration>
            <itunes:keywords>iFight, karate, jiujitsu, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, kwakoe, muaythai, mma, pencak, silat, boxing, paul, jansen, budocentrum, julianadorp</itunes:keywords>
            <itunes:author>Brainz</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        </item>

<item>
            <title>Interview with Jon Bluming</title>
            <description>Issue #7; Ifight ging thuis op bezoek bij Jon Bluming. In de vechtsport een icoon en levende legende. Kijk en luister naar zijn interessante verhaal!</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/jonbluming1.mp4" length="22737531" type="video/mp4"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/jonbluming1.mp4</guid>
            <pubDate>Sat, 9 Sep 2006 21:21:00 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #7; iFight visits Jon Bluming</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>iFight went to Jon bluming. Jon Bluming is an old kyokushinkai with a lot of experience. We asked him a few questions and made a tour in his house.
De laatste VIDcast is op de site beschikbaar als .MOV. http://www.ifight.eu/

</itunes:summary>
            <itunes:duration>10:09</itunes:duration>
            <itunes:keywords>iFight, Jon, Bluming, karate, jiujitsu, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, kwakoe, muaythai, mma</itunes:keywords>
            <itunes:author>Brainz</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        </item>




<item>
            <title>Fightalk.nl</title>
            <description>Issue #6; Een interview met Robbie van Fighttalk.nl. Deze jonge vechtsporter heeft al aardig wat dingen gedaan en is nog meer van plan!</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/iFightvodcast6.mp4" length="11175314" type="video/mp4"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/iFightvodcast6.mp4</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Aug 2006 19:21:00 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #6;iFight visits Fighttalk.nl</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>iFight went to fighttalk.nl. The creator of this populair website is Robbie. We asked him a few questions!
De laatste VIDcast is op de site beschikbaar als .MOV. http://www.ifight.eu/

</itunes:summary>
            <itunes:duration>04:58</itunes:duration>
            <itunes:keywords>K-1, iFight, Remy Bonjasy, karate, jiujitsu, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, kwakoe, muaythai, open, air</itunes:keywords>
            <itunes:author>Brainz</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        </item>
<item>
            <title>Kwakoe Festival 2006</title>
            <description>Issue #5; We zijn gaan kijken op het kwakoe festival in Amsterdam omdat er een open lucht muaythai gala ging plaatsvinden. De programma manager kreeg een paar vragen van ons.</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/kwakoe.mp4" length="15779231" type="video/mp4"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/kwakoe.mp4</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Aug 2006 12:21:00 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #5; iFight on Kwakoe Amsterdam</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>iFight was on the Kwakoe Festival in Amsterdam. A muaythai gala was organised. Some interesting fights. A lot of young fighters present at this gala. Go check it out!!
De laatste VIDcast is op de site beschikbaar als .MOV. http://www.ifight.eu/

</itunes:summary>
            <itunes:duration>07:02</itunes:duration>
            <itunes:keywords>K-1, iFight, Remy Bonjasy, karate, jiujitsu, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, kwakoe, muaythai, open, air</itunes:keywords>
            <itunes:author>Brainz</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        </item>
<item>
            <title>Remy Bonjasky</title>
            <description>Issue #4; Interview met Remy Bonjasky, een topper binnen het vechtsportcircuit. Hij gaf een workshop en wij waren erbij! Na de training stelde onze verslaggever Ted hem een paar korte vragen. Helaas wist hij nog niet dat een microfoon op een monde gericht moest worden... </description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/RemyBonjasky.mp4" length="11150184" type="video/mp4"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/RemyBonjasky.mp4</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2006 12:28:00 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #4; Interview with Remy Bonjasky</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>Remy Bonjasky did a workshop in Almere. iFight was present and did this short interview. Unfortunately the microphone was not pointed at the people speaking...
De laatste VIDcast is op de site beschikbaar als .MOV. http://www.ifight.eu/

</itunes:summary>
            <itunes:duration>04:56</itunes:duration>
            <itunes:keywords>K-1, iFight, Remy Bonjasy, karate, jiujitsu, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video, kwakoe, muaythai, open, air</itunes:keywords>
            <itunes:author>Brainz</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        </item>

<item>
            <title>Open lucht muaythai gala Purmerend</title>
            <description>Issue #3; Purmerend is een klein stadje met toch wel 80.000 inwoners! Cees van de Velde organiseerde een open lucht muaythai gala. Helaas kwam de regen erg vroeg..</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/purmerend250606.mp4" length="10730286" type="video/mp4"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/purmerend250606.mp4</guid>
            <pubDate>Tue, 7 Aug 2006 12:21:00 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #3; Cees van de Velde, Chakuriki</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>Het open lucht muaythai gala te Purmerend viel een beetje in het water. iFight kreeg wel de organisator te spreken van het evenement; Cees van de Velde van Chakuriki. We vroegen hem naar een aantal zaken die hier mee te maken hebben

De laatste VIDcast is op de site beschikbaar als .MOV. http://www.ifight.eu/

</itunes:summary>
            <itunes:duration>04:47</itunes:duration>
            <itunes:keywords>K-1, iFight, Cees van de Velde, karate, jiujitsu, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video</itunes:keywords>
            <itunes:author>Brainz</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        </item>
<item>
            <title>Mr. Niiho</title>
            <description>Issue #2; Deze seminar met mr. Niiho (shinkyokushin karateka) uit Japan was erg interessant. Leuke technische aspecten. Helaas sprak hij geen woord engels dus waren er nog andere japanners om mijn vragen te vertalen!</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/niiho.mp4" length="12089008" type="video/mp4"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/niiho.mp4</guid>
            <pubDate>Tue, 6 Aug 2006 12:21:00 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #2; Mr. Niiho from Japan</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>Mr. Niiho uit Japan is een zeer goede vechter. We vroegen hem wanneer en waarom hij is begonnen met vechtsport. Verder gaf hij nog een aantal interessante aandachtspunten mee voor aankomende vechters.

De laatste VIDcast is op de site beschikbaar als .MOV. http://www.ifight.eu/

</itunes:summary>
            <itunes:duration>05:15</itunes:duration>
            <itunes:keywords>K-1, iFight, mr. Niiho, karate, jiujitsu, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video</itunes:keywords>
            <itunes:author>Brainz</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        </item>

<item>
            <title>Beat Down</title>
            <description>Issue #1; Muaythai gala; Beat Down. De allereerste vodcast is opgenomen in het Zonnehuis in Amsterdam. Leon Miedema moest een partij vechten dus ik nam mijn camera mee. De partij van leon is uiteindelijk niet in de video gemonteerd maar we beginnen wel met een gruwelijk snelle knockout door trap op kin!</description>
            <enclosure url="http://media.libsyn.com/media/ifight/beatdown062006.mp4" length="12055445" type="video/mp4"></enclosure>
            <guid isPermaLink="false">http://media.libsyn.com/media/ifight/beatdown062006.mp4</guid>
            <pubDate>Tue, 5 Aug 2006 12:21:00 +0100</pubDate>
            <itunes:subtitle>Issue #1; Beat Down</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>Een muaythai gala in het zonnehuis te Amsterdam is altijd bijzonder. iFight werd uitgenodigd en heeft een korte impressie gemaakt van dit evenement. Kijk en geniet!

De laatste VIDcast is op de site beschikbaar als .MOV. http://www.ifight.eu/

</itunes:summary>
            <itunes:duration>05:21</itunes:duration>
            <itunes:keywords>K-1, Zonnehuis, muaythai, gala, beat, down, mr. Niiho, karate, jiujitsu, kick, fight, punch, full, contact, amsterdam, vodcast, video</itunes:keywords>
            <itunes:author>Brainz</itunes:author>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        </item>



           </channel>
</rss>
