<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<?xml-stylesheet href="modelo.xsl" type="text/xsl"?>
 <rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
 <title>Espanhol Pod </title>
 <pubDate>09 Dec 2008 15:00:00 -0300</pubDate>
 <link>http://www.EspanholPod.com.br</link>
 <description>Curso de espanhol on line con podcast para ouvir, falar, ler e escrever.  Exercicios escritos, exercicios orais, gramatica e textos para assinantes. http://www.EspanholPod.com.br</description>
 <language>pt</language>
 <itunes:image href="http://www.espanholpod.com.br/assets/logoitunes.gif" />
 <itunes:category text="Education"><itunes:category text="Language Courses" /></itunes:category> 
 <itunes:explicit>clean</itunes:explicit> 
  <itunes:owner> 
  <itunes:name>Espanhol Pod</itunes:name> 
 <itunes:email>edgardo@espanholpod.com.br</itunes:email> 
</itunes:owner> 

 <item>
 <title>01 - A APRESENTAÇÃO</title>
 <pubDate>01 Oct 2008 15:00:00 -0300</pubDate>
 <description>CURSO DE ESPANHOL ON LINE COM PODCAST, PARA OUVIR, FALAR, LER E ESCREVER. É mais que um CURSO. É uma vida contada em AULAS! Com diálogos,  textos, gramática, exercícios e o auxilio do professor a qualquer dia, hora e lugar. OUVIR, FALAR, LER, ESCREVER são os tópicos utilizados neste curso. Em nossa primeira LIÇÃO vamos ouvir uma  entrevista entre um professor e o diretor de um instituto de  idiomas. O professor é um candidato para dar AULAS. O  diálogo  é formal. O que temos que fazer? É só ouvir os diálogo, prestar  atenção à tradução, repetir e fazer os EXERCÍCIOS ORAIS. Depois podemos OUVIR  novamente e repetir o método. Cinco minutos todos os dias faz a diferença. Boa sorte! </description>
 <enclosure url="http://www.EspanholPod.com.br/podcast/EpisodioG01B.mp3" type="audio/mpeg" length="1441123"/>
 </item>
 <item>
 <title>02 - A ENTREVISTA </title>
 <pubDate>15 Nov 2008 15:00:00 -0300</pubDate>
 <description>Fazendo click no link do ÁUDIO você poderá OUVIR o DIÁLOGO de uma LIÇÃO de ESPANHOL. É muito simples. Marcelo e Edgardo contam uma história de um professor que se oferece para trabalhar em um instituto de idiomas. O professor diz onde mora e em que bairro. Ele é aceitado pelo diretor para trabalhar no instituto. O diálogo é sempre formal. A primeira lição foi fácil, não é? Lembra que desta vez, se não entender todo o ÁUDIO, não se preocupe, apenas se concentre no sentido geral. Se ainda assim ficarem dúvidas, confira os benefícios de obter o texto da lição, com o final da entrevista e mais exercícios orais de conversação. As explicações gramaticais e os exercícios escritos poderão ser de muita ajuda. Boa sorte!</description>
 <enclosure url="http://www.EspanholPod.com.br/podcast/EpisodioG02B.mp3" type="audio/mpeg" length="1474769"/>
 </item>
 <item>
 <title>03 - ESTE É MEU AMIGO - ONDE ESTÃO AS COISAS?</title>
 <pubDate>16 Nov 2008 15:00:00 -0300</pubDate>
 <description>Saber ESPANHOL é importante no mundo globalizado de hoje! Conhecer os países que FALAM ESPANHOL diminuem as distâncias e melhora a qualidade de vida de nossos povos. Estudar ESPANHOL com IPod, MP3, MP4, é a mais moderna tecnologia e a nova metodologia de ensino de línguas. No mundo, só os Estados Unidos produzem esta metodologia para ensino de idiomas à população americana. Esta é a LIÇÃO número três. Nela vamos aprender outro tipo de apresentação formal em espanhol. E também vamos conhecer dois colégas de trabalho que tem perdido algumas coisinhas. Agora o diálogo é informal. Cinco minutos todos os dias faz a diferença! Quer conhecer mais sobre pronomes, verbo ser, estar e viver? Acesse à seção de GRAMÁTICA e faça os EXERCÍCIOS de escrita. Boa sorte para vocês!</description>
 <enclosure url="http://www.EspanholPod.com.br/podcast/EpisodioG03B.mp3" type="audio/mpeg" length="864862"/>
 </item>
 <item>
 <title>04 - DE FÉRIAS- NO AEROPORTO</title>
 <pubDate>16 Nov 2008 15:00:00 -0300</pubDate>
 <description> Esta é a lição número quatro. Nela temos um diálogo onde pessoas estão de férias. O diálogo é INFORMAL. Vamos ouvir um texto narrativo sobre Río de Janeiro. Lembre sempre que não é só OUVIR para ter sucesso no aprendizado do ESPANHOL, mas também é preciso FALAR em voz alta, repetir as frases conosco, fazer os EXERCÍCIOS ORAIS propostos e perguntar qualquer dúvida. Boa aula para vocês!</description>
 <enclosure url="http://www.EspanholPod.com.br/podcast/EpisodioG04B.mp3" type="audio/mpeg" length="980323"/>
 </item>
 <item>
 <title>05 - O GUIA DE TURISMO - NO CENTRO DA CIDADE</title>
 <pubDate>17 Nov 2008 15:00:00 -0300</pubDate>
 <description>APRENDER ESPANHOL COM ESPANHOLPOD.COM.BR, O ESPANHOL ON LINE COM PODCAST, PARA OUVIR, FALAR, LER E ESCREVER.
Quem não foi já para Argentina, Uruguai, Paraguai? Quem ainda não conversou com os vizinhos e se divertiu ouvindo suas histórias? Quem não planejou importar e exportar para o Mercosul? O idioma ESPANHOL é a língua falada. No mundo são 27 os países hispano-falantes. Nosso CURSO pretende diminuir as distâncias e melhorar a qualidade de vida dos nossos povos. Esta é a LIÇÃO número cinco. Dois amigos querem conhecer a cidade e vão a pé para conhece-la melhor. Depois, eles vão no centro e conhecem tudo o que tem de bom lá. Um deles se oferece como “guia de turismo”. Cinco minutos todos os dias faz a diferença. Bom passeio!</description>
 <enclosure url="http://www.EspanholPod.com.br/podcast/EpisodioG05B.mp3" type="audio/mpeg" length="1140611"/>
 </item>
 <item>
 <title>06 - NA ESTAÇÃO DE TREM - PEDINDO UMA INFORMAÇÃO</title>
 <pubDate>18 Nov 2008 15:00:00 -0300</pubDate>
 <description>APRENDER ESPANHOL COM ESPANHOLPOD.COM.BR, O ESPANHOL ON LINE COM PODCAST, PARA OUVIR, FALAR, LER E ESCREVER. O método mais moderno de ensino de línguas! Todos podem ESTUDAR, FALAR, ENTENDER o ESPANHOL. Nossos professores são os mais competentes e experimentados, com uma visão de futuro voltados a tecnologias virtuais. Seja você um parceiro deste mundo global e participe no desenvolvimento deste site. Na lição número seis, nossos amigos ainda continuam no centro da cidade. Parece que tem muita coisa boa lá. Antigas e modernas.  Também, uma pessoa quer ir para o centro da cidade e quer pedir uma informação. Lembre sempre de repetir a lição três vezes para fixar melhor e faça as repetições em voz alta. Quanto mais você exercita, mais sucesso terá. Os EXERCÍCIOS ORAIS são um instrumento valiosíssimo que ajudam a fixar e nunca mais esquecer. Cinco minutos todos os dias faz a diferença. Bom sucesso para vocês! </description>
 <enclosure url="http://www.EspanholPod.com.br/podcast/EpisodioG06B.mp3" type="audio/mpeg" length="1071438"/>
 </item>
 <item>
 <title>07 - PELO TELEFONE</title>
 <pubDate>19 Nov 2008 15:00:00 -0300</pubDate>
 <description>APRENDER ESPANHOL COM ESPANHOLPOD.COM.BR, O ESPANHOL ON LINE COM PODCAST, PARA OUVIR, FALAR, LER E ESCREVER.  O método mais moderno para aprender línguas. No seu IPod, MP3, MP4 ou no seu computador. No dia, na hora e no lugar que você preferir. E mais benefícios. Confira na área do assinante as vantagens de ter as lições completas, com suas transcrições. Também, para professores, ensinamos como aplicar este método com seus alunos. E você, como aluno, pode adquirir uma segunda língua. Esta é a lição número sete. Neste diálogo  um senhor faz uma ligação a um instituto de idiomas e quer conversar com os gerentes. O telefonista diz que nenhum deles está disponível. Lembre sempre de repetir a lição três vezes para fixar melhor e faça as repetições em voz alta. Quanto mais você exercita, mais sucesso terá. Os EXERCÍCIOS ORAIS são um instrumento valiosíssimo que ajudam a fixar e nunca mais esquecer. Cinco minutos todos os dias faz a diferença. Boa aula para vocês!</description>
 <enclosure url="http://www.EspanholPod.com.br/podcast/EpisodioG07B.mp3" type="audio/mpeg" length="1002580"/>
 </item>
 <item>
 <title>08 - NO ÔNIBUS - UM PEQUENO POVOADO</title>
 <pubDate>20 Nov 2008 15:00:00 -0300</pubDate>
 <description>APRENDER ESPANHOL COM ESPANHOLPOD.COM.BR, O ESPANHOL ON LINE COM PODCAST, PARA OUVIR, FALAR, LER E ESCREVER. Nossas lições são feitas para ouvir, falar, ler e escrever. E ainda pode repetir e acompanhar com a transcrição. Viaje conosco pelo mundo e fique por dentro sabendo as expressões comuns, as palavras mais utilizadas e os costumes caraterísticos de cada povo. Agora você pode fazer seus comentários de cada lição. Participe, comente, pergunte fazendo seu Login. Esta é a lição número oito. Neste diálogo dois rapazes se encontram no ônibus mas não de um jeito muito divertido. Também vamos ouvir um TEXTO NARRATIVO sobre um pequeno povoado no interior da Argentina. Adquira a transcrição e os exercícios orais para fixar ainda mais o seu aprendizado. Lembre sempre de repetir a lição três vezes para fixar melhor e faça as repetições em voz alta. Quanto mais você exercita, mais sucesso terá. Os exercícios orais são um instrumento valiosíssimo que ajudam a fixar e nunca mais esquecer. Cinco minutos todos os dias faz a diferença. Vamos lá!</description>
 <enclosure url="http://www.EspanholPod.com.br/podcast/EpisodioG08B.mp3" type="audio/mpeg" length="1039047"/>
 </item>
 <item>
 <title>09 - NA RUA - ESTOU COM FOME</title>
 <pubDate>21 Nov 2008 15:00:00 -0300</pubDate>
 <description>APRENDER ESPANHOL COM ESPANHOLPOD.COM.BR, O ESPANHOL ON LINE COM PODCAST, PARA OUVIR, FALAR, LER E ESCREVER. Esta é a lição número nove. Nela nossos amigos estão na rua e querem almoçar. Eles não tem pressa mas estão com fome. E eles procuram por um restaurante. Tem um restaurante por ali perto, tão perto, que eles podem ir a pé. Você sabe a diferencia em espanhol entre “por qué” e “porque”? Esta e outras perguntas podem ser respondidas fazendo seu login. Lembre sempre de repetir a lição três vezes para fixar melhor e faça as repetições em voz alta. Quanto mais você exercita, mais sucesso terá. Os exercícios orais são um instrumento valiosíssimo que ajudam a fixar e nunca mais esquecer. Cinco minutos todos os dias faz a diferença.Tudo pronto? Podemos começar? É claro.</description>
 <enclosure url="http://www.EspanholPod.com.br/podcast/EpisodioG09B.mp3" type="audio/mpeg" length="878028"/>
 </item>
 <item>
 <title>10 - NO RESTAURANTE - DEPOIS DO ALMOÇO </title>
 <pubDate>22 Nov 2008 15:00:00 -0300</pubDate>
 <description>APRENDER ESPANHOL COM ESPANHOLPOD.COM.BR, O ESPANHOL ON LINE COM PODCAST, PARA OUVIR, FALAR, LER E ESCREVER Esta é a LIÇÃO número dez. Agora nossos amigos estão no restaurante. Tem muita gente lá dentro e eles não sabem onde se sentar. Felizmente tem uma mesa desocupada num canto. Eles almoçam carne com batatas com refrigerante. Depois do almoço eles pedem a sobremesa. Um sorvete, já que está fazendo calor agora! E depois eles pedem a conta. Lembre sempre de repetir a LIÇÃO três vezes para fixar melhor e faça as repetições em voz alta. Quanto mais você exercita, mais sucesso terá. Os EXERCÍCIOS ORAIS são um instrumento valiosíssimo que ajudam a fixar e nunca mais esquecer. Cinco minutos todos os dias faz a diferença. Tudo pronto? Podemos começar? É claro.</description>
 <enclosure url="http://www.EspanholPod.com.br/podcast/EpisodioG10B.mp3" type="audio/mpeg" length="1320542"/>
 </item>
 <item>
 <title>11 - A SEMANA DE MARCELO</title>
 <pubDate>23 Nov 2008 15:00:00 -0300</pubDate>
 <description>BEM-VINDOS A  ESPANHOLPOD.COM.BR, O ESPANHOL ON LINE COM PODCAST, para ouvir, falar, ler e escrever! O Espanhol ou castelhano é uma língua romance do grupo ibérico falada como língua materna por uns 333 milhões de pessoas, que o converte na segunda língua com maior quantidade de falantes nativos depois do chinês mandarim, sendo a língua romance mais falada. Contando com os que o falam como segunda língua, se estima que são entre 450 e 470 milhões de pessoas, e isso a transforma na quarta mais falada no mundo, depois do chinês, o inglês e o hindu. O Espanhol é uma das seis línguas oficiais da Organização das Nações Unidas. Nesta lição número 11 vamos ouvir um diálogo onde Marcelo e Edgardo estão falando sobre os dias da semana, as atividades que eles realizam e os diferentes momentos do dia. Escutemos os áudios 3 vezes como mínimo, vamos fazer os exercícios e perguntar qualquer dúvida. Cinco minutos todos os dias faz a diferencia. Não percam este curso amigos!</description>
 <enclosure url="http://www.EspanholPod.com.br/podcast/EpisodioG11B.mp3" type="audio/mpeg" length="2057927"/>
 </item>
 <item>
 <title>12 - AS ATIVIDADES DIÁRIAS DE MARCELO</title>
 <pubDate>24 Nov 2008 15:00:00 -0300</pubDate>
 <description>BEM-VINDOS A  WWW.ESPANHOLPOD.COM.BR, O CURSO DE ESPANHOL ON LINE COM PODCAST, PARA OUVIR, FALAR, LER E ESCREVER!  A História do idioma espanhol começa com o latim vulgar do Império Romano, mais específicamente, tem sua orígem no latim vulgar presente na região central do norte de Hispania. Depois da queda do Império Romano no século V a influéncia do latim culto nas pessoas comuns foi diminuindo paulatinamente. O latim falado de então foi o fermento das variedades romances hispánicas, entre elas o castelhano, origem a sua vez (ao menos na proporção maior), das variedades que constituem a língua espanhola.  No século VIII, a invasão musulmana da Península Ibérica faz com que se formem duas regiões bem diferenciadas: em Al-Ándalus, se falarão os dialetos romances englobados com o termo mozárabe, fora as línguas da minoria invassora (árabe e bereber), enquanto na região em que se formam os reinos cristãos, desde poucos anos depois do início da dominação musulmana, começará uma evolução  divergente, onde surgem várias modalidades romances: a catalana, a aragonesa, a asturiano-leonesa e a galhega, além da castelhana.  Nesta lição, vamos ouvir a continuação do diálogo onde Marcelo e Edgardo estão falando sobre suas atividades diárias da semana. Escutemos os áudios 3 vezes como mínimo, vamos fazer os exercícios e perguntar qualquer dúvida. Cinco minutos todos os dias faz a diferencia. Vamos para o sucesso amigos!</description>
 <enclosure url="http://www.EspanholPod.com.br/podcast/EpisodioG12B.mp3" type="audio/mpeg" length="1920836"/>
 </item>
 <item>
 <title>13 - A FAMÍLIA DE MARCELO</title>
 <pubDate>25 Nov 2008 15:00:00 -0300</pubDate>
 <description>BEM-VINDOS A  WWW.ESPANHOLPOD.COM.BR, CURSO DE ESPANHOL ON LINE COM PODCAST, PARA OUVIR, FALAR, LER E ESCREVER!  O dialeto castelhano primitivo originou-se no condado medieval de Castilha (oriente de Cantabria e norte de Burgos), com influências vascas e árabes, e se expandiu ao sul da península por causa da Reconquista.  No século XV, durante o processo de unificação espanhola de seus reinos, Antonio de Nebrija publicou em Salamanca sua Grammatica, o primeiro tratado de gramática da língua castelhana. 
Com a expansão do Império Espanhol, o idioma se expandiu através dos Vice-reinados do Perú, da Nueva España, da Nueva Granada, do Río de la Plata e da colônia Filipina.  Nesta lição, Marcelo e Edgardo estão conversando sobre suas idades, suas famílias e acerca dos seus aniversários. Não se esqueçam de ouvir várias vezes o áudio, de fazer os exercícios orais, de estudar a gramática e o vocabulário e de fazer os exercícios escritos. Qualquer dúvida perguntem aos professores. Cinco minutos todos os dias faz a diferencia. Até a próxima amigos!
</description>
 <enclosure url="http://www.EspanholPod.com.br/podcast/EpisodioG13B.mp3" type="audio/mpeg" length="2460735"/>
 </item>
 <item>
 <title>14 - NO HOTEL</title>
 <pubDate>26 Nov 2008 15:00:00 -0300</pubDate>
 <description>BEM-VINDOS A  ESPANHOLPOD.COM.BR, O ESPANHOL ON LINE COM PODCAST, PARA OUVIR, FALAR, LER E ESCREVER!  Algumas das características distintivas da fonologia incluem a lenição (latim vita - espanhol vida, latim lupus - espanhol lobo), a ditongação nos casos foneticamente breves do E e o O (latim terra - espanhol - tierra, latim novum - espanhol nuevo), e a palatalização (latim annum - espanhol año). Algumas destas características estão também presentes noutras línguas romances. As variedades do espanhol diferem entre elas por infinidade de razões, entre as que se destacam o emprego do fonema /&#952;/ ou /s/ para o "z" na palavra "zorro", por exemplo, e a distinção dos sons para indicar /d&#442;/, seja [&#643;] (espanhol rio-platense), [j] (espanhol centro americano) ou /&#955;/ (espanhol de Andaluzia). Estas diferencias não ocasionam problemas de inteligibilidade entre seus falantes.  A matéria de hoje é NO HOTEL. Marcelo e Edgardo querem ir num hotel, eles vão perguntar quanto é que custa a diária e decidem ficar ali mesmo. O atendente diz que a diária é de 20 reais e está incluso o café da manhã, banheiro em suíte, faxina e troca de lençóis todos os dias. Que se divirtam, amigos!</description>
 <enclosure url="http://www.EspanholPod.com.br/podcast/EpisodioG14B.mp3" type="audio/mpeg" length="2160222"/>
 </item>
 <item>
 <title>15 - NA RECEPÇÃO DO HOTEL</title>
 <pubDate>27 Nov 2008 15:00:00 -0300</pubDate>
 <description>BEM-VINDOS A ESPANHOLPOD.COM.BR, O ESPANHOL ON LINE COM PODCAST, PARA OUVIR, FALAR, LER E ESCREVER!  O espanhol é a língua oficial de mais de 20 países, principalmente na Península Ibérica e América, sendo México o pais com um maior número de pessoas que falam o idioma, concentrando mais de uma quarta parte do total da população hispano falante a nível mundial.  Dentre os países com presencia do idioma sem estatus oficial, se encontra o notável caso dos Estados Unidos. No Estado Livre Associado de Puerto Rico é o idioma oficial junto com o inglês, e no estado de Nuevo México goza de proteção constitucional, embora esse estado não tenha nenhuma língua oficial estabelecida pela sua constituição.  A matéria de hoje é NA RECEPÇÃO DO HOTEL. Neste diálogo, Edgardo agora é o atendente do hotel. Marcelo vai ficar ali e tem que deixar seus dados. Boa aula, amigos!</description>
 <enclosure url="http://www.EspanholPod.com.br/podcast/EpisodioG15B.mp3" type="audio/mpeg" length="2916833"/>
 </item>
 <item>
 <title>16 - NO RESTAURANTE</title>
 <pubDate>28 Nov 2008 15:00:00 -0300</pubDate>
 <description>BEM-VINDOS A ESPANHOLPOD.COM.BR, O ESPANHOL ON LINE COM PODCAST, PARA OUVIR, FALAR, LER E ESCREVER!  No Brasil, onde práticamente toda a população fala português, o espanhol é, atualmente, a língua estrangeira mais estudada depois do inglês. Nos últimos anos, onde Brasil tem diminuído seus lazos comerciais com os Estados Unidos e tem incrementado com seus vizinhos hispanofalantes (especialmente como membro do Mercosul) e com Espanha, se tem feito muito enfase na promoção do espanhol no pais. O dia 6 de agosto de 2005, o Presidente Lula sancionou uma lei aprovada no congresso (a conhecida como lei do espanhol), que se encontrava em gestação desde 1991, e que obriga todos os centros de estudos do segundo grau do pais a oferecer este idioma como matéria escolar, embora seja uma matéria optativa para os estudantes. O fato de estar rodeado de paises hispanofalantes tem despertado um grande interés entre os brasileiros por aprende-lo.  A matéria de hoje é: NO RESTAURANTE. Vamos ouvir Marcelo e Edgardo no restaurante. Bom sucesso para vocês!


</description>
 <enclosure url="http://www.EspanholPod.com.br/podcast/EpisodioG16B.mp3" type="audio/mpeg" length="2504098"/>
 </item>
 <item>
 <title>17 - NO ESCRITÓRIO</title>
 <pubDate>29 Nov 2008 15:00:00 -0300</pubDate>
 <description>BEM-VINDOS A ESPANHOLPOD.COM.BR, O CURSO DE ESPANHOL ON LINE COM PODCAST, PARA OUVIR, FALAR, LER E ESCREVER! A estrutura silábica mais freqüente do espanhol é CV (consoante mais vogal), quer dizer que vai para a sílaba aberta. Carateriza ao espanhol uma tensão articulatória alta, não tão relajada quanto em italiano, e estatísticamente uma grande presencia da vogal a. O acento é de intensidade e estatísticamente dominam as palavras lhanas, ou acentuadas na segunda sílaba começando pelo final, depois as agudas e por último as esdrújulas. Graças à Real Academia Espanhola, fundada no século XVIII, a ortografía do espanhol se simplificou procurando o padrão fonético, embora esta tendência se paralizou a meiados do século XIX a pesar das propostas nesse sentido do gramático Andrés Bello. A matéria de hoje é: NO ESCRITÓRIO. Vamos ouvir a conversação entre Marcelo e Edgardo em relação ao trabalho no escritório. Boa aula para vocês!
</description>
 <enclosure url="http://www.EspanholPod.com.br/podcast/EpisodioG17B.mp3" type="audio/mpeg" length="2504098"/>
 </item>
<item>
 <title>18 - FAZENDO COMPRAS NO SHOPPING</title>
 <pubDate>10 Dec 2008 15:00:00 -0300</pubDate>
 <description>BEM-VINDOS A ESPANHOLPOD.COM.BR, O CURSO DE ESPANHOL ON LINE COM PODCAST, PARA OUVIR, FALAR, LER E ESCREVER! No espanhol tem cinco vogais fonológicas: /a/, /e/, /i/, /o/, /u/. Tanto [i] quanto [u] podem funcionar também como semivogais em posição posnuclear de sílaba e como semiconsoantes em posição prenuclear. No espanhol existe uma pronunciada tendência antihiática que com freqüencia converte em ditongos os hiatos na pronunciação relaxada: herue por héroe, etc. A matéria de hoje é: FAZENDO COMPRAS NO SHOPPING. Nesta lição, Marcelo e Edgardo estão no shopping. Edgardo quer comprar uns tênis que parecem um pouco antigos. Marcelo sugere outros mais modernos, mas na verdade Edgardo quer comprar um presente para seu avô. Coisa louca, os nossos avôs sempre têm gostos esquisitos. Não se esqueçam de ouvir várias vezes o áudio, de fazer os exercícios orais, de estudar a gramática e o vocabulário e de fazer os exercícios escritos. Qualquer dúvida perguntem aos professores. Cinco minutos todos os dias faz a diferencia. Até a próxima amigos! </description>
 <enclosure url="http://www.EspanholPod.com.br/podcast/EpisodioG18B.mp3" type="audio/mpeg" length="2504098"/>
 </item>
<item>
 
<title>19 - DE VISITA</title>
 <pubDate>11 Dec 2008 15:00:00 -0300</pubDate>
 <description>BEM-VINDOS A ESPANHOLPOD.COM.BR, O CURSO DE ESPANHOL ON LINE COM PODCAST, PARA OUVIR, FALAR, LER E ESCREVER! Segundo a maioria dos autores, distinguem-se no geral 23 fonemas no espanhol, cinco dos quais correspondem a vogais e 18 a consoantes; nenhum dialeto espanhol atual faz distinção espontánea entre "b" e "v" e é cada vez mais geral a confusão do "y" consonántica e o "ll", exceto nos casos em que a influência do domínio lingüístico de algum idioma em que a diferência existe provoque sua reaparição, como nas regiões bilingües espanhol-quechua ou espanhol-guarani. Estes 23 fonemas distribuem-se em 27 letras. Porem, as variações fonológicas regionais são muito notáveis e a quantidade e o tipo das oposições presentes depende do dialeto. A matéria de hoje é: DE VISITA. Vamos ouvir Marcelo e Edgardo num encontro inesperado. Edgardo vai visitar Marcelo e ganha um convite para jantar. Lembrem-se: Cinco minutos todos os dias faz a diferencia. Até a próxima amigos! </description>
 <enclosure url="http://www.EspanholPod.com.br/podcast/EpisodioG19B.mp3" type="audio/mpeg" length="2504098"/>
 </item>
<item>
 <title>20 - NA AGÊNCIA DE VIAGENS</title>
 <pubDate>12 Dec 2008 15:00:00 -0300</pubDate>
 <description>BEM-VINDOS A ESPANHOLPOD.COM.BR, O CURSO DE ESPANHOL ON LINE COM PODCAST, PARA OUVIR, FALAR, LER E ESCREVER! É comúm considerar caraterístico da língua espanhola o uso da letra "ñ", porem também existe em outros idiomas como o galhego, o bretón, o quechua, o guarani, o mixteco, o bubi ou o chamorro. O fato da ocupação musulmana propiciou uma especial aceptação do fonema velar forte [x] ("j"). Discute-se se a pronunciação castelhana do "v" (fonema bilabial oclusivo, idéntico ao do "b"), práticamente única entre as línguas romances, deve-se à influencia árabe, porem é mais provável que se trate de uma peculiaridade do espanhol causada por diversos fatores: influência do substrato do tipo vasco ou a realização fricativa do /b/ (que a faz quase indistinguível de um fonema labiodental /v). A matéria de hoje é: NA AGÊNCIA DE VIAGENS. Vamos ouvir Edgardo que está falando pelo telefone com A AGÊNCIA DE VIAGENS e quer viajar de férias. O atendente oferece um pacote turístico e vai fazer um orçamento para Edgardo. Não se esqueçam de ouvir várias vezes o áudio, de fazer os exercícios orais, de estudar a gramática e o vocabulário e de fazer os exercícios escritos. </description>
 <enclosure url="http://www.EspanholPod.com.br/podcast/EpisodioG20B.mp3" type="audio/mpeg" length="2504098"/>
 </item>
<item>
 <title>21 - NO TELEFONE</title>
 <pubDate>13 Dec 2008 15:00:00 -0300</pubDate>
 <description>BEM-VINDOS A ESPANHOLPOD.COM.BR, O CURSO DE ESPANHOL ON LINE COM PODCAST, PARA OUVIR, FALAR, LER E ESCREVER! Das línguas prerrománicas (íbero, euskera, celta ou tartesio) existem muitos topônimos, algumas palavras ("barro", "perro", "cama", "gordo", "nava"...) e algum antropónimo isolado, como "Indalecio". A invasão dos visigodos inseriu muitos nomes de pilha ("Enrique", "Gonzalo") e seus respectivos sobrenomes, o sufixo "-engo" em palavras como "realengo" e vocabulário referente à guerra como "yelmo" e "espía". Alem disso, a já mencionada ocupação muçulmana deu passo à adoção de numerosos arabismos. Em morfologia, cabe apontar que vem do árabe o sufixo "-í" de gentilismos tais como "ceutí" ou "israelí". A matéria de hoje é: NO TELEFONE. Vamos ouvir Marcelo querendo falar com Edgardo no telefone, mas parece que conseguem se ouvir direto. Não se esqueçam de ouvir várias vezes o áudio, de fazer os exercícios orais, de estudar a gramática e o vocabulário e de fazer os exercícios escritos. </description>
 <enclosure url="http://www.EspanholPod.com.br/podcast/EpisodioG21B.mp3" type="audio/mpeg" length="2504098"/>
 </item>
  </channel>
</rss>
