<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">

<channel>
<title>Collaborativerockers - Episoden</title>
<link>http://www.collaborativerockers.de/</link>
<description>Der Podcast aus dem philosophischen Schlund - wir maeandern zwischen den Themen</description>
<language>de-de</language>
<copyright>Koerber/Fromm/2010-2012</copyright>

<image>
<url>http://www.collaborativerockers.de/wp-content/uploads/2011/01/collaborativerockers_podcast.jpg</url>
<title>Collaborativerockers - Episoden</title>
<link>http://www.collaborativerockers.de/</link>
</image>

<item>
<title>Folge XXI: Das Gruselkabinett und die Gnade der frühen Geburt (cr021)</title>
<description>Boris Karloff hat wohl einmal gesagt "The monster was the best friend I ever had." Grund genug für uns, um uns das Thema einmal vorzunehmen. Also haben wir uns kurzerhand mit Stefan a.k.a. @Lobster_Johnson (Zombiebunker Blogger und Podcaster) zusammengesetzt und uns mit Monstern, Vampiren, Untoten und allerlei anderem Gekröse in ihren medialen Erscheinungsformen – vornehmlich Literatur, Film und Musik – beschäftigt. Wohlan Rocker, es war ein wilder Ritt durch allerlei Genres des gemeinen Monsterfilms, einigen gewagten Thesen und, wie immer, etwas Wirrwarr. Viel Spaß beim Hören!</description>
<enclosure url="http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr021_Gruselkabinett.mp3" length="220158" type="audio/mpeg" />

<guid>http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr021_Gruselkabinett.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 11 Apr 2012 15:30:00 GMT</pubDate>
<link>http://www.collaborativerockers.de/2012/04/folge-xxi-das-gruselkabinett-und-die-gnade-der-fruehen-geburt-cr021/</link>
<atom:link rel="payment" href="https://flattr.com/submit/auto?url=http%3A%2F%2Fwww.collaborativerockers.de%2F2012%2F04%2Ffolge-xxi-das-gruselkabinett-und-die-gnade-der-fruehen-geburt-cr021/%2F&amp;user_id=matthiasfromm" type="audio/mpeg" />
</item>

<item>
<title>Folge XX: Gutturale Gruftgesänge (cr020)</title>
<description>Gänzlich dem Stimmungsbild eines Montags angemessen, haben wir uns zusammengefunden, um uns in unserem kleinen Jubiläum (Folge 20! - herzlichen Dank dafür!) noch einmal der harten, heruntergestimmten Stromgitarrenmusik zu widmen. Dazu holen wir uns erst einmal etwas Kritik von Manuel zur Black-Metal Folge ab. Manuel hat seine schwermetallische Kompetenz übrigens bei der schreibenden Zunft des Metal-Aschaffenburg Blogs und des Legacy erworben und durfte uns zurecht kritisieren. ;-) Anschließend haben wir uns einem durchaus anverwandten Thema gewidmet - dem Death-Metal - und einen mindestens genauso abenteuerlichen Ritt hingelegt, wie wir ihn schon in besagter Black-Metal-Folge vollführten. Tja, wir sind halt wir.</description>
<enclosure url="http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr020_Gutturale-Gruftgesaenge.mp3" length="201368" type="audio/mpeg" />

<guid>http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr020_Gutturale-Gruftgesaenge.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 20 Mar 2012 12:30:00 GMT</pubDate>
<link>http://www.collaborativerockers.de/2012/03/folge-xx-gutturale-gruftgesaenge-cr020/</link>
<atom:link rel="payment" href="https://flattr.com/submit/auto?url=http%3A%2F%2Fwww.collaborativerockers.de%2F2012%2F03%2Ffolge-xx-gutturale-gruftgesaenge-cr020%2F&amp;user_id=matthiasfromm" type="audio/mpeg" />
</item>

<item>
<title>Folge XIX: Mediale Vermättlung (cr019)</title>
<description>Wir können nicht verhehlen, dass im Zentrum unserer musikalischen Aufmerksamkeit die harte, handgemachte Stromgitarrenmusik steht. Es gibt aber durchaus Menschen, die sich mit Metal beschäftigen, obwohl er nicht im Zentrum ihrer Aufmerksamkeit besteht. So zum Beispiel beim heutigen Gast Christopher "Piwi" Tauber, der neben Comics auch das Metal Malbuch geschaffen hat. Wir nehmen das Thema zum Anlass, um uns ein wenig umzuschauen welche Aufmerksamkeit und welchen Stellenwert der Metal in der multimedialen Vermittlung hat. Unser Fazit: Metal ist noch immer Nische, wird es vielleicht auch bleiben, aber die Größe der Nische ist nicht zu unterschätzen! Und: wir brauchen mehr METÄL! Viel Spaß beim Hören! \m/</description>
<enclosure url="http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr019_Mediale-Vermaettlung.mp3" length="152558" type="audio/mpeg" />

<guid>http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr019_Mediale-Vermaettlung.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 01 Mar 2012 16:30:00 GMT</pubDate>
<link>http://www.collaborativerockers.de/2012/03/folge-xix-mediale-vermaettlung-cr019/</link>
</item>

<item>
<title>Folge XVIII: Han Shot First (cr018)</title>
<description>crK ist auf seinen Heimatplaneten zurückgekehrt, um mit crM über jene interstellare Auseinandersetzungen zu reden, die die meisten von uns gesehen haben dürften. Simple as that... Viel Spaß beim Hören!</description>
<enclosure url="http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr018_HanShotFirst.mp3" length="151168" type="audio/mpeg" />

<guid>http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr018_HanShotFirst.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 10 Feb 2012 12:30:00 GMT</pubDate>
<link>http://www.collaborativerockers.de/2012/02/folge-xviii-han-shot-first-cr018/</link>
</item>


<item>
<title>Folge XVII: Advocatus Metalli (cr017)</title>
<description>"Justice Is Lost, Justice Is Raped, Justice Is Gone, Pulling Your Strings, Justice Is Done, Seeking No Truth, Winning Is All, Find it So Grim, So True, So Real". So zumindest urteilten Hetfield, Ulrich und Hammet 1988, was uns natürlich nicht davon abgehalten hat uns freiwillig einen Juristen einzuladen und der Juristerei mal ein wenig auf den Zahn zu fühlen. Wir wären aber nicht die Collaborativerockers, wenn wir nicht auch zu diesem Thema unseren musikalischen Wurzeln Tribut zollen würden und so haben wir uns den einzig wahren Metal-Anwalt, Christian Koch, eingeladen um mit ihm über die Juristerei, seine professionelle und musikalische Laufbahn zu schnacken. Herausgekommen sind gute 97 Minuten Metal-, Band- und Law-Talk, die wir auch wieder über moepmoep.org streamen konnten - besten Dank dafür! Uns hat's Spaß gemacht, auch wenn die Technik (besonders Skype) mal wieder gegen uns war - dafür bitten wir um Nachsicht. Aber urteilt selbst. Im Namen des Volkes, viel Spaß!</description>
<enclosure url="http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr017_Advocatus-Metalli.mp3" length="137158" type="audio/mpeg" />

<guid>http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr017_Advocatus-Metalli.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 17 Jan 2012 14:30:00 GMT</pubDate>
<link>http://www.collaborativerockers.de/2012/01/folge-xvii-advocatus-metalli-cr017</link>
</item>

<item>
<title>Folge XVI: Trüe Nörwegian Bläck Metäl (cr016)</title>
<description>Rocker, Metaller, Schwarz-Weiß-Anmaler! Der crM befindet sich noch immer im Umzugskrieg, hat es jetzt aber doch auf die Reihe bekommen sich um eine neuen Folge zu kümmern, die ja bereits am letzten Sonntag auf moepmoep.org live zu hören war. Die Verzögerung ist aber auch gar nicht so schlimm, denn es sind nur noch 7 Tage bis zum heiligen Feste, morgen sind es dann nur noch 6! Es ist also genau der richtige Zeitpunkt um Euch die Folge 16 des besten Metal-Talk-Podcasts um die Ohren zu hauen. Wir haben uns zur Weihnachtszeit zusammengefunden um unserem Namen einmal alle ehre zu machen und uns einem Thema zuzuwenden, wie es kälter, rauer, düsterer, lustiger und stellenweise auch trauriger nicht sein könnte - dem True Norwegian Black Metal. Holt also die Kerzen raus, köpft eine Flasche Rotwein und lauscht unserem Ausflug in das Land der Bären, Trolle und der Heimat des Corpse Paint. Möge Euch der Metal-Gott gnädig sein!</description>
<enclosure url="http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr016_TNBM.mp3" length="151388" type="audio/mpeg" />

<guid>http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr016_TNBM.mp3</guid>
<pubDate>Sun, 18 Dec 2011 16:00:00 GMT</pubDate>
<link>http://www.collaborativerockers.de/2011/11/folge-xvi-truee-noerwegian-blaeck-metael-cr016</link>
</item>

<item>
<title>Folge XV: Sailing Conductors (cr015)</title>
<description>Wie in den letzten Folgen schon schweifen wir auch in dieser Folge in die Ferne. Bei weitem aber nicht so weit wie in der Science-Fiction Folge, sondern "nur" nach Thailand. "Dort" treffen wir Smutje Hannes von den Sailing Conductors, die mit ihrem Boot (der Marianne) von Australien nach Deutschland segeln und unterwegs Musiker besuchen. Am besten beschreiben sie es selbst: "Während unserer zweijährigen Reise von Australien nach Deutschland, sollen auf fünf Kontinenten in etwa dreißig Ländern hunderte Musiker aufgenommen werden. Über die Zeit entstehen so Lieder von mehreren Künstlern, die sich persönlich nie begegnet sind. Denn jede Aufnahme findet zeitlich‐ und räumlich getrennt von der anderen statt." Wir haben mit Hannes über die Sailing Conductors, ihre Reise, ihr Projekt und die Zukunft gesprochen, was überaus spannend und sehr unterhaltsam für uns war. Viel Spaß beim Hören!</description>
<enclosure url="http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr015_Sailing-Conductors.mp3" length="151388" type="audio/mpeg" />

<guid>http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr015_Sailing-Conductors.mp3</guid>
<pubDate>Sun, 13 Nov 2011 17:00:00 GMT</pubDate>
<link>http://www.collaborativerockers.de/2011/11/folge-xv-sailing-conductors-cr015/</link>
</item>

<item>
<title>Folge XIV: Quantenschaum (cr014)</title>
<description>Wir hatten uns Anfang der Woche zusammengefunden, um einen langen Weg anzutreten, ohne auch nur einen Schritt zu tun. Dabei haben wir versehentlich die Büchse der Pandora geöffnet. Kein Wunder eigentlich bei dem Thema, denn nicht nur die Weiten des Universums sind schier unendlich, sondern auch die Weiten der Science-Fiction im Allgmeinen und der Space-Fiction im Speziellen. Die Anknüpfungspunkte um Abzuschweifen sind dann mindestens genauso unerschöpflich. Habt Spaß beim Hören!</description>
<enclosure url="http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr014_Quantenschaum.mp3" length="248598" type="audio/mpeg" />

<guid>http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr014_Quantenschaum.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 01 Oct 2011 17:00:00 GMT</pubDate>
<link>http://www.collaborativerockers.de/2011/10/folge-xiv-quantenschaum-cr014/</link>
</item>

<item>
<title>Folge XIII: Cthulhu's Erbe (cr013)</title>
<description>Nachdem wir uns in Folge XI schon einmal der Literatur und einem der Hohepriester der Fantasy, J.R.R. Tolkien, widmeten, wenden wir uns auch in dieser Folge wieder der literarischen Welt zu. Unsere Reise  führt uns dieses Mal in die Tiefen des Horror, in die unbeschreiblichen, unnennbaren, zyklopischen, abscheulichen Dimensionen, wo die großen Alten schlafend lauern. Unsere Reise führt uns in die Welt von H.P. Lovecraft. Wir als alte Fantasy- und Gruselgeschichtenfans werfen mal einen Blick in das Leben von Lovecraft, in sein Schaffen und folgen seinen Spuren, die sich in weiter Teile der modernen Popkultur fortsetzen. Wir geraten an der einen oder anderen Stelle ein wenig mehr ins Schwafeln, hatten aber selbst eine Menge Spaß! Ein Schmankerl der großartigen Art wartet auf Euch, denn anstelle eines Science-Rock gibt's in dieser Folge einen Hoax-Rock, der dankbarer Weise von den Verschwörungstheorieexperten und eingefleischten Skeptiker Hoaxmistress Alexa und Hoaxmaster Alexander, den Machern von Hoaxilla - dem skeptischen Podcast aus Münster, übernommen wurde. Für diese Bereicherung bereits an dieser Stelle schon einmal vielen Dank, wir freuen uns auf Eure Lovecraft-Folge, die dann ja für Sonntag geplant ist! crK muss leider noch ein paar Tage ohne Mikro auskommen und nutzt sein internes Mikro - für etwas flachen Sound an der Stelle bitten wir um Nachsicht. Und nun gehet hin und höret, welch unsagbaren Geschichten sich hinter dem Play-Button verbergen...Cthulhu sei mit uns und mit Euch!</description>
<enclosure url="http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr013_Chtulhus-Erbe.mp3" length="226018" type="audio/mpeg" />

<guid>http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr013_Chtulhus-Erbe.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 08 Sep 2011 17:00:00 GMT</pubDate>
<link>http://www.collaborativerockers.de/2011/09/folge-xiii-cthulhus-erbe-cr013/</link>
</item>

<item>
<title>Folge XII: Koje frei bis Feuerland (cr012)</title>
<description>Nachdem wir die letzte Folge erst vor recht Kurzem veröffentlicht hatten, haben wir uns wieder zusammengefunden (diesmalallerdings wieder virtuell), um ein echtes Highlight – zumindest für uns – aufzunehmen (wir teaserten ja auch etwas). Der geneigte Hörer weiß ja, dass crK und crM nicht nur der handgemachten und metallischen Musik zugetan sind, sondern auch etwas für Freiheit und Abenteuer übrigen haben – insbesondere auch, wenn es dabei um’s Segeln geht. Also haben wir uns nach Florian Weser in der Gorch-Fock-Folge (cr004) wieder einen echten Abenteurer und Experten ins virtuelle Boot geholt, um wieder einmal ausführlich über das Segeln zu sprechen. Mit dabei war dieses Mal Hinnerk Weiler – Hamburger, Journalist, Blogger und seit 2,5 Jahren auch Weltumsegler. Wir sprachen mit Hinnerk über seine Idee, seine Beweggründe, seine Ausrüstung, den Alltag an Bord und seine Reisepläne. Und hin und wieder driften wir auch ab, wie üblich.</description>
<enclosure url="http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr012_Koje-frei-bis-Feuerland.mp3" length="201318" type="audio/mpeg" />

<guid>http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr012_Koje-frei-bis-Feuerland.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 22 Aug 2011 17:00:00 GMT</pubDate>
<link>http://www.collaborativerockers.de/2011/08/folge-xii-koje-frei-bis-feuerland-cr012/</link>
</item>

<item>
<title>Folge XI: Ein Thema sie zu knechten (cr011)</title>
<description>Nach etwas Pause haben wir uns mal wieder zusammengefunden, dieses Mal sogar wieder einmal im realen Leben. So saßen wir in einer Warnemünder Ferienwohnung unter'm Dach (leider in einem arg schallenden Raum bei wir leider einen Kompromiss aus Rauschen und/oder Echo eingehen mussten - hoffen wir, dass es nicht allzu störend ist) und widmeten uns einem Thema zu dem wir beide schon lange eine Bezug haben: das Leben, dem Werk und dem Nachlass J.R.R. Tolkiens. Sicher spielt der Herr der Ringe eine zentrale Rolle, wir hoffen aber auch links und rechts dieses großen Werkes ein paar interessante Aspekte ausgegraben zu haben. crK glänzt mit allerlei Wissen!</description>
<enclosure url="http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr011_Ein-Thema-sie-zu-knechten.mp3" length="151418" type="audio/mpeg" />

<guid>http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr011_Ein-Thema-sie-zu-knechten.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 08 Aug 2011 14:00:00 GMT</pubDate>
<link>http://www.collaborativerockers.de/2011/08/folge-xi-ein-thema-sie-zu-knechten-cr011/</link>
</item>

<item>
<title>Folge X: Metal+Machine=Music? (cr010)</title>
<description>Guten Morgen, liebe Gemeinde der handgemachten Gitarrenmusik und andersgearteten Gasthörer! An diesem wundervollen Abend hatten wir uns zusammengefunden, um gemeinsam mit unserem Gast ein kleines Jubiläum, nämlich unsere 10. Folge, zu begehen und gemeinsam einen Ausflug in uns noch unbekannte Gefilde zu unternehmen. Und so mäandrierten wir zu dritt durch die Welten der elektronischen Musik (dies- und jenseits der ideologischen Lichtschwelle) und die Gefilde der elektrifizierten Saiteninstrumente. Die Frage "Passt Metal und Techno überhaupt zusammen?" wie ein Damoklesschwert über uns wissend, warfen wir uns Argumente und Tonschnipsel in gleichem Maße um die Ohren. Höret und genießet, wenn Ihr könnt! Amen.</description>
<enclosure url="http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr010_Metal-Machine-Music.mp3" length="145028" type="audio/mpeg" />

<guid>http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr010_Metal-Machine-Music.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 14 Jul 2011 18:00:00 GMT</pubDate>
<link>http://www.collaborativerockers.de/2011/07/folge-x-metalmachinemusic-cr010</link>
</item>

<item>
<title>Folge IX: Cruise Ship Terror (cr009)</title>
<description>Nach gut 2 Wochen Pause - genauer gesagt der Zwangspause für crM - gibt's wieder eine Folge. Es war sozusagen die Spanische Inquisition für crM, denn crK ließ nicht locker nach den Details des Urlaubs zu fragen. Und wir hatten einen stillen Gast. Ich denke an der Kompressor-Einstellung für crM's Mikro müssen wir noch ein wenig arbeiten, aber irgendwann werden wir auch das hinbekommen. Viel Spaß beim Anhören!</description>
<enclosure url="http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr009_Cruise-Ship-Terror.mp3" length="134528" type="audio/mpeg" />

<guid>http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr009_Cruise-Ship-Terror.mp3</guid>
<pubDate>Sun, 03 Jul 2011 18:00:00 GMT</pubDate>
<link>http://www.collaborativerockers.de/2011/07/folge-ix-cruise-ship-terror-cr009</link>
</item>

<item>
<title>Folge VIII: Rock Blogging - die Bunte mit Bart (cr008)</title>
<description>Es war Freitag, es war 20Uhr und wir haben uns im Internet getroffen, um über Gott, die Welt und das musikalische Rock-Blogging zu reden. Zu Gast war diesmal Jörn alias Sprity vom biotechpunk.de Blog zu Gast.</description>
<enclosure url="http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr008_Rock-Blogging.mp3" length="138358" type="audio/mpeg" />

<guid>http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr008_Rock-Blogging.mp3</guid>
<pubDate>Sun, 12 Jun 2011 16:00:00 GMT</pubDate>
<link>http://www.collaborativerockers.de/2011/06/folge-viii-rock-blogging-die-bunte-mit-bart-cr008</link>
</item>

<item>
<title>Folge VII: Frost sei mit uns (cr007)</title>
<description>Kurzum, wir haben uns mal wieder zum Podcasten virtuell zusammengefunden. Simple as that. Die Audiobearbeitung lief dieses Mal im Zug bei nicht gerade idealer Umfeld-Geräuschkulisse. Falls es zu laut/zuleise/zuschlecht ist, einfach in die Kommentare schreiben! Ansonsten ist’s wie immer: viel Spaß beim Hören!</description>
<enclosure url="http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr007_Frost-sei-mit-uns.mp3" length="135038" type="audio/mpeg" />

<guid>http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr007_Frost-sei-mit-uns.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 30 May 2011 15:00:00 GMT</pubDate>
<link>http://www.collaborativerockers.de/2011/05/folge-vii-frost-sei-mit-uns-cr007/</link>
</item>

<item>
<title>Folge VI: Laut Trinken! (cr006)</title>
<description>Nach ein wenig Pause geht's endlich weiter! Zudem haben wir die Ehre einen weiteren Gast zu haben - Raimund Schmelzer, Leiter des Qonzern und Macher von Qorn (Facebook). Im Kern geht es um Männer, Schnaps, Metal und die ewige Diskussion um Trueness. Wir haben hin und wieder mal ein paar Störgeräusche im Hintergrund - mein Tastaturgeklimpere konnte ich nachträglich ein wenig dämpfen, aber um die hochgradig idyllische und atmosphärische Vögel-Atmo in Raimunds Hintergrund kommt Ihr nicht herum. Aber hört selbst. In diesem Sinne - zum Wohl!</description>
<enclosure url="http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr006_Laut-Trinken.mp3" length="122088" type="audio/mpeg" />

<guid>http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr006_Laut-Trinken.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 07 May 2011 18:30:00 GMT</pubDate>
<link> http://www.collaborativerockers.de/2011/05/folge-vi-laut-trinken-cr006/</link>
</item>

<item>
<title>Folge V: On Testing Grounds (cr005)</title>
<description>Nicht nur in der Informatik, beim Kochen, oder Automobilentwicklung spielt das Testen eine Rolle, sondern auch beim Podcasten - so zumindest bei uns. Nachdem wir vor Kurzem erst ein neues Aufnahmegerät angeschafft haben (den Zoom R16), sind in diesem Monat noch einmal ein paar Kröten in die Taschen der großen Audiozubehörhersteller geflossen. Dieses Mal allerdings in die DT297 PV MKII, eine Hör-Sprech-Kombination aus dem Hause Beyerdynamic; und die will schließlich ausprobiert werden! Ausserdem probieren wir gerade ein wenig am Design herum, sodass ein neuer Post auch nicht schadet - mal ganz davon abgesehen, dass wir ein wenig die Zeit von Folge zu Folge verkürzen. Dieses Mal war crM übrigens allein (weil crK väterlich verhindert war) und hat ein wenig über das Podcasting und einen Teil seiner Pod-Roll gesprochen. Es war spät, crM war müde, aber was soll's. Ihr könnt ja immer noch abschalten.</description>
<enclosure url="http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr005_Testing-Grounds.mp3" length="51236" type="audio/mpeg" />

<guid>http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr005_Testing-Grounds.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 05 Apr 2011 19:00:00 GMT</pubDate>
<link> http://www.collaborativerockers.de/2011/04/folge-v-on-testing-grounds-cr005/</link>
</item>

<item>
<title>Folge IV: Wahrschau! SSS Gorch Fock in schwerer See (cr004)</title>
<description>Wir haben es tatsächlich endlich geschafft uns nach einigen Terminschwierigkeiten dem lang geplanten Thema "Gorch Fock" zu widmen. Allerdings ist es rückblickend auch gar nicht schlimm, da das Thema weder hochgradig aktuell, noch veraltet, noch wirklich abgeschlossen ist. Bis zum heutigen Tage gibt es noch keine finale Entscheidung seitens des Verteidigungsausschuss im Deutschen Bundestag, noch eine dezidierte Stellungnahme vom Bundesminister der Verteidigung. Wie dem auch sei, zu unserem großen Vergnügen hat uns bei dieser Folge als erster Gast bei den Collaborativerockers der Flo unterstützt, sodass wir uns dem ganzen Thema mal aus einer gemischten Innen-Aussen-Sicht widmen konnten, nicht zuletzt weil crK und Flo aus erster Hand von ihrer Zeit an Bord der Gorch Fock auf der 120. Ausbildungsseereise berichten können.</description>
<enclosure url="http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr004_Wahrschau.mp3" length="111488" type="audio/mpeg" />

<guid>http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr004_Wahrschau.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 26 Mar 2011 18:00:00 GMT</pubDate>
<link> http://www.collaborativerockers.de/2011/03/folge-iv-wahrschau-sss-gorch-fock-in-schwerer-see-cr004/</link>
</item>

<item>
<title>Folge III: Opus "Intermezzo" Diaboli (cr003)</title>
<description>Termin, Termin, Termine... Auch wir kämpfen derzeit ein wenig damit genügend Zeit und Übereinstimmungen in unseren Terminkalendern zu finden, um unsere längst mal geplante Folge zur Seefahrt und der Gorch Fock in die Spur zu bringen - und das hat noch nicht einmal nur etwas mit Nachwuchs zu tun! Da wir heute aber noch einmal hätten verschieben müssen, dachten wir kurzerhand, dass wir dann einfach das Thema tauschen. Da die nächsten Themen noch nicht wirklich fest geplant sind, ist das natürlich nicht ganz so einfach. Kurzum, wir haben gesendet. Ein wenig wirr und ohne rechten Plan, aber zumindest gesendet! Dabei herausgekommen ist ein Blumenstrauß an Themen.</description>
<enclosure url="http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr003_Intermezzo.mp3" length="101167" type="audio/mpeg" />

<guid>http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr003_Intermezzo.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 10 Mar 2011 10:00:00 GMT</pubDate>
<link> http://www.collaborativerockers.de/2011/03/folge-iii-opus-intermezzo-diaboli/</link>
</item>

<item>
<title>Folge II: Auf die Ohren, fertig, Film! (cr002)</title>
<description>Es ist die dankbare Fortsetzung unseres Podcast-Projekts. Dieses Mal widmen wir uns der Musik, die uns 2010 hat rocken lassen und den Filmen, auf die wir uns 2011 freuen. Dazwischen schweifen wir immer mal wieder ab - aber wir wären ja auch nicht wir, wenn wir dies nicht tun würden, schließlich mäandern wir zwischen den Themen! ;-)</description>
<enclosure url="http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr002_musik-und-film.mp3" length="148262" type="audio/mpeg" />

<guid>http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr002_Musik-und-Film.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 01 Feb 2011 16:00:00 GMT</pubDate>
<link>http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/folge-ii-auf-die-ohren-fertig-film-cr002/</link>
</item>

<item>
<title>Folge I: Podcasterische Defloration (cr001)</title>
<description>Tatatataaaaaa! Am 30.12.2010 war es tatsaechlich soweit: Folge I unseres Podcast-Experiments wurde aufgezeichnet. Leider wollte das Aufnahmegeraet nicht so wie wir wollten, sodass es zu einer kleinen Unterbrechnung kam (wir haben nicht gemerkt, dass wir gute 30 Minuten quatschten, ohne dass die Aufnahme lief). Aber naja, nach gut zweieinhalb Stunden war die Folge dann im Kasten. Es versteht sich natuerlich von selbst, dass die verlorenen 30 Minuten der collaborativ rockende Hoehepunkt waren. Wir werden dieses Niveau wohl nie mehr erreichen. Schade fuer Euch und uns.</description>
<enclosure url="http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr001_Podcasterische-Defloration.mp3" length="147959" type="audio/mpeg" />

<guid>http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/cr001_Podcasterische-Defloration.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 06 Jan 2011 16:00:00 GMT</pubDate>
<link>http://www.collaborativerockers.de/downloads/cr/folge-i-podcasterische-defloration-cr001/</link>
</item>

<!-- podster.de/claim/1dl4dJ3G13dR6du6dP  -->

</channel>
</rss>