<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
	<channel>
		<title>Buntes Rauschen - Podcast über Drogenkultur und Drogenpolitik</title>
		<link>http://usualredant.de/buntes-rauschen/</link>
		<description>Fachleute aus der Drogenszene, Politer und Kulturschaffende sprechen mit Steffen Geyer über (Legalisierungs-)Kampagnen, Projekte und die Folgen des Kriegs gegen Drogen.</description>
		<language>de-de</language>
		<image>
			<url>http://usualredant.de/images/podcast-feed-icon.png</url>
			<title>Buntes Rauschen - Podcast über Drogenkultur und Drogenpolitik</title>
			<link>http://usualredant.de/buntes-rauschen/</link>
		</image>
		<atom:link href="http://usualredant.de/rss/buntes-rauschen-podcast.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		<copyright>Steffen Geyer, steffen@usualredant.de</copyright>
		<pubDate>Sat, 05 Feb 2011 15:15:22 +0200</pubDate>
		<item>
			<title>Martin wer? Ein Aktivistenportrait</title>
			<description><![CDATA[
				<p>
					Die deutsche Legalizeszene ist personell leider nicht so breit aufgestellt, wie ich mir dies wünschen würde und es für substanzielle Politikänderungen nötig wäre. Dazu kommt, dass die Öffentlichkeit längst nicht alle Aktiven mit Aufmerksamkeit überschüttet.
				</p>
				<p>
					Einen der weniger sichtbaren, dafür aber umso fleißigeren Aktivposten der Hanfszene stelle ich euch in der heutigen Ausgabe meines Podcasts "Martin wer? Ein Aktivistenportrait" vor.
				</p>
				<p>
					Die Rede ist von <strong>Martin "Tribble" Steldinger</strong>, der seit zehn Jahren drogenpolitisch aktiv ist und trotz seiner vielen Projekte leider viel zu selten anständig gelobt wird.
				</p>
				<p>
					Das will ich mit der "Buntes Rauschen"-Episode "<a href="http://usualredant.de/buntes-rauschen/download/2011-02-05-martin-wer-ein-aktivistenportrait.mp3" title="Buntes Rauschen Nr.2 - Martin wer? Ein Aktivistenportrait - MP3-Download">Martin wer? Ein Aktivistenportrait</a>" ändern.
				</p>
				<h2>Shownotes Martin wer? Ein Aktivistenportrait</h2>
				<ul>
					<li>Tribbles "Hauptquartier" ist die <a href="http://www.hanfplantage.de/" title="Hanfplantage... und unterm Baum chillen">Hanfplantage</a>, ein Blog, dass aus einer Online-Version des <a href="http://www.hanfplantage.de/bauen/" title="Jointdrehbuch - Tieffliegende Konische Fluggeräte">Jointdrehbuchs</a> entstand.</li>
					<li>Der <a href="http://planet.hanfplantage.de/" title="Planet Drogen - Newsaggregator für drogenpolitische Neuigkeiten">Planet Drogen</a> fasst <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Rss" title="Informationen der WikiPedia über den Webstandart RSS">RSS</a>-Feeds von Organisationen und Seiten aus dem deutschsprachigen Drogenkontext zusammen.</li>
					<li><a href="http://www.abgeordnetenwatch.de/" title="Abgeordnetenwatch - Bürger fragen, Politiker antworten">Abgeordnetenwatch</a> der direkte Draht von Bürgerinnen und Bürgern zu den Abgeordneten und Kandidierenden. "Bürger fragen - Politiker antworten" ist der Kern des Portals.</li>
					<li>Aktuell <a href="http://www.abgeordnetenwatch.de/mechthild_dyckmans-575-37544--f274684.html#q274684" title="Die Frage von Martin Steldinger an Mechthild Dyckmans">will Tribble von der Drogenbeauftragten der Bundesregierung wissen</a>, ob Deutschland Einspruch bei den Vereinten Nationen gegen die Anerkennung des Kokablattes als Teil von Boliviens kulturellen Erbes einlegen, und damit den Versuch der USA, den bolivianischen Indigenen Vorschriften zu machen, unterstützen wird.</li>
					<li>Das <a href="http://www.psi-tv.de/" title="Unkommerzielles, unabhängiges, psychedelisches Video-Projekt zur Dokumentation von Veranstaltungen über Drogen">Medienprojekt Psi-TV</a> ist ein freies unkommerzielles, unabhängiges, psychedelisches Video-Projekt zur Dokumentation von Veranstaltungen über Drogen und Drogenpolitik. Ihr findet dort Videos von Vorträgen, Ausstellungen, Konferenzen, Partys, Demonstrationen sowie Interviews mit Aktivisten, Forschern und Wissenschaftlern.</li>
					<li><a href="http://www.archive.org/" title="Webarchive - digitale Bibliothek">Archive.org</a> ist der Versuch, eine nichtkommerzielle  Bibliothek digitaler, kultureller Artefakte wie Webseiten, Ton- und Bilddokumente zu erstellen. Wie eine klassische Bibliothek sind die Bestände kostenlos zugänglich und frei nutzbar.</li>
					<li>Die <a href="http://www.psychedelic-library.de/" title="Sammlung drogenpolitischer und drogenkultureller Printmedien in den Räumen des Berliner Hanf Museums">Psychedelic Libary</a>, also die dem Wortsinne nach "die Seele offenbarende Bibliothek", ist eine Sammlung drogenpolitischer und drogenkultureller Printmedien in den Räumen des Berliner Hanf Museums.</li>
					<li>Das <a href="http://www.hanfmuseum.de/" title="Deutschlands einziges Museum über die Pflanze Cannabis">Hanf Museum Berlin</a> ist das einzige Museum Deutschlands, das sich ganz der Kulturpflanze Cannabis verschrieben hat.</li>
					<li>Der <a href="http://ccc.de/" title="Verein für Computerfreunde und Netzkultur">Chaos Computer Club</a> (<abbr title="Chaos Computer Club">CCC</abbr>) ist die größte europäische Hackervereinigung und seit über 25 Jahren Vermittler im Spannungsfeld technischer und sozialer Entwicklungen.</li>
				</ul>
				<div class="p-c"><img src="http://usualredant.de/images/buntes-rauschen/tribble-und-steffen-hanfparade-2010.jpg" width="600" height="200" alt="Martin Steldinger und Steffen Geyer auf der Hanfparade 2010" /> Martin Steldinger und Steffen Geyer auf der Hanfparade 2010</div>
				<ul>
					<li>Die nächste <a href="http://www.hanfparade.de/" title="Demonstration für die Legalisierung von Cannabis">Hanfparade</a> findet am 6. August 2011 statt. An diesem Samstag wollen wir ab 13 Uhr mit euch in Berlin unter dem Motto "40 Jahre sind genug - BtMG ade!" für die Legalisierung von Cannabis als Medizin, Rohstoff und Genussmittel demonstrieren.</li>
					<li>Die <a href="http://norml.org/" title="US-amerikanische Legalizeorganisation NORML">National Organization for the Reform of Marijuana Laws</a> (<abbr title="National Organization for the Reform of Marijuana Laws">NORML</abbr> = Nationale Organisation für eine Reform der Marihuanagesetze) ist eine der ältesten Legalisierungsorganisationen der USA. Unter ihrem Dach wurde vor kurzem eine Frauenkoalition, die <a href="http://norml.org/index.cfm?Group_ID=8059" title="Frauensektion der US-amerikanischen Legalizeorganisation NORML">Womens Alliance</a>, gegründet.</li>
					<li>Die <a href="http://berlin.piratenpartei.de/themen/suchtpolitik/" title="drogenpolitischer Arbeitskreis der Piratenpartei Berlin">Drogenpiraten</a>, ein Arbeitskreis Berliner Mitglieder der Piratenpartei und externer Experten, hat ein <a href="https://lqpp.de/be/initiative/show/657.html" title="Suchtpolitisches Grundsatzprogramm der Piratenpartei">suchtpolitisches Grundsatzprogramm</a> erarbeitet, dessen Umsetzung ein echter Politikwechsel wäre. Im Moment wird es für die anstehenden <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Wahlen_zum_Abgeordnetenhaus_von_Berlin" title="Informationen der WikiPedia über die Wahlen zum Berliner Abgeordnetenhaus">Landtagswahlen in Berlin</a> mit konkreten Maßnahmen ausgestaltet.</li>
					<li><a href="http://www.cannabis-clubs.de/" title="deutschsprachige Informationen über Cannabis Social Clubs">Cannabis Social Clubs</a> (<abbr title="Cannabis Social Clubs">CSC</abbr>) sind ein aus Spanien stammendes Modell gemeinnütziger Vereine, in denen sich Cannabiskonsumenten zur Selbstversorgung organisieren. Dazu betreibt der Verein Eigenanbau von Cannabispflanzen und ermöglicht so Unabhängigkeit vom Schwarzmarkt.</li>
					<li>Die <a href="http://eastside-growers.com/" title="Eastside Growers - Indoor Cannabis Growing online">Eastside Growers</a> sind ein Zusammenschluss (anonymer) erwachsener Menschen, die sich dem Indoor-Anbau von Cannabis für den Eigenverbrauch verschrieben haben. Sie haben beschlossen, dass es unabhängig von gesetzlichen Rahmen ihr Recht ist, Cannabis zu konsumieren und eigenverantwortlich anzubauen.</li>
					<li>Im Fall der Fälle ist es stets hilfreich das passende Regionalbüro der <a href="http://www.gruene-hilfe.de/" title="Netzwerk für Menschen, die Probleme mit dem BtMG haben">Grünen Hilfe</a> zu kontaktieren. Neben Rechtsberatung und Hilfe bei der Suche nach Anwälten, engagiert sich das 1994 gegründete "Netzwerk für Menschen, die Probleme mit dem BtMG haben" in der (Drogen-)Gefangenenbetreuung.</li>
					<li>Die <a href="http://www.bittransfer.de/" title="Bit Transfer Management GbR">Bit Transfer Management GbR</a> ist ein kleiner aber feiner Webhoster.</li>
					<li>Für Cannabiphile und Anhänger gewagter Musik findet eine <a href="http://www.hanfparade.de/hanfparade/news/10-news/126-soundsession-zugunsten-der-hanfparade-am-202-in-berlin.html?sms_ss=twitter&amp;at_xt=4d4d4b564ec8ffcd,0" title="Hanfparade-Soliparty im RAW">Soundsession am 20.02.2011 im RAW-Tempel Berlin</a> statt. Unter dem Motto "<strong>electrify me live!</strong>" veranstalten der JaKiS e.V., der RAW-Tempel e.V. und TuneUp e.V. eine Fusion von Jam Session und elektronischer Musik zugunsten der Hanfparade.</li>
				</ul>
				<p>
					Ich hoffe, dass der Podcast euch Lust darauf macht, mehr über Martins vielfältige Projekte zu erfahren.
				</p>
				<p>
					(<a href="http://usualredant.de/buntes-rauschen/martin-wer-ein-aktivistenportrait-kommentare.html" title="Lesermeinung zu diesem Artikel veröffentlichen">Kommentare</a>)
				</p>
			]]></description>
			<link>http://usualredant.de/buntes-rauschen/martin-wer-ein-aktivistenportrait.html</link>
			<pubDate>Sat, 05 Feb 2011 15:15:22 +0200</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">usualredant.de,2011-02-05:/buntes-rauschen/martin-wer-ein-aktivistenportrait.html</guid>
			<enclosure url="http://usualredant.de/buntes-rauschen/download/2011-02-05-martin-wer-ein-aktivistenportrait.mp3" length="25200000" type="audio/mpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>Sadhus, Sufis, Psychonauten - Lange Nacht im Hanf Museum</title>
			<description><![CDATA[
				<p>
					Heute erlebt ihr die Geburt eines neuen Podcasts. Es gibt nämlich eine Menge Themen, von denen ich einerseits nicht genug weiß, um lesenswert darüber zu schreiben, die aber andererseits so interessant und vielschichtig sind, dass ich sie auch nicht in einem kurzen <a href="http://usualredant.de/tagesrausch/" title="Drogenpolitisches Videoblog von Steffen Geyer">Tagesrausch</a> abhandeln möchte.
				</p>
				<p>
					<strong>Für solche Themen und Gäste gibt es ab sofort "Buntes Rauschen", einen Podcast für Drogenkultur und Drogenpolitik.</strong>
				</p>
				<p>
					Die <a href="http://usualredant.de/buntes-rauschen/download/2011-01-28-sadhus-sufis-psychonauten.mp3" title="Buntes Rauschen Nr.1 - Sadhus, Sufis, Psychonauten - MP3-Download">erste Episode (MP3-Download)</a> habe ich im <a href="http://www.hanfmuseum.de/" title="Deutschlands einziges Museum über die Pflanze Cannabis">Hanf Museum Berlin</a> aufgezeichnet. Dort habe ich mich dem Museumsleiter Rolf "Rollo" Ebbinghaus und dem schweizer Musikwissenschaftler und Drogenforscher <a href="http://www.planetware.de/tune_in/cousto/biographie.html" title="Biografie des Musikwissenschaftlers und Drogenforschers Hans Cousto">Hans Cousto</a> getroffen.
				</p>
				<p>
					Gemeinsam informieren sie über die Sonderausstellung "<a href="http://www.hanfmuseum.de/sadus-sufis-psychonauten-geschichten-und-geschichte-des-mystizismus-langen-nacht-museen-januar-03-01-2011" title="Informationen zur gleichnamigen Sonderausstellung im Hanf Museum">Sadhus, Sufis und Psychonauten</a>", die die Museumscrew für die 28. <a href="http://www.lange-nacht-der-museen.de/" title="Informationenen zum Berliner Kulturevent Lange Nacht der Museen">Lange Nacht der Museen</a> erstellt hat.
				</p>
				<p>
					Nebenbei klären wir die Frage, wann es Technopartys endlich auf Krankenschein gibt und wie es gelingt "Lange Nacht Besucher" in wenigen Minuten durch Jahrtausende der Kulturgeschichte zu führen. 
				</p>
				<h2>Shownotes zum Podcast "Sadhus, Sufis, Psychonauten"</h2>
				<ul>
					<li>Das <a href="http://www.hanfmuseum.de/" title="Deutschlands einziges Museum über die Pflanze Cannabis">Hanf Museum Berlin</a> ist das einzige Museum Deutschlands, das sich ganz der Kulturpflanze Cannabis verschrieben hat.</li>
					<li>Auf Youtube gibt es den Mitschnitt einer <a href="http://www.youtube.com/watch?v=mzPFjBFRfOY" title="Video bei Youtube ansehen">Rede von Rolf "Rollo" Ebbinghaus</a> zum Hanftag 2010</li>
					<li>Die <a href="http://www.lange-nacht-der-museen.de/" title="Informationenen zum Berliner Kulturevent Lange Nacht der Museen">Lange Nacht der Museen</a> hat heuer das Thema "Körper trifft Seele"</li>
					<li>Die Sonderausstellung des Hanfmuseums "<a href="http://www.hanfmuseum.de/sadus-sufis-psychonauten-geschichten-und-geschichte-des-mystizismus-langen-nacht-museen-januar-03-01-2011" title="Informationen zur gleichnamigen Sonderausstellung im Hanf Museum">Sadhus, Sufis und Psychonauten</a>" widmet sich der Suche nach Erkenntnis und innerem Glück.</li>
					<li>Laut WikiPedia steht "<a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Mystizismus" title="Informationen der WikiPedia über Mystizismus">Mystizismus</a>" für einen unkritischen, schwärmerischen und religiös überhöhten Umgang mit Dingen, die prinzipiell eine vernünftige Erklärung haben.</li>
					<li>Die Planetware-Biografie von <a href="http://www.planetware.de/tune_in/cousto/biographie.html" title="Biografie des Musikwissenschaftlers und Drogenforschers Hans Cousto">Hans Cousto</a> gibt einen schönen Überblick über sein Wirken.</li>
					<li>Die <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Sadhus" title="Informationen der WikiPedia über Sadhus">Sadhus</a> sind die hinduistische Form des Eremiten. Sie gelten als heilige Männer. Weibliche Sadhus, die man  Swamis nennt sind selten.</li>
					<li>Ein <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Shillum" title="Informationen der WikiPedia über das Rauchgerät Shillum">Shillum</a> ist ein kurzes Rohr, das zum Rauchen von Marihuana verwendet wird. Diese Konsumform ist vor allem in Asien verbreitet.</li>
					<li>Der "Glücksverheißer" <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Shiva" title="Informationen der WikiPedia über den indischen Gott Shiva">Shiva</a> ist einer der wichtigsten Gottheiten des Hinduismus. ER wird oft mit einem Shillum oder einer Hanfpflanze dargestellt.</li>
					<li>Der Musikstil <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Techno" title="Informationen der WikiPedia über den Musikstil und die Jugendbewegung Techno">Techno</a> steht heute stellvertretend für eine Jugendkultur, die in den späten 80er Jahren entstand. Sie ist von hedonistisch-exzessiven Party- und Musikevents wie der Loveparade geprägt. Vielfach werden Technofans pauschal als Konsumenten sogenannter Partydrogen diffamiert.</li>
					<li><a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Psychonautik" title="Informationen der WikiPedia über die Psychonautik">Psychonautik</a> vom griechischen psyche = Atem und nautike = Seefahrt, Schiff ist die bewusste Erforschung des eigenen Geistes.</li>
					<li><a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Psychotrope_Substanzen" title="Informationen der WikiPedia über Psychotrope Substanzen">Psychotrope Substanzen</a>, also dem Wortsinne nach Geistbeweger, sind Pflanzen, Substanzen und Zubereitungen, die chemisch Einfluss auf das Zentralnervensystem des Menschen nehmen und so Wahrnehung und Sinnesverarbeitung verändern.</li>
					<li>Der <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Hedonismus" title="Informationen der WikiPedia über die Philosophie Hedonismus">Hedonismus</a> ist eine philosophische Strömung, die den Genuss in den Mittelpunkt des menschlichen Lebens rückt.</li>
				</ul>
				<h2>Lange Nacht der Museen in Berlin</h2>
				<img src="http://usualredant.de/images/drogen/logo-hanf-museum-berlin.png" width="120" height="119" alt="Logo des Hanf Museum Berlin" class="right" />
				<p>
					Wer mehr über Sadhus, Sufis und Psychonauten erfahren will, Fragen an Hans und Rollo hat oder noch nicht weiß, wie sich der Samstagabend sinnvoll füllen lässt, dem sei ein Besuch der Langen Nacht der Museen empfohlen.
				</p>
				<p>
					Die 15 Euro für eine Karte verschaffen euch an diesem Abend (18:00 Uhr - 02:00 Uhr) Eintritt in mehr als 70 Museen, die besondere Veranstaltungen zum Thema "Körper trifft Seele" anbieten.
				</p>
				<p>
					Neben den Klassikern sind auch diesmal einige neue Einrichtungen darunter, wie das <a href="http://www.computerspielemuseum.de/" title="Computrspielemuseum Berlin">Computerspielemuseum</a> im ehemaligen Cafe Moskau, der <a href="http://www.flugsimulator-berlin.de" title="Selber eine Boing 737 fliegen im Flugsimulator Berlin">Flugsimulator Berlin</a> oder das <a href="http://www.union-sozialer-einrichtungen.de/index.php?id=84" title="Café Sibylle - Veranstaltungsort, Museum und Kaffeehaus">Café Sibylle</a> mit seiner Ausstellung über die Geschichte der Karl-Marx-/Stalinallee.
				</p>
				<p>
					(<a href="http://usualredant.de/buntes-rauschen/sadhus-sufis-psychonauten-kommentare.html" title="Lesermeinung zu diesem Artikel veröffentlichen">Kommentare</a>)
				</p>
			]]></description>
			<link>http://usualredant.de/buntes-rauschen/sadhus-sufis-psychonauten.html</link>
			<pubDate>Fri, 28 Jan 2011 16:02:07 +0200</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">usualredant.de,2011-01-28:/buntes-rauschen/sadhus-sufis-psychonauten.html</guid>
			<enclosure url="http://usualredant.de/buntes-rauschen/download/2011-01-28-sadhus-sufis-psychonauten.mp3" length="25700000" type="audio/mpeg" />
		</item>
	</channel>
</rss>