<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-15"?>
<?xml-stylesheet href="http://pcast.sr-online.de/xslt/podstyle.xsl" type="text/xsl"?>
<rss version="2.0" 
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
>
<channel>
<title>SR 2 - Soli Deo Gloria - Musik in saarländischen Kirchen</title>
<link>http://www.sr-online.de/sr2/1679/</link>
<itunes:new-feed-url>http://pcast.sr-online.de/feeds/solideogloria/feed.xml</itunes:new-feed-url>
<description>Die Sendung fängt etwas von der Vielfalt der kirchenmusikalischen Aktivitäten im Saarland ein. Dabei wird vor den Altären und auf den Emporen nicht nur sakrale, sondern auch weltliche Musik aufgeführt.</description>
<language>de</language>
<copyright>SR</copyright>
<pubDate>Thu, 14 Apr 2011 09:26:27 +0200</pubDate>
<lastBuildDate>Thu, 14 Apr 2011 09:26:27 +0200</lastBuildDate>
<image>
  <url>http://pcast.sr-online.de/img/sr2-soli-deo-gloria300_NEU.jpg</url> 
  <title>SR2.de</title> 
  <link>http://www.sr-online.de/sr2/1679/</link> 
</image>
<itunes:image href="http://pcast.sr-online.de/img/sr2-soli-deo-gloria300_NEU.jpg" /> 
<managingEditor>multimedia@sr-online.de</managingEditor>
<webMaster>webmaster@sr-online.de</webMaster>
<generator>manual</generator>
<ttl>300</ttl>
<itunes:owner>
<itunes:name>Nike Keisinger</itunes:name>
<itunes:email>nkeisinger@sr-online.de</itunes:email>
</itunes:owner>
<itunes:author>Nike Keisinger</itunes:author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:summary>Die Sendung fängt etwas von der Vielfalt der kirchenmusikalischen Aktivitäten im Saarland ein. Dabei wird vor den Altären und auf den Emporen nicht nur sakrale, sondern auch weltliche Musik aufgeführt.</itunes:summary>
<itunes:category text="TV &amp; Film">
</itunes:category>
<itunes:category text="Education">
<itunes:category text="Educational Technology" />
</itunes:category>
<itunes:category text="News &amp; Politics">
</itunes:category>
<item>
<title>Verkauft für einen Euro - Die Alte Kirche St. Johann Saarbrücken</title>
<itunes:subtitle>Nicht wenige Kirchen werden hierzulande kaum noch genutzt, sind zu groß für die paar übriggebliebenen Gottesdienstbesucher oder stehen sogar zum Verkauf. Im letzten Beitrag der SR 2 Reihe &quot;Soli Deo Gloria&quot; steht eine solche Kirche im Mittelpunkt: die Alte</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Nicht wenige Kirchen werden hierzulande kaum noch genutzt, sind zu groß für die paar übriggebliebenen Gottesdienstbesucher oder stehen sogar zum Verkauf. Im letzten Beitrag der SR 2 Reihe &quot;Soli Deo Gloria&quot; steht eine solche Kirche im Mittelpunkt: die Alte Kirche St. Johann in Saarbrücken. Das renovierungsbedürftige, zweistöckige Gebäude konnte von der evangelischen Gemeinde kaum noch unterhalten werden, weshalb man seit längerem auf der Suche nach einem neuen Nutzungskonzept war. Nun wird ab nächsten Wintersemester die (nur einen Steinwurf entfernte) Hochschule für Musik Saar in die Räume einziehen. Das Land kaufte die Kirche für einen symbolischen Euro, Renovierung und Umbau werden durch Mittel aus dem Konjunkturpaket II bezahlt. Eine Lösung, mit der Gemeinde, Hochschullehrer und Denkmalpflege glücklich sind - und die viel Musik in diese Kirche an der Saarbrücker Kulturmeile bringen wird.</itunes:summary>
<description>Nicht wenige Kirchen werden hierzulande kaum noch genutzt, sind zu groß für die paar übriggebliebenen Gottesdienstbesucher oder stehen sogar zum Verkauf. Im letzten Beitrag der SR 2 Reihe &quot;Soli Deo Gloria&quot; steht eine solche Kirche im Mittelpunkt: die Alte</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2011-04-11_soli_deo_gloria_75.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2011-04-11_soli_deo_gloria_75.mp3" length="7264544" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2011-04-11_soli_deo_gloria_75c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 11 Apr 2011 14:07:03 +0200</pubDate>
</item><item>
<title>Alt aber aktiv - Die katholische Kirche St. Johannes in Rohrbach</title>
<itunes:subtitle>Im St. Ingberter Stadtteil Rohrbach ist die Welt der Kirchenmusik noch in Ordnung. Norbert Feibel führt seit 1968 in der Pfarrkirche St. Johannes die gute Tradition seines Vorgängers Johannes Klein weiter. Er leitet den Kirchenchor, schreibt für ihn eigen</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Im St. Ingberter Stadtteil Rohrbach ist die Welt der Kirchenmusik noch in Ordnung. Norbert Feibel führt seit 1968 in der Pfarrkirche St. Johannes die gute Tradition seines Vorgängers Johannes Klein weiter. Er leitet den Kirchenchor, schreibt für ihn eigens Musik, spielt die Orgel und dirigiert das hauseigene Pfarrorchester. Einen hauseigenen sinfonischen Klangkörper an einer Pfarrkirche - das ist einzigartig im Saarland. Das Rohrbacher Pfarrorchester feiert im nächsten Jahr sein 50jähriges Bestehen - manche Mitglieder sind seit Anbeginn dabei. Fünf Orchestermessen gestalten Chor und Orchester im Jahr. Mit im Bunde ist auch die schöne Klais-Orgel, die viel Charakteristisches aus ihrem Erbauungsjahr 1912 in die heutige Zeit bewahrt hat. 

 

 

 
</itunes:summary>
<description>Im St. Ingberter Stadtteil Rohrbach ist die Welt der Kirchenmusik noch in Ordnung. Norbert Feibel führt seit 1968 in der Pfarrkirche St. Johannes die gute Tradition seines Vorgängers Johannes Klein weiter. Er leitet den Kirchenchor, schreibt für ihn eigen</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2011-03-14_solideogloria_74.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2011-03-14_solideogloria_74.mp3" length="7155248" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2011-03-14_solideogloria_74c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 14 Mar 2011 10:47:33 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Orgelmusik zum Anfassen </title>
<itunes:subtitle>Gesprächskonzerte im Saarbrücker &quot;Kloster am Rande der Stadt&quot;
Von Gabi Szarvas
Es ist ein neoromanisches Schmuckstück, das erstaunlicherweise selbst alteingesessene Saarbrücker kaum kennen - das Kloster am Rande der Stadt. </itunes:subtitle>
<itunes:summary>Unberührt vom innenstädtischen Treiben steht die imposante Herz-Jesu-Kirche mit dem markanten Turm in Burbach an der Hauptstraße Richtung Waldfriedhof. 
Seit 2003 wird die Kirche auch als Kloster genutzt. Sie ist Heimat für die Schwestern der Heiligen Klara, die auf Initiative des österreichischen Mutterordens eine von vier europäischen Filialen im Saarland etabliert haben. Heute gestalten drei Schwestern und zwei Novizinnen tagtäglich ihr klösterliches Leben vor Ort, unterstützt von Pfarrer Johannes Kreier, der außerdem die katholische Hochschulgemeinde der Universität des Saarlandes leitet. 
Auch für musikalische Zwecke wird die Kirche mit der besonderen Akustik gerne genutzt. Erst im vergangen Jahr hat ein Orchester, bestehend aus Musikern der katholischen Jugendbewegung der Schweiz (KJB), unter Leonhard Amselgruber gemeinsam mit saarländischen Musikern vor Ort eine CD mit geistlicher Musik aufgenommen, und es gibt seit November eine neue Konzertreihe &quot;Orgelmusik zum Anfassen&quot;, initiiert von Johannes Kreier in Kooperation mit Universitätsmusikdirektor Helmut Freitag. Somit kommt die 1992 neu erbaute Mayer-Orgel auch außerhalb des Gottesdienstes zum Einsatz.
</itunes:summary>
<description>Gesprächskonzerte im Saarbrücker &quot;Kloster am Rande der Stadt&quot;
Von Gabi Szarvas
Es ist ein neoromanisches Schmuckstück, das erstaunlicherweise selbst alteingesessene Saarbrücker kaum kennen - das Kloster am Rande der Stadt. </description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2011-02-15_soli_deo_gloria_72.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2011-02-15_soli_deo_gloria_72.mp3" length="7908829" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2011-02-15_soli_deo_gloria_72c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Tue, 15 Feb 2011 10:41:39 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Auferstanden aus Ruinen - 100 Jahre Pfarrkirche St. Josef in Malstatt </title>
<itunes:subtitle>In den 100 Jahren ihrer Geschichte hat sie schon viel erleben müssen, die Saarbrücker Pfarrkirche St. Josef im unteren Malstatt. Trutzig und rußgeschwärzt steht sie neben den Bahngleisen, ihr gekappter Turm lässt noch etwas von den Zerstörungen von der Bombennacht 1944 ahnen. Der große Innenraum hat eine Nachhallzeit, die einer Domkirche würdig wäre. Für die Musik in St. Josef sorgt Achim Lieblang. Im Jubiläumsjahr sind einige besondere Veranstaltungen geplant, auch Konzerte an der 1953 erbauten dreimanualigen Orgel aus der Werkstatt von Michael Weise. 

</itunes:subtitle>
<itunes:summary>In den 100 Jahren ihrer Geschichte hat sie schon viel erleben müssen, die Saarbrücker Pfarrkirche St. Josef im unteren Malstatt. Trutzig und rußgeschwärzt steht sie neben den Bahngleisen, ihr gekappter Turm lässt noch etwas von den Zerstörungen von der Bombennacht 1944 ahnen. Der große Innenraum hat eine Nachhallzeit, die einer Domkirche würdig wäre. Für die Musik in St. Josef sorgt Achim Lieblang. Im Jubiläumsjahr sind einige besondere Veranstaltungen geplant, auch Konzerte an der 1953 erbauten dreimanualigen Orgel aus der Werkstatt von Michael Weise. 

</itunes:summary>
<description>In den 100 Jahren ihrer Geschichte hat sie schon viel erleben müssen, die Saarbrücker Pfarrkirche St. Josef im unteren Malstatt. Trutzig und rußgeschwärzt steht sie neben den Bahngleisen, ihr gekappter Turm lässt noch etwas von den Zerstörungen von der Bombennacht 1944 ahnen. Der große Innenraum hat eine Nachhallzeit, die einer Domkirche würdig wäre. Für die Musik in St. Josef sorgt Achim Lieblang. Im Jubiläumsjahr sind einige besondere Veranstaltungen geplant, auch Konzerte an der 1953 erbauten dreimanualigen Orgel aus der Werkstatt von Michael Weise. 

</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2011-01-10_soli_deo_gloria_72.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2011-01-10_soli_deo_gloria_72.mp3" length="8216028" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2011-01-10_soli_deo_gloria_72c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 10 Jan 2011 12:11:32 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Die Pfarrkirche St. Johannes und Paulus in Beckingen</title>
<itunes:subtitle>1913 erhielt die Pfarrkirche St. Johannes und Paulus in Beckingen eine neue Orgel.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>1913 erhielt die Pfarrkirche St. Johannes und Paulus in Beckingen eine neue Orgel. Einige Register wurden von der fünfzig Jahre älteren Vorgängerorgel übernommen, vor allem auch der Prospekt, der sich, als Pendant zum gegenüberliegenden Hochaltar, optisch wunderbar in die stilreine neogotische Kirche einfügt. Die Orgel ist gewissermaßen ein Denkmal im Denkmal - mit originaler pneumatischer Traktur und weitgehend ursprünglichem Klangcharakter. Im Konzert erklingt sie eher selten, dafür aber fast täglich in der Liturgie und immer wieder im Verbund mit Kirchenchor und Gemeinde. Die Beckinger haben viel Sinn für ihre Geschichte und Tradition bewahrt: davon zeugt der kürzlich liebevoll restaurierte Innenraum wie auch eine fast 500 Seiten starke, reich bebilderte Kirchenchronik. So stehen die Zeichen günstig, dass die spätromantische Klais-Orgel spätestens zu ihrem 100jährigen Jubiläum wieder in einen optimalen Zustand gebracht wird.

</itunes:summary>
<description>1913 erhielt die Pfarrkirche St. Johannes und Paulus in Beckingen eine neue Orgel.</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2010-12-17_soli_deo_gloria_71.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2010-12-17_soli_deo_gloria_71.mp3" length="8105063" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2010-12-17_soli_deo_gloria_71c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 12:40:04 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Romantik auf Pfeifen: Die Pfarrkirche St. Johannes und Paulus in Beckingen und ihre Klais-Orgel</title>
<itunes:subtitle>1913 erhielt die Pfarrkirche St. Johannes und Paulus in Beckingen eine neue Orgel, die spätromantische Klais-Orgel. Spätestens zu ihrem 100jährigen Jubiläum soll sie wieder in einen optimalen Zustand gebracht werden.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>1913 erhielt die Pfarrkirche St. Johannes und Paulus in Beckingen eine neue Orgel. Einige Register wurden von der fünfzig Jahre älteren Vorgängerorgel übernommen, vor allem auch der Prospekt, der sich, als Pendant zum gegenüberliegenden Hochaltar, optisch wunderbar in die stilreine neogotische Kirche einfügt. Die Orgel ist gewissermaßen ein Denkmal im Denkmal - mit originaler pneumatischer Traktur und weitgehend ursprünglichem Klangcharakter. Im Konzert erklingt sie eher selten, dafür aber fast täglich in der Liturgie und immer wieder im Verbund mit Kirchenchor und Gemeinde. Die Beckinger haben viel Sinn für ihre Geschichte und Tradition bewahrt: davon zeugt der kürzlich liebevoll restaurierte Innenraum wie auch eine fast 500 Seiten starke, reich bebilderte Kirchenchronik. So stehen die Zeichen günstig, dass die spätromantische Klais-Orgel spätestens zu ihrem 100jährigen Jubiläum wieder in einen optimalen Zustand gebracht wird.</itunes:summary>
<description>1913 erhielt die Pfarrkirche St. Johannes und Paulus in Beckingen eine neue Orgel, die spätromantische Klais-Orgel. Spätestens zu ihrem 100jährigen Jubiläum soll sie wieder in einen optimalen Zustand gebracht werden.</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2010-12-13_sdg-beckingen20101211.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2010-12-13_sdg-beckingen20101211.mp3" length="8105063" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2010-12-13_sdg-beckingen20101211c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:keywords>Soli, Deo, Gloria, Kirchenmusik, Orgel, SR2, Beckingen</itunes:keywords><itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 12:40:04 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Katholische Sakralmusik in Spiesen-Elversberg</title>
<itunes:subtitle>Bis zur Gebietsreform waren Spiesen und Elversberg zwei eigenständige Gemeinden. Dann mussten auch die beiden Pfarreien zusammengeschlossen werden. Zwei Kirchen, zwei imposante Orgeln - aber nur noch ein Pfarrer und ein Organist.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Von Denise Dreyer

Bis zur Gebietsreform 1974 waren es zwei eigenständige, rivalisierende Gemeinden - Spiesen im Tal und Elversberg auf dem Berg, und die Unterschiede in Mentalität und Kultur sind nach wie vor zu spüren. Nun mussten auch die beiden Pfarreien zu einer Pfarreiengemeinschaft zusammengeschlossen werden.

Zwei Kirchen - St. Ludwig in Spiesen und Herz Jesu in Elversberg, zwei imposante Orgeln (von Klais/Mayer, 1959/2003, und von Späth, 1938) - aber nur noch ein Pfarrer und ein Organist. So konzentriert sich das kirchenmusikalische Leben inzwischen auf den älteren Ort Spiesen, und die romantische Späth-Orgel harrt noch ihrer Restaurierung.</itunes:summary>
<description>Bis zur Gebietsreform waren Spiesen und Elversberg zwei eigenständige Gemeinden. Dann mussten auch die beiden Pfarreien zusammengeschlossen werden. Zwei Kirchen, zwei imposante Orgeln - aber nur noch ein Pfarrer und ein Organist.</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2010-09-12_solideogloria.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2010-09-12_solideogloria.mp3" length="7472900" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2010-09-12_solideogloriac</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 12:39:59 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>In neoromanischen Mauern Die Pfarrkirche St. Mauritius in Fremersdorf</title>
<itunes:subtitle>Neben dem historischen Schloss aus dem 18. Jahrhundert ist sie das Schmuckstück der 1300-Seelen-Gemeinde im Nordwestsaarland: die Fremersdorfer St. Mauritiuskirche. 1911 wurde der Grundstein für das heute noch bestehende neoromanische Kirchengemäuer gelegt, das direkt neben der zu klein gewordenen Vorgängerkirche errichtet wurde. 
Eng verbunden mit der katholischen Pfarrkirche und ihrer Geschichte ist die Familie von Boch, die sich großzügig mit einigen Schenkungen verewigt hat: sowohl der Kreuzweg,als auch einige wertvolle Gemälde und die Fliesen mit Fischmuster wurden gespendet. 
Musikalisch regiert seit einigen Jahren die Jugend in Fremersdorf. Nach dem Organisten Christian Schmitt sind Markus Stein und, als dessen Nachfolger, Stefan Bone, beide Studenten der HfM Saar, als Chorleiter engagiert worden. Stefan Bone ist seit Beginn 2009 Leiter des traditionsreichen Kirchenchores, der bereits 1847 gegründet wurde und dementsprechend eine bewegte Geschichte hat. Von der einstigen Hundertschaft an Sängern sind allerdings nur noch etwa 25 übrig, die aber nach wie vor wöchentlich proben. 
Die zehn Jahre alte zweimanualige Orgel der Fremersdorfer Pfarrkirche stammt aus der Werkstatt der Bonner Orgelbauerdynastie Klais.
</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Neben dem historischen Schloss aus dem 18. Jahrhundert ist sie das Schmuckstück der 1300-Seelen-Gemeinde im Nordwestsaarland: die Fremersdorfer St. Mauritiuskirche. 1911 wurde der Grundstein für das heute noch bestehende neoromanische Kirchengemäuer gelegt, das direkt neben der zu klein gewordenen Vorgängerkirche errichtet wurde. 
Eng verbunden mit der katholischen Pfarrkirche und ihrer Geschichte ist die Familie von Boch, die sich großzügig mit einigen Schenkungen verewigt hat: sowohl der Kreuzweg,als auch einige wertvolle Gemälde und die Fliesen mit Fischmuster wurden gespendet. 
Musikalisch regiert seit einigen Jahren die Jugend in Fremersdorf. Nach dem Organisten Christian Schmitt sind Markus Stein und, als dessen Nachfolger, Stefan Bone, beide Studenten der HfM Saar, als Chorleiter engagiert worden. Stefan Bone ist seit Beginn 2009 Leiter des traditionsreichen Kirchenchores, der bereits 1847 gegründet wurde und dementsprechend eine bewegte Geschichte hat. Von der einstigen Hundertschaft an Sängern sind allerdings nur noch etwa 25 übrig, die aber nach wie vor wöchentlich proben. 
Die zehn Jahre alte zweimanualige Orgel der Fremersdorfer Pfarrkirche stammt aus der Werkstatt der Bonner Orgelbauerdynastie Klais.
</itunes:summary>
<description>Neben dem historischen Schloss aus dem 18. Jahrhundert ist sie das Schmuckstück der 1300-Seelen-Gemeinde im Nordwestsaarland: die Fremersdorfer St. Mauritiuskirche. 1911 wurde der Grundstein für das heute noch bestehende neoromanische Kirchengemäuer gelegt, das direkt neben der zu klein gewordenen Vorgängerkirche errichtet wurde. 
Eng verbunden mit der katholischen Pfarrkirche und ihrer Geschichte ist die Familie von Boch, die sich großzügig mit einigen Schenkungen verewigt hat: sowohl der Kreuzweg,als auch einige wertvolle Gemälde und die Fliesen mit Fischmuster wurden gespendet. 
Musikalisch regiert seit einigen Jahren die Jugend in Fremersdorf. Nach dem Organisten Christian Schmitt sind Markus Stein und, als dessen Nachfolger, Stefan Bone, beide Studenten der HfM Saar, als Chorleiter engagiert worden. Stefan Bone ist seit Beginn 2009 Leiter des traditionsreichen Kirchenchores, der bereits 1847 gegründet wurde und dementsprechend eine bewegte Geschichte hat. Von der einstigen Hundertschaft an Sängern sind allerdings nur noch etwa 25 übrig, die aber nach wie vor wöchentlich proben. 
Die zehn Jahre alte zweimanualige Orgel der Fremersdorfer Pfarrkirche stammt aus der Werkstatt der Bonner Orgelbauerdynastie Klais.
</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2010-11-18_solideogloria70.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2010-11-18_solideogloria70.mp3" length="8447581" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2010-11-18_solideogloria70c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 12:39:59 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Pilgerwege und Alte Musik</title>
<itunes:subtitle>1716 wurde auf dem Blasiusberg bei Tholey-Bergweiler eine Wallfahrtskapelle errichtet. Seit einigen Jahren haben Musiker diese Kapelle für sich entdeckt. Passend zum Ambiente wird Alte Musik aufgeführt, selbstverständlich mit historischen Instrumenten.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>1716 wurde auf dem Blasiusberg bei Tholey-Bergweiler eine Wallfahrtskapelle errichtet. Seit einigen Jahren haben Musiker diese Kapelle für sich entdeckt. Passend zum Ambiente wird Alte Musik aufgeführt, selbstverständlich mit historischen Instrumenten.</itunes:summary>
<description>1716 wurde auf dem Blasiusberg bei Tholey-Bergweiler eine Wallfahrtskapelle errichtet. Seit einigen Jahren haben Musiker diese Kapelle für sich entdeckt. Passend zum Ambiente wird Alte Musik aufgeführt, selbstverständlich mit historischen Instrumenten.</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2010-08-18_solideogloria.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2010-08-18_solideogloria.mp3" length="8058252" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2010-08-18_solideogloriac</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 12:33:35 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Die katholische Pfarrkirche St. Stephan in Illingen</title>
<itunes:subtitle>Ein Bauwerk mit barockem Flair. Die Kirche ist eines der Wahrzeichen der Stadt, das auch im Gemeindewappen seinen Platz hat. Die musikalischen Aktivitäten in St. Stephan werden von Kirchenmusiker Christian Holz betreut, der auf der Führer-Orgel die Gott</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Die katholische Pfarrkirche St. Stephan in Illingen - ein Bauwerk mit barockem Flair. Die Kirche ist eines der Wahrzeichen der Stadt, das auch im Gemeindewappen seinen Platz hat. Die musikalischen Aktivitäten in St. Stephan werden von Kirchenmusiker Christian Holz betreut, der auf der Führer-Orgel die Gottesdienste spielt und den traditionsreichen Kirchenchor leitet.</itunes:summary>
<description>Ein Bauwerk mit barockem Flair. Die Kirche ist eines der Wahrzeichen der Stadt, das auch im Gemeindewappen seinen Platz hat. Die musikalischen Aktivitäten in St. Stephan werden von Kirchenmusiker Christian Holz betreut, der auf der Führer-Orgel die Gott</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2010-07-10_soli_deo_gloria.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2010-07-10_soli_deo_gloria.mp3" length="9715251" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2010-07-10_soli_deo_gloriac</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 12:31:59 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Andacht und Aktionen - Die Nacht der Kirchen in Saarbrücken</title>
<itunes:subtitle>19 Kirchen der Landeshauptstadt öffneten in der Pfingstsonntagsnacht ihre Tore, um zu besonderen spirituellen, gemeinschaftlichen und musikalischen Erlebnissen einzuladen. Das musikalische Angebot war bunt wie ein Flickenteppich.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>19 Kirchen der Landeshauptstadt öffneten in der Pfingstsonntagsnacht ihre Tore, um zu besonderen spirituellen, gemeinschaftlichen und musikalischen Erlebnissen einzuladen. Das musikalische Angebot war bunt wie ein Flickenteppich.</itunes:summary>
<description>19 Kirchen der Landeshauptstadt öffneten in der Pfingstsonntagsnacht ihre Tore, um zu besonderen spirituellen, gemeinschaftlichen und musikalischen Erlebnissen einzuladen. Das musikalische Angebot war bunt wie ein Flickenteppich.</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2010-06-12_soli_deo_gloria.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2010-06-12_soli_deo_gloria.mp3" length="9691427" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2010-06-12_soli_deo_gloriac</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 12:30:12 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Die katholische Pfarrkirche St. Franziskus in Urexweiler</title>
<itunes:subtitle>Mitten im ehemaligen Bergmanssdorf Urexweiler steht die Kirche St. Franziskus. 1913 ersetzte sie den barocken Vorgängerbau, der zu klein geworden war, und wohl deshalb ist ihr lichter und imposanter Innenraum unverkennbar dem Barock verpflichtet...</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Mitten im ehemaligen Bergmanssdorf Urexweiler steht die Kirche St. Franziskus. 1913 ersetzte sie den barocken Vorgängerbau, der zu klein geworden war, und wohl deshalb ist ihr lichter und imposanter Innenraum unverkennbar dem Barock verpflichtet. Die Urexweiler Katholiken kommen gerne in ihre Kirche - bei den sonntäglichen Gottesdiensten sind die Reihen nach wie vor gut gefüllt. 
Gut angenommen werden auch die Konzerte, die Organist und Chorleiter Michael Therre organisiert. Dabei wird derzeit eifrig für die anstehende Renovierung der schönen Klais-Orgel gesammelt. Das 1939 gebaute und nahezu unveränderte Instrument verfügt über dreißig Register und einen warmen grundtönigen Klang. Alles ist nahezu unverändert geblieben, auch der dreimanualige Spieltisch. Doch nun ist es an der Zeit, die Orgel generalzuüberholen und die alte elektrische Anlage zu erneuern. Spätestens zum 100jährigen Kirchenjubiläum soll die Renovierung abgeschlossen sein, wofür sich neben Michael Therre auch ein Orgel-Förderverein und dessen Vorsitzender Klaus Feucht tatkräftig einsetzen.
</itunes:summary>
<description>Mitten im ehemaligen Bergmanssdorf Urexweiler steht die Kirche St. Franziskus. 1913 ersetzte sie den barocken Vorgängerbau, der zu klein geworden war, und wohl deshalb ist ihr lichter und imposanter Innenraum unverkennbar dem Barock verpflichtet...</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2010-04-12_soli_deo_gloria_63.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2010-04-12_soli_deo_gloria_63.mp3" length="7160266" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2010-04-12_soli_deo_gloria_63c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 12:27:59 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Die katholische Pfarrkirche in Lebach</title>
<itunes:subtitle>Wenn man durch die Lebacher Innenstadt fährt, taucht sie - nach einer kleinen Odyssee durch diverse Verkehrskreisel - recht unvermittelt vor einem auf, die neogotische Pfarrkirche Heilige Dreifaltigkeit und St. Marien Lebach...</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Wenn man durch die Lebacher Innenstadt fährt, taucht sie - nach einer kleinen Odyssee durch diverse Verkehrskreisel - recht unvermittelt vor einem auf, die neogotische Pfarrkirche Heilige Dreifaltigkeit und St. Marien Lebach, mit ihrem charakteristischen rotbraunen Farbton. Drumherum pulsiert das städtische Leben, mittendrin thront sie als Fels in der geschäftigen Brandung, als Oase der Ruhe und Besinnung. Für das lebendige Gemeindeleben sorgt Pastor Franz-Rudolf Müller, seit 20 Jahren der geistliche Herr über die Lebacher Gemeinde.   Ein unverzichtbarer Bestandteil ist dabei auch die Musikszene vor Ort, die 40 Jahre lang vom umtriebigen Wirken des Kantors Heinrich Bastuck geprägt war. Seit 10 Jahren inzwischen kümmert sich der Neusser Kirchenmusiker Jürgen Fröhlich um die musikalischen Belange. Unter seinen Fittichen stehen zwei Kinderchöre, ein Jugendchor und der Kirchenchor, ein traditionsreiches Ensemble von derzeit rund 40 Mitgliedern, dessen Wurzeln bis ins Jahr 1829 zurückgehen. Konzerte und Gottesdienste werden gestaltet und als Höhepunkt des Jahres der &quot;LeKiBa&quot;, der Lebacher Kirchenchorball. Für die musikalische Bereicherung der Gottesdienste steht Jürgen Fröhlich neben seinen Ensembles die 1989 errichtete Mayer-Orgel zur Verfügung, die vom eigens ins Leben gerufenen Förderverein um den Vorsitzenden Willibald Steffen finanziert wurde. Seit ihrer Fertigstellung fließt das Vereinsbudget nun in Projekte, die das königliche Instrument entsprechend zum Klingen bringen - unter anderem mit einer eigenen Konzertreihe. </itunes:summary>
<description>Wenn man durch die Lebacher Innenstadt fährt, taucht sie - nach einer kleinen Odyssee durch diverse Verkehrskreisel - recht unvermittelt vor einem auf, die neogotische Pfarrkirche Heilige Dreifaltigkeit und St. Marien Lebach...</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2010-03-16_solideogloria62.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2010-03-16_solideogloria62.mp3" length="9955995" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2010-03-16_solideogloria62c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 12:26:32 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Soli Deo Gloria - Konzerte im Krankenhaus</title>
<itunes:subtitle>Es ist ein Ort der Stille und Besinnung - aber nicht nur. Die Kapelle der Caritasklinik St. Theresia in Saarbrücken verfügt über eine über hundert Jahre alte englische Orgel, die regelmäßig in Konzerten zum Einsatz kommt.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Es ist ein Ort der Stille und Besinnung - aber nicht nur. Die Kapelle der Caritasklinik St. Theresia in Saarbrücken verfügt über eine über hundert Jahre alte englische Orgel, die regelmäßig in Konzerten zum Einsatz kommt. Schon vor der Orgeleinweihung im September 2003 sind in der Kapelle viele Konzerte veranstaltet worden, um Geld für das Instrument zu sammeln. Deshalb hat sich in den vergangenen zehn Jahren ein treues Stammpublikum formiert, und der Verein &quot;Orgelrast&quot; sorgt mit abwechslungsreichen Programmen dafür, dass es bei der Stange bleibt. Natürlich können auch die Patienten an den Konzerten teilhaben - in ihren Zimmern via Haustechnik oder vor Ort in der Kapelle.
</itunes:summary>
<description>Es ist ein Ort der Stille und Besinnung - aber nicht nur. Die Kapelle der Caritasklinik St. Theresia in Saarbrücken verfügt über eine über hundert Jahre alte englische Orgel, die regelmäßig in Konzerten zum Einsatz kommt.</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2010-02-16_soli_deo_gloria_61.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2010-02-16_soli_deo_gloria_61.mp3" length="5993951" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2010-02-16_soli_deo_gloria_61c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 12:24:35 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Die Saarbrücker Christkönigkirche und ihre Klais-Orgel</title>
<itunes:subtitle>Im vergangenen Jahr 2009 haben die katholische Kirche und Pfarrei Christkönig in Saarbrücken ihren 80. Geburtstag gefeiert - am 26. Oktober 1929 war die Kirche geweiht worden. Sie ist nicht nur kunsthistorisch ein besonderes Bauwerk...</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Im vergangenen Jahr 2009 haben die katholische Kirche und Pfarrei Christkönig in Saarbrücken ihren 80. Geburtstag gefeiert - am 26. Oktober 1929 war die Kirche geweiht worden. Sie ist nicht nur kunsthistorisch ein besonderes Bauwerk...</itunes:summary>
<description>Im vergangenen Jahr 2009 haben die katholische Kirche und Pfarrei Christkönig in Saarbrücken ihren 80. Geburtstag gefeiert - am 26. Oktober 1929 war die Kirche geweiht worden. Sie ist nicht nur kunsthistorisch ein besonderes Bauwerk...</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2010-01-14_soli_deo_gloria_60.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2010-01-14_soli_deo_gloria_60.mp3" length="7888769" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2010-01-14_soli_deo_gloria_60c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 12:23:20 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Orchester ohne Dirigent - Die Weigle/Gaida-Orgel der katholischen Kirche in  Altenkessel</title>
<itunes:subtitle>Seit einiger Zeit zieht es immer wieder Organisten ins ehemalige Bergarbeiterdorf Altenkessel. Denn in der Kirche St. Johannes Baptista tut eine außergewöhnliche Orgel ihren Dienst. Vor ein paar Jahren wurde sie vom saarländischen Orgelbauer Thomas Gaida mit viel kreativem Geschick restauriert. Nun gehören die Aussetzer und Heuler, die früher an der Tagesordnung waren, der Vergangenheit an, und auch die pneumatische Traktur funktioniert wieder äußerst präzise.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Seit einiger Zeit zieht es immer wieder Organisten ins ehemalige Bergarbeiterdorf Altenkessel. Denn in der Kirche St. Johannes Baptista tut eine außergewöhnliche Orgel ihren Dienst. Vor ein paar Jahren wurde sie vom saarländischen Orgelbauer Thomas Gaida mit viel kreativem Geschick restauriert. Nun gehören die Aussetzer und Heuler, die früher an der Tagesordnung waren, der Vergangenheit an, und auch die pneumatische Traktur funktioniert wieder äußerst präzise.</itunes:summary>
<description>Seit einiger Zeit zieht es immer wieder Organisten ins ehemalige Bergarbeiterdorf Altenkessel. Denn in der Kirche St. Johannes Baptista tut eine außergewöhnliche Orgel ihren Dienst. Vor ein paar Jahren wurde sie vom saarländischen Orgelbauer Thomas Gaida mit viel kreativem Geschick restauriert. Nun gehören die Aussetzer und Heuler, die früher an der Tagesordnung waren, der Vergangenheit an, und auch die pneumatische Traktur funktioniert wieder äußerst präzise.</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2009-12-14_soli_deo_gloria_59.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2009-12-14_soli_deo_gloria_59.mp3" length="7916772" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2009-12-14_soli_deo_gloria_59c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 12:21:43 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Die evangelische Stengelkirche in Wemmetsweiler</title>
<itunes:subtitle>Er heißt Nino Deda, ist ein agiler, temperamentvoller junger Mann aus Albanien, und füllt die evangelische Kirchenmusikszene in Neunkirchen-Wellesweiler nunmehr seit 9 Jahren mit Leben.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Er heißt Nino Deda, ist ein agiler, temperamentvoller junger Mann aus Albanien, und füllt die evangelische Kirchenmusikszene in Neunkirchen-Wellesweiler nunmehr seit 9 Jahren mit Leben. Obwohl sein Status der eines nebenamtlichen Kirchenmusikers ist, bringt er einen Flötenkreis, den Gospelchor &quot;Gospeltrain&quot;, eine Kantorei, einen Kinderchor, einen Jugendchor und nicht zu vergessen die Walcker-Orgel im evangelischen Neubau aus den 60er Jahren zum Klingen. Ebenso die historische Stengelkirche in direkter Nachbarschaft, die im vergangenen Jahr 250. Geburtstag feierte, und in der vor allem Kleinkunst ihre Bühne findet. Für Nino Deda ist es viel Arbeit, die er aber gerne leistet - denn so viel steht fest: Musik ist sein Leben. Das spüren seine Choristen, die sich von seiner Leidenschaft gerne anstecken lassen, hoch motiviert in die wöchentlichen Proben kommen und bereitwillig eine Reihe von Auftritten pro Jahr absolvieren. Besonders vorteilhaft empfinden sie, dass Nino Deda die meisten Stücke selbst schreibt oder zumindest arrangiert. Und weil er die Bedürfnisse seiner Musiker kennt, macht er sie, so eine Chordame &quot;passend wie ein Schneider, der Maßanzüge anfertigt&quot;. Fast alles, was ihm daneben noch an Zeit bleibt, gehört seiner Familie und seinem Akkordeon, das er unter anderem im Trio mit Amby Schillo und Michael Marx spielt.</itunes:summary>
<description>Er heißt Nino Deda, ist ein agiler, temperamentvoller junger Mann aus Albanien, und füllt die evangelische Kirchenmusikszene in Neunkirchen-Wellesweiler nunmehr seit 9 Jahren mit Leben.</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2009-11-16_soli_deo_gloria_58.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2009-11-16_soli_deo_gloria_58.mp3" length="8800965" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2009-11-16_soli_deo_gloria_58c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 12:20:07 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Die Schola Cantorum Blieskastel</title>
<itunes:subtitle>Uralte Traditonen bewahren: Die Schola Cantorum Blieskastel
Von Brigitte Mages</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Uralte Traditonen bewahren: Die Schola Cantorum Blieskastel
Von Brigitte Mages</itunes:summary>
<description>Uralte Traditonen bewahren: Die Schola Cantorum Blieskastel
Von Brigitte Mages</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2009-11-16_soli_deo_gloria_57.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2009-11-16_soli_deo_gloria_57.mp3" length="5815483" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2009-11-16_soli_deo_gloria_57c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 12:18:18 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Viel Blech und Holz in jungen Händen - die Pfarrkapelle Kirrberg</title>
<itunes:subtitle>Die musikalische Jugendarbeit der Pfarrkapelle Kirrberg ist vorbildlich, und das Orchester konnte sich verjüngen. Mit Erfolg: Schüler-, Jugend- und Großes Orchester sind bei Wertungsspielen immer in den vorderen Rängen zu finden.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Viel Blech und Holz in jungen Händen
Die Pfarrkapelle Kirrberg
Von Ricarda Wackers

Seit über vierzig Jahren gibt es sie schon: die Pfarrkapelle Kirrberg. 1966 wurde sie von dem Pfarrer des Ortes gegründet, als Musikverein unter dem Dach der katholischen Kirche. Bei Pfarr- und kirchlichen Festen, Hochzeiten, Kommunion und Sterbeämtern sind die Musiker im Einsatz. Vorbildlich ist die musikalische Jugendarbeit des Vereins. Inzwischen haben sich zwei Jugendorchester herausgebildet, und auch die Pfarrkapelle selbst hat sich einer deutlichen Verjüngungskur unterzogen. Mit Erfolg: Schüler-, Jugend- und Großes Orchester sind bei Wertungsspielen und Wettbewerben immer in den vorderen Rängen zu finden. </itunes:summary>
<description>Die musikalische Jugendarbeit der Pfarrkapelle Kirrberg ist vorbildlich, und das Orchester konnte sich verjüngen. Mit Erfolg: Schüler-, Jugend- und Großes Orchester sind bei Wertungsspielen immer in den vorderen Rängen zu finden.</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2009-09-15_soli_deo_gloria_56.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2009-09-15_soli_deo_gloria_56.mp3" length="7355035" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2009-09-15_soli_deo_gloria_56c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 12:17:06 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>SOLI DEO GLORIA Die Link-Orgel in der katholischen Dreifaltigkeitskirche Saarlouis-Fraulautern</title>
<itunes:subtitle>Vorgestellt wird die Kirchenmusik der Katholischen Gemeinde Saarlouis-Fraulautern. Diese hat in einem ziemlichen Kraftakt die Anschaffung einer neuen Orgel gestemmt. Gut zu hören und schön anzusehen ist diese Link-Orgel aus Giengen an der Brenz. 

</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Vorgestellt wird die Kirchenmusik der Katholischen Gemeinde Saarlouis-Fraulautern. Diese hat in einem ziemlichen Kraftakt die Anschaffung einer neuen Orgel gestemmt. Gut zu hören und schön anzusehen ist diese Link-Orgel aus Giengen an der Brenz. 

</itunes:summary>
<description>Vorgestellt wird die Kirchenmusik der Katholischen Gemeinde Saarlouis-Fraulautern. Diese hat in einem ziemlichen Kraftakt die Anschaffung einer neuen Orgel gestemmt. Gut zu hören und schön anzusehen ist diese Link-Orgel aus Giengen an der Brenz. 

</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2009-07-13_soli_deo_gloria_55.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2009-07-13_soli_deo_gloria_55.mp3" length="7616887" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2009-07-13_soli_deo_gloria_55c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 12:15:34 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Soli Deo Gloria - Der Warndtdom in Lauterbach</title>
<itunes:subtitle>Wie eine mächtige Trutzburg steht der sogenannte &quot;Wandtdom&quot; auf einer kleinen grünen Anhöhe. Während der neoromanische Innenraum mehrere Male umgestaltet wurde, hat die Orgel die Zeiten völlig unverändert überstanden. </itunes:subtitle>
<itunes:summary>Das Warndtdorf Lauterbach liegt direkt an der Grenze zu Lothringen, von den anderen saarländischen Orten trennt es ein dichter, ausgedehnter Wald. Vielleicht ist die Abgeschiedenheit und Grenznähe dafür verantwortlich, dass die Kirche St. Paulinus in Lauterbach besonders groß und wehrhaft gebaut wurde. Wie eine mächtige Trutzburg steht der sogenannte &quot;Wandtdom&quot; auf einer kleinen grünen Anhöhe. 600 Gottesdienstbesucher kann die Kirche fassen, doch so viele kommen nur an besonderen Tagen. Oder auch zur 300-Jahr-Feier vor zwei Jahren, wo Kirchenmusiker Hans-Josef Hümbert mit den Chören der umliegenden Gemeinden ein festliches Programm aufgelegt hat. Ansonsten ist es eher ruhig geworden in der stattlichen Kirche. Während der neoromanische Innenraum mehrere Male umgestaltet wurde, hat die Orgel die Zeiten völlig unverändert überstanden. Sie stammt aus der Werkstatt des württembergischen Orgelbauers Späth, verfügt über 38 Register und eine spätromantische Disposition.
</itunes:summary>
<description>Wie eine mächtige Trutzburg steht der sogenannte &quot;Wandtdom&quot; auf einer kleinen grünen Anhöhe. Während der neoromanische Innenraum mehrere Male umgestaltet wurde, hat die Orgel die Zeiten völlig unverändert überstanden. </description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2009-06-15_soli_deo_gloria_54.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2009-06-15_soli_deo_gloria_54.mp3" length="5694901" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2009-06-15_soli_deo_gloria_54c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 12:14:09 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Die katholische Pfarrkirche St. Ludwig in Saarlouis</title>
<itunes:subtitle>Geschäftiges Treiben herrscht auf dem Großen Markt in Saarlouis. Das typische Bild an einem lauen Frühlingsabend: Die Jugend trifft sich zum Bierchen in der Abendsonne am plätschernden Brunnen...</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Geschäftiges Treiben herrscht auf dem Großen Markt in Saarlouis. Das typische Bild an einem lauen Frühlingsabend: Die Jugend trifft sich zum Bierchen in der Abendsonne am plätschernden Brunnen. Autobesitzer kämpfen um die Parkplätze, denn jeder möchte noch schnell die letzten Besorgungen machen, oder ist zum Essen am Abend in der einladenden Altstadt verabredet. Inmitten dieser bunten Atmosphäre mit jeder Menge Trubel und Geschäftigkeit ruht sie wie ein Fels in der Brandung: die katholische Kirche St. Ludwig. Eine offene Kirche, die tagsüber zum Verweilen einlädt. 1964 wurde sie vom Architekten Gottfried Böhm gebaut, die Kirchenfenster stammen vom saarländischen Künstler Ernst Alt. Sie beeindruckt alleine durch ihre erstaunliche Höhe von über 30 Metern, und auch wenn das unverputzte Innere grau in grau, rein optisch nicht jeden anspricht, und die monströsen Ausmaße von 30.000 Kubikmetern Innenraum fast schon erschreckend wirken, wie der neue Kaplan Matthias Scheer es beschreibt, ist sie doch Heimat und Anlaufstelle für viele katholische Christen der Region. &quot;Entweder man mag unsere Kirche, oder man mag sie nicht&quot;, resümieren die Saarlouiser Gemeindemitglieder. In jedem Fall sind die Gottesdienste am Wochenende überdurchschnittlich gut besucht. Herr über die fast 30 Jahre alte Mayer-Orgel ist Armin Lamar, der eine so genannte kirchenmusikalische Schwerpunktstelle besetzt, und damit sowohl die St. Crispinus und Crispianus-Kirche in Lisdorf betreut, als auch St. Ludwig. Zu seinen musikalischen Aufgaben gehören die Gestaltung der Gottesdienste und die Leitung des traditionsreichen Kirchenchores, der in diesem Jahr seinen 125. Geburtstag feiert. Um die Musikszene in St. Ludwig zu beleben und den Nachwuchs zu sichern, hat Armin Lamar noch zwei weitere Ensembles gegründet: den Frauenchor und einen Kinderchor, der aber derzeit mit gerade mal sieben Kindern noch Zuwachs-Potenzial hat.</itunes:summary>
<description>Geschäftiges Treiben herrscht auf dem Großen Markt in Saarlouis. Das typische Bild an einem lauen Frühlingsabend: Die Jugend trifft sich zum Bierchen in der Abendsonne am plätschernden Brunnen...</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2009-05-14_soli_deo_gloria_53.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2009-05-14_soli_deo_gloria_53.mp3" length="9472625" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2009-05-14_soli_deo_gloria_53c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 12:13:02 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Gibt es eine &quot;Händel-Orgel&quot; im Saarland</title>
<itunes:subtitle>Wer im Saarland Händel-Orgelkonzerte spielen möchte und das nicht mit modernen Instrumenten tun will, der muss schon ziemlich lange suchen, bis er eine einigermaßen passende Orgel findet. Denkmalorgeln aus dem 18. Jahrhundert sind hierzulande Mangelware.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Wer im Saarland Händel-Orgelkonzerte spielen möchte und das nicht mit modernen Instrumenten tun will, der muss schon ziemlich lange suchen, bis er eine einigermaßen passende Orgel findet. Denkmalorgeln aus dem 18. Jahrhundert sind hierzulande Mangelware, ebenso wie historische Nachbauten. 
Nike Keisinger und Rainer Oster machen sich in einer Sonderausgabe der Reihe &quot;Soli Deo Gloria&quot; zum Händel-Tag auf SR 2 Gedanken darüber, welche saarländischen Orgeln für die Musik Händels und barocke Aufführungspraxis in Frage kommen.
</itunes:summary>
<description>Wer im Saarland Händel-Orgelkonzerte spielen möchte und das nicht mit modernen Instrumenten tun will, der muss schon ziemlich lange suchen, bis er eine einigermaßen passende Orgel findet. Denkmalorgeln aus dem 18. Jahrhundert sind hierzulande Mangelware.</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2009-04-14_soldeogloria52.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2009-04-14_soldeogloria52.mp3" length="8290637" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2009-04-14_soldeogloria52c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 12:11:04 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>20 Jahre Rensch-Orgel in der Christuskirche Schwarzenacker</title>
<itunes:subtitle>Sie ist ein bisschen versteckt hinter Bäumen - liegt aber dementsprechend idyllisch im Grünen, die evangelische Christuskirche Schwarzenacker...</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Sie ist ein bisschen versteckt hinter Bäumen - liegt aber dementsprechend idyllisch im Grünen, die evangelische Christuskirche Schwarzenacker. Ein Bau aus den späten 50er Jahren, der 1960 eingeweiht wurde und seitdem als Zentrum der evangelischen Kirchengemeinde ist. Wenig Schmuck, eine klare, strikte Architektur, eine dunkle Holzdecke und kaum Zierrat an Wänden machen den besonderen, schlichten Charme der Kirche aus. 
Das Schmuckstück des Raumes ist die neue &quot;Rensch-Orgel&quot;, die in diesem Jahr ihren 20. Geburtstag feiert. Mit ihren 19 Registern, 3 Manualen und einem Rückpositiv eignet sie sich insbesondere für Literatur des 16. bis 19. Jahrhunderts, von Bach bis Mendelssohn, und kann dabei ihren Silbermännischen Charme nicht verhehlen. Besonders geeignet ist sie auch für  kammermusikalische Einsätze mit Streicherbegleitung. Insbesondere in Verbindung mit der für eine Kirche recht untypische Akustik mit wenig Nachhall. Gute Gründe für einige regionale Ensembles, wie zum Beispiel Parlando um den Organisten Rainer Oster, die Schwarzenacker Kirche für CD-Aufnahmen auszuwählen. Feste Ensembles gibt es an der evangelischen Christuskirche nicht, ebenso wenig eine hauptamtliche Kirchenmusikerstelle. Dafür aber einige fleißige Hände, wie die von Presbyterin Ute Fischer und Dekanatskantor Stefan Ulrich, die zumindest dafür sorgen, dass die Orgel im Gottesdienst und manchmal darüber hinaus gespielt wird, und jetzt zum 20. Geburtstag immerhin mit einer eigenen Konzertreihe eine besondere Würdigung erfährt.
</itunes:summary>
<description>Sie ist ein bisschen versteckt hinter Bäumen - liegt aber dementsprechend idyllisch im Grünen, die evangelische Christuskirche Schwarzenacker...</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2009-03-16_soli_deo_gloria_51.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2009-03-16_soli_deo_gloria_51.mp3" length="9103985" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2009-03-16_soli_deo_gloria_51c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 12:09:17 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Soli Deo Gloria - Podium und Museum: Die Schlosskirche in Saarbrücken</title>
<itunes:subtitle>Die spätgotische Schlosskirche aus dem 15Jh. dient heute nicht nur als Gotteshaus, sondern ist gleichzeitig auch ein Museum und ein Ort für besondere kulturelle Veranstaltungen. Musikalisch hat die Schlosskirche eine Menge zu bieten.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Die spätgotische Schlosskirche aus dem 15Jh. dient heute nicht nur als Gotteshaus, sondern ist gleichzeitig auch ein Museum und ein Ort für besondere kulturelle Veranstaltungen. Musikalisch hat die Schlosskirche eine Menge zu bieten.</itunes:summary>
<description>Die spätgotische Schlosskirche aus dem 15Jh. dient heute nicht nur als Gotteshaus, sondern ist gleichzeitig auch ein Museum und ein Ort für besondere kulturelle Veranstaltungen. Musikalisch hat die Schlosskirche eine Menge zu bieten.</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2009-02-20_soli_deo_gloria_50.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2009-02-20_soli_deo_gloria_50.mp3" length="7805386" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2009-02-20_soli_deo_gloria_50c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 12:07:28 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Die Hugenottenkirche in Ludweiler mit ihrer historischen Orgel</title>
<itunes:subtitle>Verkannt, verfolgt und wieder auferstanden 
Die Hugenottenkirche in Ludweiler mit ihrer
historischen Stumm-Orgel
Von Denise Dreyer</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Verkannt, verfolgt und wieder auferstanden 
Die Hugenottenkirche in Ludweiler mit ihrer
historischen Stumm-Orgel
Von Denise Dreyer</itunes:summary>
<description>Verkannt, verfolgt und wieder auferstanden 
Die Hugenottenkirche in Ludweiler mit ihrer
historischen Stumm-Orgel
Von Denise Dreyer</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2009-01-12_soli_deo_gloria_49.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2009-01-12_soli_deo_gloria_49.mp3" length="6756100" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2009-01-12_soli_deo_gloria_49c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 12:05:51 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Soli Deo Gloria - Die Marienkirche in Neunkirchen</title>
<itunes:subtitle>Seit dem 1. Januar 2005 betreut der Westfale Jan Brögger die Kirchenmusik in der ehemaligen Hüttenstadt Neunkirchen und hat in diesen vier Jahren in der katholischen St. Marienkirche - quasi aus dem Nichts - ein musikalisches Zentrum erschaffen...</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Seit dem 1. Januar 2005 betreut der Westfale Jan Brögger die Kirchenmusik in der ehemaligen Hüttenstadt Neunkirchen und hat in diesen vier Jahren in der katholischen St. Marienkirche - quasi aus dem Nichts - ein musikalisches Zentrum erschaffen. Pfarrer Michael Wilhelm hatte persönlich beim Trierer Bischof vorgesprochen, um eine hauptamtliche Stelle mit Chorschwerpunkt durchzusetzen, denn was er bei seinem Amtsantritt 2004 vorfand, war aus musikalischer Sicht dürftig. Zwei Aushilfsorganisten sorgten für den guten Ton im Gottesdienst, aber es gab weder Kirchenchor noch Kinderchor, und Konzerte waren eher die Ausnahme.</itunes:summary>
<description>Seit dem 1. Januar 2005 betreut der Westfale Jan Brögger die Kirchenmusik in der ehemaligen Hüttenstadt Neunkirchen und hat in diesen vier Jahren in der katholischen St. Marienkirche - quasi aus dem Nichts - ein musikalisches Zentrum erschaffen...</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2008-12-15_soli_deo_gloria_48.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2008-12-15_soli_deo_gloria_48.mp3" length="8795950" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2008-12-15_soli_deo_gloria_48c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 12:04:30 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Die Kirchenmusik zu St. Peter  in Ensheim</title>
<itunes:subtitle>Über 250 Jahre steht die schmucke Barockkirche St. Peter in Ensheim, 140 Jahre wirkt hier ein sehr aktiver Kirchenchor, und seit über 50 Jahren verfügt sie über eine stattliche Orgel. Die Ensheimer, immer zum Feiern aufgelegt, haben diese Jubiläen festlich begangen und sie um Anlass genommen, die Orgel grundsätzlich zu renovieren: Zur Freude der Gemeinde und zahlreicher auswärtiger Gäste, die zur neu ins Leben gerufenen Reihe &quot;Orgel Kurios&quot; anreisen. </itunes:subtitle>
<itunes:summary>Über 250 Jahre steht die schmucke Barockkirche St. Peter in Ensheim, 140 Jahre wirkt hier ein sehr aktiver Kirchenchor, und seit über 50 Jahren verfügt sie über eine stattliche Orgel. Die Ensheimer, immer zum Feiern aufgelegt, haben diese Jubiläen festlich begangen und sie um Anlass genommen, die Orgel grundsätzlich zu renovieren: Zur Freude der Gemeinde und zahlreicher auswärtiger Gäste, die zur neu ins Leben gerufenen Reihe &quot;Orgel Kurios&quot; anreisen. </itunes:summary>
<description>Über 250 Jahre steht die schmucke Barockkirche St. Peter in Ensheim, 140 Jahre wirkt hier ein sehr aktiver Kirchenchor, und seit über 50 Jahren verfügt sie über eine stattliche Orgel. Die Ensheimer, immer zum Feiern aufgelegt, haben diese Jubiläen festlich begangen und sie um Anlass genommen, die Orgel grundsätzlich zu renovieren: Zur Freude der Gemeinde und zahlreicher auswärtiger Gäste, die zur neu ins Leben gerufenen Reihe &quot;Orgel Kurios&quot; anreisen. </description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2008-11-09_soli_deo_gloria_47.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2008-11-09_soli_deo_gloria_47.mp3" length="7407698" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2008-11-09_soli_deo_gloria_47c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 12:02:48 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Soli Deo Gloria - Musik in saarländischen Kirchen - Die Saarbrücker Domorgel</title>
<itunes:subtitle>Unter den großen Bauten der Stadt ist er vielleicht der mystischste: Der Beinahe-Dom Saarbrückens, die Kirche St. Michael im Stadtteil St. Johann...</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Unter den großen Bauten der Stadt ist er vielleicht der mystischste: Der Beinahe-Dom Saarbrückens, die Kirche St. Michael im Stadtteil St. Johann. Als Hauptkirche eines geplanten Saar-Bistums hätte sie eine gute Figur gemacht. Majestätisch thront sie auf dem Saarbrücker Rotenberg, eine Architektur in den Formen der Neoromanik und des Art Deco, außen repräsentativ, innen dunkel und geheimnisvoll. Heute weiß die Gemeinde kaum, wie sie diesen Raum mit seinen riesenhaften Ausmaßen nutzen soll. Auch die Orgel, 1925 erbaut von der württembergischen Firma Späth, wäre einer Domkirche würdig. Leider sind der letzten Generalüberholung durch die Orgelbaufirma Mayer (1984) - nicht zuletzt aus Kostengründen - das Fernwerk und der originale Spieltisch zum Opfer gefallen. Doch auch das &quot;amputierte&quot; Instrument entfaltet mit seinen ausgefallenen Registern und grundtönigen Klängen einen großen Zauber. </itunes:summary>
<description>Unter den großen Bauten der Stadt ist er vielleicht der mystischste: Der Beinahe-Dom Saarbrückens, die Kirche St. Michael im Stadtteil St. Johann...</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2008-10-13_soli_deo_gloria_46.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2008-10-13_soli_deo_gloria_46.mp3" length="6858082" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2008-10-13_soli_deo_gloria_46c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 12:01:15 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Soli Deo Gloria - 150 Jahre Chortradition an der katholischen Pfarrkirche St. Peter Theley</title>
<itunes:subtitle>Am Fuße des Schaumberges liegt das Dorf Theley - ein kleiner Ort mit Sitz der Pfarrverwaltung und Dienstsitz eines hauptamtlichen Kirchenmusikers. So kommt es, dass Theley vielfältige kirchenmusikalische Aktivitäten zu bieten hat...</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Am Fuße des Schaumberges liegt das Dorf Theley - ein kleiner Ort mit Sitz der Pfarrverwaltung und Dienstsitz eines hauptamtlichen Kirchenmusikers. So kommt es, dass Theley vielfältige kirchenmusikalische Aktivitäten zu bieten hat. Der Kirchenchor St. Peter kann in diesem Jahr auf sein 150jähriges Bestehen zurückschauen, und in den vergangenen Jahren sind noch weitere Chöre hinzugekommen: ein Kinderchor, ein Jugendchor und der Junge Chor St. Peter Theley. Über 100 Menschen singen in diesen Chören und sorgen damit für ein reges kulturelles Leben auf hohem Niveau in der Gemeinde. Ricarda Wackers hat Theley besucht und zeichnet ein Portrait des lebendigen Chorlebens in diesem Ort.</itunes:summary>
<description>Am Fuße des Schaumberges liegt das Dorf Theley - ein kleiner Ort mit Sitz der Pfarrverwaltung und Dienstsitz eines hauptamtlichen Kirchenmusikers. So kommt es, dass Theley vielfältige kirchenmusikalische Aktivitäten zu bieten hat...</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2008-10-07_soli_deo_gloria_45.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2008-10-07_soli_deo_gloria_45.mp3" length="8991972" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2008-10-07_soli_deo_gloria_45c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 11:59:49 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Soli Deo Gloria - Die katholische Kirche St. Peter Bous</title>
<itunes:subtitle>Es gibt wohl kaum einen Tag in der Woche - außer es ist Ferienzeit wie im Moment - an dem es in der Katholischen Kirche St. Peter in Bous oder dem angrenzenden Pfarrgemeindehaus nicht mehrstimmig klingt und schallt...</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Es gibt wohl kaum einen Tag in der Woche - außer es ist Ferienzeit wie im Moment - an dem es in der Katholischen Kirche St. Peter in Bous oder dem angrenzenden Pfarrgemeindehaus nicht mehrstimmig klingt und schallt. Kinderchor, Ragbag of tunes, Kirchenchor, Jugendorchester - die Vielfalt der kirchenzugehörigen Ensembles ist groß, dementsprechend oft wird natürlich auch geprobt. Seit zwei Jahren ist der junge Kantor Andreas Hoffmann, Absolvent der Hochschule für Musik Saar, &quot;Herr&quot; über die musizierlustigen Bouser, die sich zahlreich in diesen unterschiedlichen Ensembles zusammengeschlossen haben, und gerne auch immer wieder gemeinsam, in Gottesdiensten, selbst veranstalteten Konzerten und bei Pfarrfesten das Erarbeitete unter Beweis stellen. Zur großen Freude von Pfarrer Hauser, der in seinen Gottesdienste mit regelmäßiger musikalischer Untermalung rechnen kann. Damit auch die klangprächtige Haerpfer-Erman-Orgel wieder in all ihrem Glanz erstrahlen kann, wurde jetzt ein Orgelbauförderverein ins Leben gerufen, der die kostenintensive Renovierung finanzieren soll. </itunes:summary>
<description>Es gibt wohl kaum einen Tag in der Woche - außer es ist Ferienzeit wie im Moment - an dem es in der Katholischen Kirche St. Peter in Bous oder dem angrenzenden Pfarrgemeindehaus nicht mehrstimmig klingt und schallt...</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2008-07-14_soli_deo_gloria_43.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2008-07-14_soli_deo_gloria_43.mp3" length="8991972" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2008-07-14_soli_deo_gloria_43c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 11:58:05 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Soli Deo Glroia - Die Katholische Kirche Mariä Heimsuchung in Ommersheim</title>
<itunes:subtitle>Die Orgelbauerdynastie Stumm aus Rhaunen-Sulzbach hat über Generationen den Raum zwischen Saarbrücken und Frankfurt mit Orgeln versorgt. An der Saar haben allerdings nur wenige, kleine Instrumente die Zeiten überdauert...</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Die Orgelbauerdynastie Stumm aus Rhaunen-Sulzbach hat über Generationen den Raum zwischen Saarbrücken und Frankfurt mit Orgeln versorgt. An der Saar haben allerdings nur wenige, kleine Instrumente die Zeiten überdauert. Eines von ihnen steht in Ommersheim. Nachdem die Kirche Ende der 60er Jahre erweitert worden war, wanderte die historische Orgel an den Rand der großen Empore im modernen Anbau - ein in ästhetischer Hinsicht fragwürdiger Standort. Vor einigen Jahren war die Umsetzung und Restaurierung geplant. Obwohl beträchtliche Mittel vom Bistum gekommen wären, scheiterte das Vorhaben jedoch am Widerstand des Verwaltungsrates</itunes:summary>
<description>Die Orgelbauerdynastie Stumm aus Rhaunen-Sulzbach hat über Generationen den Raum zwischen Saarbrücken und Frankfurt mit Orgeln versorgt. An der Saar haben allerdings nur wenige, kleine Instrumente die Zeiten überdauert...</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2008-06-16_soli_deo_gloria_42.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2008-06-16_soli_deo_gloria_42.mp3" length="9350163" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2008-06-16_soli_deo_gloria_42c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 11:56:21 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Soli Deo gloria: Pioniergeist in der evangelischen Kirche Ottweiler</title>
<itunes:subtitle>Seit 1889 hat Ottweiler einen evangelischen Kirchenchor. Im Jahr 1994 war er auf seinem Tiefpunkt: ohne Männerstimmen und mit nur noch 16 Mitgliedern. Seit jedoch die junge Kantorin Bettina Nonnweiler das Ruder übernommen hat, steuert das Chorwesen auf Erfolgskurs. In den Kirchenchören Ottweiler und Steinbach, dem Gospel-, Jugend- und Kinderchor tummeln sich inzwischen gut 150 Sängerinnen und Sänger. Ungewöhnliche musikalische Akzente setzt Bettina Nonnweiler außerdem mit ihrer keltischen Harfe und Kompositionen ihres Ehemanns Jörg Nonnweiler.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Seit 1889 hat Ottweiler einen evangelischen Kirchenchor. Im Jahr 1994 war er auf seinem Tiefpunkt: ohne Männerstimmen und mit nur noch 16 Mitgliedern. Seit jedoch die junge Kantorin Bettina Nonnweiler das Ruder übernommen hat, steuert das Chorwesen auf Erfolgskurs. In den Kirchenchören Ottweiler und Steinbach, dem Gospel-, Jugend- und Kinderchor tummeln sich inzwischen gut 150 Sängerinnen und Sänger. Ungewöhnliche musikalische Akzente setzt Bettina Nonnweiler außerdem mit ihrer keltischen Harfe und Kompositionen ihres Ehemanns Jörg Nonnweiler.</itunes:summary>
<description>Seit 1889 hat Ottweiler einen evangelischen Kirchenchor. Im Jahr 1994 war er auf seinem Tiefpunkt: ohne Männerstimmen und mit nur noch 16 Mitgliedern. Seit jedoch die junge Kantorin Bettina Nonnweiler das Ruder übernommen hat, steuert das Chorwesen auf Erfolgskurs. In den Kirchenchören Ottweiler und Steinbach, dem Gospel-, Jugend- und Kinderchor tummeln sich inzwischen gut 150 Sängerinnen und Sänger. Ungewöhnliche musikalische Akzente setzt Bettina Nonnweiler außerdem mit ihrer keltischen Harfe und Kompositionen ihres Ehemanns Jörg Nonnweiler.</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2008-05-23_soli_deo_gloria_41.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2008-05-23_soli_deo_gloria_41.mp3" length="6930807" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2008-05-23_soli_deo_gloria_41c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 11:53:54 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>SOLI DEO GLORIA - Die Kirche St. Blasius in Saarwellingen</title>
<itunes:subtitle>Noch heute, fast zwei Monate nach dem schicksalsträchtigen 23. Februar, sind die Zeichen des bislang schwersten Grubenbebens im Saarland, in der Gemeinde Saarwellingen weithin sichtbar. Der ansonsten über dem Ort thronende Kirchturm der katholischen Pfarrkirche St. Blasius ist komplett biss zur Spitze in ein Gerüst gehüllt. Die Spitze des gemauerten Turmes ist aufgrund der Erschütterung herausgebrochen und auf die gerade neu gemachten Treppenstufen gefallen. Einige Wochen lang war St. Blasius deshalb gesperrt, Gottesdienste und Kirchenmusik gab es in dieser Zeit in der inzwischen zur gleichen Pfarrgemeinde gehörenden Kirche St. Pius.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Noch heute, fast zwei Monate nach dem schicksalsträchtigen 23. Februar, sind die Zeichen des bislang schwersten Grubenbebens im Saarland, in der Gemeinde Saarwellingen weithin sichtbar. Der ansonsten über dem Ort thronende Kirchturm der katholischen Pfarrkirche St. Blasius ist komplett biss zur Spitze in ein Gerüst gehüllt. Die Spitze des gemauerten Turmes ist aufgrund der Erschütterung herausgebrochen und auf die gerade neu gemachten Treppenstufen gefallen. Einige Wochen lang war St. Blasius deshalb gesperrt, Gottesdienste und Kirchenmusik gab es in dieser Zeit in der inzwischen zur gleichen Pfarrgemeinde gehörenden Kirche St. Pius.</itunes:summary>
<description>Noch heute, fast zwei Monate nach dem schicksalsträchtigen 23. Februar, sind die Zeichen des bislang schwersten Grubenbebens im Saarland, in der Gemeinde Saarwellingen weithin sichtbar. Der ansonsten über dem Ort thronende Kirchturm der katholischen Pfarrkirche St. Blasius ist komplett biss zur Spitze in ein Gerüst gehüllt. Die Spitze des gemauerten Turmes ist aufgrund der Erschütterung herausgebrochen und auf die gerade neu gemachten Treppenstufen gefallen. Einige Wochen lang war St. Blasius deshalb gesperrt, Gottesdienste und Kirchenmusik gab es in dieser Zeit in der inzwischen zur gleichen Pfarrgemeinde gehörenden Kirche St. Pius.</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2008-04-18_soli_deo_gloria_40.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2008-04-18_soli_deo_gloria_40.mp3" length="9176710" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2008-04-18_soli_deo_gloria_40c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 11:51:54 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>SOLI DEO GLORIA - Die Steinmeyer-Orgel der Pfarrkirche St. Anna in Biesingen</title>
<itunes:subtitle>Pneumatische Orgeln waren um 1900 in Mode. Sie kamen ohne die traditionelle Mechanik aus, stattdessen überträgt ein kompliziertes Röhrendruckluftsystem die Tastenbewegung auf die Ventile unter den Pfeifen...</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Pneumatische Orgeln waren um 1900 in Mode. Sie kamen ohne die traditionelle Mechanik aus, stattdessen überträgt ein kompliziertes Röhrendruckluftsystem die Tastenbewegung auf die Ventile unter den Pfeifen. Das Bauprinzip konnte sich jedoch nicht durchsetzen, und viele pneumatische Orgeln wurden nachträglich umgebaut oder elektrifiziert. Auch im Saarland finden sich nur noch wenige pneumatische &quot;Originale&quot;. </itunes:summary>
<description>Pneumatische Orgeln waren um 1900 in Mode. Sie kamen ohne die traditionelle Mechanik aus, stattdessen überträgt ein kompliziertes Röhrendruckluftsystem die Tastenbewegung auf die Ventile unter den Pfeifen...</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2008-03-10_soli_deo_gloria_39.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2008-03-10_soli_deo_gloria_39.mp3" length="6298852" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2008-03-10_soli_deo_gloria_39c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 11:49:43 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Soli Deo Gloria   Die evangelische Ludwigskirche in Saarbrücken</title>
<itunes:subtitle>Sie gehört zu den beeindruckendsten Kirchenbauten im südwestdeutschen Raum: die Ludwigskirche in Saarbrücken...</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Sie gehört zu den beeindruckendsten Kirchenbauten im südwestdeutschen Raum: die Ludwigskirche in Saarbrücken. Die kirchenmusikalischen Akzente setzen vor allem die Professoren Theo Brandmüller an der Beckerath-Orgel und Andreas Göpfert mit der &quot;Evangelischen Chorgemeinschaft an der Saar&quot;.</itunes:summary>
<description>Sie gehört zu den beeindruckendsten Kirchenbauten im südwestdeutschen Raum: die Ludwigskirche in Saarbrücken...</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2008-02-04_soli_deo_gloria_38.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2008-02-04_soli_deo_gloria_38.mp3" length="7430895" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2008-02-04_soli_deo_gloria_38c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 11:48:10 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Soli Deo Gloria - St. Laurentiuskirche in Hülzweiler  </title>
<itunes:subtitle>Seit 1905 ist die neobarocke St. Laurentius-Kirche die optische und akustische Attraktion der Gemeinde, für einheimische wie auswärtige Ensembles gleichermaßen, die die weithin gelobte außergewöhnlich gute Akustik für zahlreiche Kirchenkonzerte nutzen. </itunes:subtitle>
<itunes:summary>Seit 1905 ist die neobarocke St. Laurentius-Kirche die optische und akustische Attraktion der Gemeinde, für einheimische wie auswärtige Ensembles gleichermaßen, die die weithin gelobte außergewöhnlich gute Akustik für zahlreiche Kirchenkonzerte nutzen. </itunes:summary>
<description>Seit 1905 ist die neobarocke St. Laurentius-Kirche die optische und akustische Attraktion der Gemeinde, für einheimische wie auswärtige Ensembles gleichermaßen, die die weithin gelobte außergewöhnlich gute Akustik für zahlreiche Kirchenkonzerte nutzen. </description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2008-01-14_soli_deo_gloria_37.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2008-01-14_soli_deo_gloria_37.mp3" length="9404498" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2008-01-14_soli_deo_gloria_37c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 11:46:35 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Soli Deo Gloria - Pfarrkirche St. Josef in Neunkirchen-Furpach </title>
<itunes:subtitle>Vor ein paar Jahren war es um die Furpacher Kirchenmusik ähnlich schlecht bestellt wie in vielen anderen Gemeinden. Die Chorwesen dümpelte vor sich hin, und in der großen Pfarrkirche St. Josef tat eine mickrige Orgel mehr schlecht als recht ihren Dienst.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Vor ein paar Jahren war es um die Furpacher Kirchenmusik ähnlich schlecht bestellt wie in vielen anderen Gemeinden. Die Chorwesen dümpelte vor sich hin, und in der großen Pfarrkirche St. Josef tat eine mickrige Orgel mehr schlecht als recht ihren Dienst. Doch dann sammelte ein Orgelbauverein Zigtausende Euros, und dazu erhielt die Gemeinde eine gut ausgestattete Dekanatskantorenstelle. Die ist seit 2005 mit einem jungen und engagierten A-Kirchenmusiker hervorragend besetzt: Michael Bottenhorn leitet inzwischen fünf Chöre, darunter einen großen gemischten Chor mit guter Altersstruktur und zwei Nachwuchsensembles. Seit dem 1. Adventssonntag sitzt er auch endlich an einem adäquaten Instrument: einer ausdrucksstarken Orgel mit 37 Registern, die altes englisches Pfeifenmaterial mit moderner Elektronik verbindet. Die Prognose des begeisterten Pfarrers Dechant Jochen Gabriel: &quot;In ein paar Jahren wird man von den Furpacher Orgelkonzerten reden.&quot; </itunes:summary>
<description>Vor ein paar Jahren war es um die Furpacher Kirchenmusik ähnlich schlecht bestellt wie in vielen anderen Gemeinden. Die Chorwesen dümpelte vor sich hin, und in der großen Pfarrkirche St. Josef tat eine mickrige Orgel mehr schlecht als recht ihren Dienst.</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2007-12-10_soli_deo_gloria_36.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2007-12-10_soli_deo_gloria_36.mp3" length="8623123" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2007-12-10_soli_deo_gloria_36c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 11:44:35 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Eine englische Orgel für die Deutschherrenkapelle</title>
<itunes:subtitle>Viele Saarbrücker haben noch nie einen Fuß in die Deutschherrenkapelle gesetzt - dabei ist es der älteste Sakralbau der Stadt, älter noch als die Stiftskirche St. Arnual. Dabei ist dort die ehemalige Orgel des Buckingham-Palastes.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Viele Saarbrücker haben noch nie einen Fuß in die Deutschherrenkapelle gesetzt - dabei ist es der älteste Sakralbau der Stadt, älter noch als die Stiftskirche St. Arnual. Dabei ist dort die ehemalige Orgel des Buckingham-Palastes. </itunes:summary>
<description>Viele Saarbrücker haben noch nie einen Fuß in die Deutschherrenkapelle gesetzt - dabei ist es der älteste Sakralbau der Stadt, älter noch als die Stiftskirche St. Arnual. Dabei ist dort die ehemalige Orgel des Buckingham-Palastes.</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2007-11-12_soli_deo_gloria_35.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2007-11-12_soli_deo_gloria_35.mp3" length="9129063" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2007-11-12_soli_deo_gloria_35c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 11:42:06 +0100</pubDate>
</item><item>
<title>Soli Deo Gloria &quot;St. Peter und Paul in Losheim&quot;</title>
<itunes:subtitle>Das Portal von St. Peter und Paul erzählt nämlich die bewegte 2000jährige Geschichte der katholischen Pfarrkirche, die insgesamt sechs Mal aus Trümmern wieder auferstanden ist. Die Losheimer selbst bezeichnen es deshalb auch als &quot;sprechendes Portal&quot;.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Das Portal von St. Peter und Paul erzählt nämlich die bewegte 2000jährige Geschichte der katholischen Pfarrkirche, die insgesamt sechs Mal aus Trümmern wieder auferstanden ist. Die Losheimer selbst bezeichnen es deshalb auch als &quot;sprechendes Portal&quot;.</itunes:summary>
<description>Das Portal von St. Peter und Paul erzählt nämlich die bewegte 2000jährige Geschichte der katholischen Pfarrkirche, die insgesamt sechs Mal aus Trümmern wieder auferstanden ist. Die Losheimer selbst bezeichnen es deshalb auch als &quot;sprechendes Portal&quot;.</description>
<link>http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2007-11-09_soli_deo_gloria_34.mp3</link>
<enclosure url="http://pcast.sr-online.de/play/solideogloria/2007-11-09_soli_deo_gloria_34.mp3" length="10185246" type="audio/mpeg"/>
<guid isPermaLink="false">2007-11-09_soli_deo_gloria_34c</guid>
<author>nkeisinger@sr-online.de</author>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 11:39:31 +0100</pubDate>
</item></channel></rss>