<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
  <!--FTPSite frequenz9-->
  <channel>
    <generator>RSS Builder by B!Soft</generator>
    <title>Frequenz9 Podcasts - FrequenzImpro FrequenzKultur</title>
    <link>http://www.frequenz9.de</link>
    <description>Frequenz9.de - FrequenzKultur FrequenzImpro Podcasts von und mit Georg Weisfeld, Stephan Ziron &amp; Thomas Jäkel zu Kultur, Kunst, Improvisationstheater, Unterhaltung</description>
    <language>de-de</language>
    <managingEditor>redaktion@frequenz9.de</managingEditor>
    <webMaster>redaktion@frequenz9.de</webMaster>
    <copyright>Ziron Records, Berlin, Germany</copyright>
    <image>
      <title>Frequenz9 Podcasts - FrequenzImpro FrequenzKultur</title>
      <link>http://www.frequenz9.de</link>
      <url>http://www.frequenz9.de/frequenz9_quadrat1.jpg</url>
      <width>250</width>
      <height>250</height>
    </image>
    <item>
      <title>Frequenz9.de In eigener Sache - Dank an...</title>
      <pubDate>Fri, 1 Jun 2012 20:19:17 +0200</pubDate>
      <link>http://frequenz9.blogspot.de/2012/06/in-eigener-sache-dank.html</link>
      <author>redaktion@frequenz9.de</author>
      <description><![CDATA[Dank an zwei wunderbare kostenlose Services im Netz!]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - FrequenzImpro Folge 8: Masse, Chor und Background</title>
      <pubDate>Fri, 1 Jun 2012 17:05:27 +0200</pubDate>
      <link>http://frequenz9.blogspot.de/2012/06/frequenzimpro-folge-8-masse-chor-und.html</link>
      <author>redaktion@frequenz9.de</author>
      <category>Podcast</category>
      <enclosure url="http://www.frequenz9.de/frequenzimpro/frequenzimpro_008.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[Da es in dieser Folge von FrequenzImpro, dem Podcast von und für Improvisationstheaterbegeisterte, um Masse geht, haben wir auch nicht an der Länge gespart. Von der griechischen Tragödie, als die in der Antike, bis zum Backgroundgesang im Improsong haben wir uns mit dem Thema "viele Menschen auf der Bühne" beschäftigt. Massenszenen mit wenigen SpielerInnen darstellen und gemeinsam mit dem Publikum einen großen Opernchor bilden sind nur zwei Aspekte dieser Folge. Über eine Masse an Hörern, sowie an Kommentaren freuen wir uns wie immer sehr!]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - FrequenzImpro Folge 7 - Die ABC-Szene</title>
      <pubDate>Fri, 25 May 2012 12:41:48 +0200</pubDate>
      <link>http://frequenz9.blogspot.de/2012/05/frequenzimpro-folge-7-die-abc-szene.html</link>
      <author>redaktion@frequenz9.de</author>
      <category>Podcast</category>
      <enclosure url="http://www.frequenz9.de/frequenzimpro/frequenzimpro_007.mp3" length="" type="" />
      <description><![CDATA[Alle Sätze beginnen mit folgenden Buchstaben des Alphabets. Bei FrequenzImpro drehte sich alles um das Improspiel "ABC-Szene". Chaos gab es nicht viel. Da war es kein Wunder, dass wir unter 20 Minuten blieben mit der Folge.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - Teaser für Folge 15: Workshops &amp; Weiterbildung</title>
      <pubDate>Thu, 24 May 2012 20:14:50 +0200</pubDate>
      <link>http://frequenz9.blogspot.de/2012/05/frequenzkultur-teaser-fur-folge-15.html</link>
      <author>kultur@frequenz9.de</author>
      <category>Podcast</category>
      <enclosure url="http://www.frequenz9.de/frequenzkultur/frequenzkultur_015a.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[Lange nix gehört von FrequenzKultur? Das soll sich ändern mit der Folge 15. Hört rein, worum es geht, wenn wir mit dem Schauspieler Urban Luig im Juni sprechen.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - FrequenzKultur Folge 14: Autopsie der Utopie</title>
      <pubDate>Thu, 1 Mar 2012 19:28:55 +0100</pubDate>
      <link>http://frequenz9.blogspot.com/2012/03/frequenzkultur-folge-14-autopsie-der.html</link>
      <author>kultur@frequenz9.de</author>
      <category>Gesprächspodcast</category>
      <enclosure url="http://www.frequenz9.de/frequenzkultur/frequenzkultur_014.mp3" length="" type="" />
      <description><![CDATA[Ein düsteres Bild wird von der Kulturlandschaft gemalt. Seit Jahren schon. Wann war es eigentlich mal gut? Und wie sollte es vor allem aussehen, wenn alles gut ist? Dieser Zukunftvision sind wir nachgegangen. Ob es eine Utopie bleibt, liegt auch in Deiner Hand. Die aktuelle Situation der Kürzungen des Kulturetas im Berliner Bezirk Pankow gaben Anlass dazu, einmal über den Kulturstaat der Zukunft zu diskutieren. Heraus kam eine interessante Diskussion über Bildungspolitik, Gesellschaft und der Notwendigkeit von Kunst in einem Staat. Über muntere Diskussionen und Kommentare freuen wir uns sehr!]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - FrequenzKultur Folge 13 - Niemand braucht neue Schauspieler</title>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2012 18:35:08 +0100</pubDate>
      <link>http://frequenz9.blogspot.com/2012/02/frequenzkultur-folge-13-niemand-braucht.html</link>
      <author>kultur@frequenz9.de</author>
      <category>Podcast</category>
      <enclosure url="http://www.frequenz9.de/frequenzkultur/frequenzkultur_013.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[Private und staatliche Schauspielschulen - eine seltsames Verhältnis. Auf welcher Seite ist es besser für die Karriere? Oder spielt das letztlich doch keine Rolle? Wir haben mit Schauspieler Marco Mehring aus Hamburg über verschiedene Wege des Schauspielerberufs gesprochen und welcher Abschluss denn nun entscheidend ist.

Ich bin jung und brauche das Geld. Wir haben auch über unmoralische Angebote von Bad Boys gesprochen. Für wen habt Ihr das letzte Mal euer Gesicht gezeigt und eure Rechte verkauft, nur um überleben zu können? ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - FrequenzKultur Folge 12 - Gefahr für Netz und Leben</title>
      <pubDate>Wed, 1 Feb 2012 19:32:47 +0100</pubDate>
      <link>http://frequenz9.blogspot.com/2012/02/frequenzkultur-folge-12-gefahr-fur-netz.html</link>
      <author>kultur@frequenz9.de</author>
      <category>Podcast</category>
      <enclosure url="http://www.frequenz9.de/frequenzkultur/frequenzkultur_012.mp3" length="" type="" />
      <description><![CDATA[Anti-Counterfeiting Trade Agreement (ACTA) ist in aller Munde oder in aller tippender Finger. Vor allem im Netz regt sich großer Widerstand gegen das geplante multilaterale Handelsabkommen auf völkerrechtlicher Ebene. Mit diesem geheimen Abkommen soll ein neues Gesetz zur Verwertung von geistigen Eigentum verabschiedet werden, dass jedoch weit reichende Einschnitte in unsere Bürgerrechte, nicht nur im Internet, zur Folge hat. Wir haben unter anderem darüber diskutiert, welche Auswirkungen ACTA auf uns Künstler haben kann.Außerdem haben wir über die geplanten Streichungen im Kulturbereich in Höher von 1 Mio Euro im Berliner Bezirk Pankow gesprochen. Was bedeuten die Kürzungen für die Bewohner und die Kunst- und Kulturschaffenden und deren Einrichtungen?]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - FrequenzImpro Folge 6 - Gruppensong</title>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2012 16:48:35 +0100</pubDate>
      <link>http://frequenz9.blogspot.com/2012/01/frequenzimpro-folge-6-gruppensong.html</link>
      <author>redaktion@frequenz9.de</author>
      <category>How To</category>
      <enclosure url="http://www.frequenz9.de/frequenzimpro/frequenzimpro_006.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[Strophe, Strophe, Refrain ist nur eine mögliche Variante für den beliebten Gruppensong in einer Improtheatershow. Worauf zu achten ist und was es sonst noch für Möglichkeiten für die Improvisation eines gemeinsamen Liedes gibt, erfahrt Ihr in Folge 6 von FrequenzImpro.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - FrequenzKultur Folge 11 - Allein läuft man schneller, zusammen weiter</title>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2012 13:00:23 +0100</pubDate>
      <link>http://frequenz9.blogspot.com/2012/01/frequenzkultur-folge-11-allein-lauft.html</link>
      <author>kultur@frequenz9.de</author>
      <category>Gesprächspodcast</category>
      <enclosure url="http://www.frequenz9.de/frequenzkultur/frequenzkultur_011.mp3" length="" type="" />
      <description><![CDATA[Sören Fenner ist nicht nur Gründer des Stellenanzeigenportals für Künstler theaterjobs.de, sondern hat auch theaterblogs.de ins Leben gerufen und hat auch sonst eine sehr interessante Zeit hinter sich und vor sich. Als Vorsitzender des Hamburger Dachverbands freier Theaterschaffender engagiert er sich auch politisch für das Theater und seine Macher. Erfahrt den Hintergrund zu Theaterjobs und Theaterblogs. Außerdem wird aufgedeckt, worüber sich eigentlich Banker und Künstler so unterhalten.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - FrequenzImpro Folge 5 - Superszene</title>
      <pubDate>Mon, 9 Jan 2012 23:03:08 +0100</pubDate>
      <link>http://frequenz9.blogspot.com/2012/01/frequenzimpro-folge-5-superszene.html</link>
      <author>redaktion@freuqnez9.de</author>
      <category>Gesprächpodcast</category>
      <enclosure url="http://www.frequenz9.de/frequenzimpro/frequenzimpro_005.mp3" length="" type="" />
      <description><![CDATA[Ein Spielformat, das zu Recht als kleine Schwester des "Tannebaums" bezeichnet werden kann, ist die "Superszene". Ein Ansatz für Geschichten. Mal etwas anderes als Improspiele. Habt Ihr schon einmal "Superszene" gespielt? Wenn ja, schreibt uns Eure Erfahrungen, wenn nicht: Probiert es aus!]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - FrequenzKultur Folge 10 - Rückblick, Einblick, Ausblick</title>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2011 14:19:57 +0100</pubDate>
      <link>http://frequenz9.blogspot.com/2011/12/frequenzkultur-folge-10-ruckblick.html</link>
      <author>kultur@frequenz9.de</author>
      <category>Gesprächspodcast</category>
      <enclosure url="http://www.frequenz9.de/frequenzkultur/frequenzkultur_010.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[In Essen gibt es einen leeren Raum. Nicht nur irgendeinen, sondern einen Raum mit dem Namen "Der leere Raum". Ins Leben gerufen und mit Leben gefüllt von und durch Claudia Maurer, Regisseurin und Theatermacherin. Wie dieser Raum aussieht und was darin alles möglich ist, erfahrt Ihr in dieser Folge. Außerdem schauten wir gemeinsam zurück auf das fast vergangene Podcastjahr. Wer war alles bei uns, ob live oder via Internet? In unserem Ausblick auf 2012 beschlossen wir, dass ein Barcamp rund um's Theater organisiert werden soll. Wärt Ihr dabei?]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - FrequenzKultur Folge 9 - Kill your darlings</title>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2011 14:16:24 +0100</pubDate>
      <link>http://frequenz9.blogspot.com/2011/11/frequenzkultur-folge-9-kill-your.html</link>
      <author>kultur@frequenz9.de</author>
      <category>Gesprächspodcast</category>
      <enclosure url="http://www.frequenz9.de/frequenzkultur/frequenzkultur_009.mp3" length="" type="" />
      <description><![CDATA[Thomas und Stephan haben die Berliner Autoren Georg Weisfeld und Anne Krüger zu ihrer Arbeit befragt. Heraus kam ein spannendes Interview zum Thema Schreiben, dem kreativen Prozess des Schreibens und viele nützliche Tipps und Herangehensweisen an die Zunft mit dem Stift. Oder doch schon Computer? Oder eine Kladde, wie sie Georg benutzt? Wir freuen uns wie immer über Eure Kommentare!]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - FrequenzImpro Folge 4 - Figuren</title>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 13:56:18 +0100</pubDate>
      <link>http://frequenz9.blogspot.com/2011/11/frequenzimpro-folge-4-figuren.html</link>
      <author>redaktion@frequenz9.de</author>
      <category>Gesprächspodcast</category>
      <enclosure url="http://www.frequenz9.de/frequenzimpro/frequenzimpro_004.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[Welchen Zugang gibt es für die Findung einer Figur auf der Improvisationstheaterbühne? Ob über Körper, Gang oder Genre, Thomas Jäkel, Georg Weisfeld und Stephan Ziron sprechen über die verschiedenen Ansätze eine Figur im Moment zu kreieren. Welche Herangehensweisen sie bevorzugen, was Ihr unbedingt nachmachen und was unbedingt vermeiden sollt, hört Ihr in dieser Folge. Wie erschafft Ihr Figuren und was macht diese aus? Schreibt uns Kommentare!]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - FrequenzKultur Folge 8 - Erfolg, reich, erfolgreich?!</title>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 13:55:03 +0100</pubDate>
      <link>http://frequenz9.blogspot.com/2011/11/frequenzkultur-erfolg-reich-erfolgreich.html</link>
      <author>kultur@frequenz9.de</author>
      <category>Gesprächspodcast</category>
      <enclosure url="http://www.frequenz9.de/frequenzkultur/frequenzkultur_008.mp3" length="" type="" />
      <description><![CDATA[In der ersten Folge nach der langen Sommerpause haben wir gemeinsam mit der Berliner Autorin Anne Krüger über das Thema Erfolg gesprochen. Begonnen haben wir beim Wahlerfolg bei den Berliner Senatswahlen. Was bahnt sich da an in der Hauptstadt und für wen ist das eigentlich wirklich ein Erfolg?
Welche Gesichter hat Erfolg im Künstlerberuf? Geht es nur um Prestige und Ansehen oder um das Erreichen eigener Ziele? Das und viel mehr haben wir versucht zu klären.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - FrequenzImpro Folge 3 - Formate, Show &amp; Langform</title>
      <pubDate>Fri, 4 Nov 2011 13:45:34 +0100</pubDate>
      <link>http://frequenz9.blogspot.com/2011/11/frequenzimpro-folge-3-formate-show.html</link>
      <author>redaktion@frequenz9.de</author>
      <category>Gesprächspodcast</category>
      <enclosure url="http://www.frequenz9.de/frequenzimpro/frequenzimpro_003.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[Welche Formate werden im Improtheater gern gespielt und wie kann man eine Improshow aufbauen? In der dritten Folge haben wir uns diesen Fragen gewidmet. Außerdem haben wir über den Unterschied einer Spieleshow und einer Langform unterhalten. Wir freuen uns über Eure Kommentare!
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - FrequenzImpro Folge 2 - Improtheaterformen und Geschichte</title>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 13:54:19 +0200</pubDate>
      <link>http://frequenz9.blogspot.com/2011/09/frequenzimpro-folge-2.html</link>
      <author>redaktion@frequenz9.de</author>
      <category>Gesprächspodcast</category>
      <enclosure url="http://www.frequenz9.de/frequenzimpro/frequenzimpro_002.mp3" length="" type="" />
      <description><![CDATA[In der zweiten Folge unseres Podcast rund um das Improvisationstheater gehen wir der Frage nach, woher diese Form des Theaters eigentlich kommt, welche wichtigen Vertreter haben sie geprägt und welche Arten gibt es überhaupt. Außerdem gibt es eine nicht vollständige Sammlung der deutschen  Improtheatergruppen nachzuhören und mit der Kommentarfunktion zu ergänzen.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - FrequenzKultur Folge 7 - Wahlen in Berlin und die Schlange Künast</title>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2011 13:00:45 +0200</pubDate>
      <link>http://frequenz9.blogspot.com/2011/09/frequenzkultur-wahlen-in-berlin-und-die.html</link>
      <author>kultur@frequenz9.de</author>
      <category>Gesprächspodcast</category>
      <enclosure url="http://www.frequenz9.de/frequenzkultur/frequenzkultur_007.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[Wir haben uns mit den anstehenden Wahlen in Berlin beschäftigt und finden, das ist gut so. Wer sich also noch nicht an die Wahlprogramme der Parteien getraut hat oder keine 50 ct ausgeben wolle für das Programm der CDU an den Kiosken der Hauptstadt, kann in der Folge "Wahlen in Berlin und die Schlange Künast" reinhören, was Parteien den Wählern in puncto Kunst- und Kulturpolitik versprechen. Mit dabei waren Thomas Jäkel, Georg Weisfeld und Stephan Ziron, die sich die Ziele von SPD, CDU, FDP, Die Linke, Bündnis '90/Die Grünen, Die Piraten (Reihenfolge rein zufällig) angesehen und diskutiert haben. Warum und von wem Renate Künast als Schlange bezeichnet wurde, erfahrt Ihr ebenfalls in dieser Folge. Über Kommentare freuen wir uns sehr!
Und denkt dran: Am 18. September ist Wahl und per Brief kann auch gewählt werden.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - FrequenzImpro Folge 1 - Was ist Improvisation?</title>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2011 12:59:10 +0200</pubDate>
      <link>http://frequenz9.blogspot.com/2011/08/frequenzimpro-folge-1-was-ist.html</link>
      <author>redaktion@frequenz9.de</author>
      <category>Gesprächspodcast</category>
      <enclosure url="http://www.frequenz9.de/frequenzimpro/frequenzimpro_001.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[In unserer neuen Podcastreihe FrequenzImpro wollen wir in ca. 20 Minuten-Folgen rund um das Thema Improvisation sprechen. Insbesondere das Improvisationstheater wird Thema dieser Aufnahmen sein. Da alle Redakteure Improtheater spielen und Thomas sogar die Seite impro-news.de zusammen mit Marco Brüders ins Leben gerufen hat, um die Berliner und Brandenburger Szene zu stärken, haben wir uns entschlossen eine kleine How-to-Reihe zu produzieren, in der praktische Aspekte des Improvisierens besprochen werden sollen. Von der allgemeinen Definition, der Historie, bis zu Formen und Spielweisen lernt Ihr möglichst viele Aspekte dieser Theaterform kennen. Wie immer freuen wir uns über eine rege Diskussion und Anregungen. 

 Viel Spaß beim Hören und Improvisieren!]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - FrequenzKultur Folge 6 - Künstler haben keine Hobbies</title>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2011 14:12:46 +0200</pubDate>
      <link>http://frequenz9.blogspot.com/2011/08/frequenzkultur-kunstler-haben-keine.html</link>
      <author>kultur@frequenz9.de</author>
      <category>Gesprächspodcast</category>
      <enclosure url="http://www.frequenz9.de/frequenzkultur/frequenzkultur_006.mp3" length="" type="" />
      <description><![CDATA[Ist das Dein Job oder eigentlich nur Dein Nebenjob? Was machen Künstler, um an Geld zu kommen, wenn sie keine Kunst machen? Wir haben über tatsächliche und mögliche Nebenjobs gesprochen. Der Münchner Schauspieler Philipp Wimmer hat über seine Nebenjobs berichtet und bei Twitter hatten wir eine Umfrage gestartet. Dort erfuhren wir von Rahel Müller etwas über die prekäre Lage unserer Schweizer Kollegen. Präsentiert wurde eine ganze Bandbreite an Möglichkeiten. Was sinnvoll sein kann oder was eher hinderlich für Kunst- und Kultur ist, haben wir besprochen. Außerdem gab es einen Grundkurs in "Künstlersozialkasse" und die Erkenntnis, dass Künstler eigentlich keine Hobbies haben.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - FrequenzKultur Folge 5 - Bist Du das auf dem Foto?</title>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2011 14:34:42 +0200</pubDate>
      <link>http://frequenz9.blogspot.com/2011/07/frequenzkultur-bist-du-das-auf-dem-foto.html</link>
      <author>kultur@frequenz9.de</author>
      <category>Gesprächspodcast</category>
      <enclosure url="http://www.frequenz9.de/frequenzkultur/frequenzkultur_005.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[In unserer fünften Folge haben wir, Thomas Jäkel und Stephan Ziron, über Künstlerfotos und Material gesprochen. Dafür hatten wir den Münchner Schauspieler Philipp Wimmer mit der ersten offiziellen FrequenzKultur-Skype-Schalte eingeladen. Worauf es bei Euren Fotos ankommt, was Ihr noch an Material im Künstlerberuf braucht und welchen Rat Philipp an die Frauenwelt parat hat, erfahrt Ihr in dieser Podcastfolge. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - FrequenzKultur Folge 4 - Mit der Nase an der Selbstproduktion</title>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2011 16:23:15 +0200</pubDate>
      <link>http://frequenz9.blogspot.com/2011/07/frequenzkultur-mit-der-nase-der.html</link>
      <author>kultur@frequenz9.de</author>
      <category>Gesprächspodcast</category>
      <enclosure url="http://www.frequenz9.de/frequenzkultur/frequenzkultur_004.mp3" length="" type="" />
      <description><![CDATA[In der vierten Folge der FrequenzKultur haben wir uns dem Thema Selbstproduktion gewidmet. Zu Gast hatten wir dazu Hektor Nase alias Daniel Bodien, Musiker aus Frankfurt/Main. Neben einer spannenden Diskussion gab es auch Livemusik vom Macher des "Ein Hektar Nase"-Projekts, das von Stephan Ziron am Akkordeon unterstützt wurde.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - FrequenzKultur Folge 3 Teil 2</title>
      <pubDate>Fri, 1 Jul 2011 23:41:55 GMT</pubDate>
      <link>http://frequenz9.blogspot.com/2011/07/frequenzkultur-hebt-die-preise.html</link>
      <author>kultur@frequenz9.de</author>
      <category>Gesprächspodcast</category>
      <enclosure url="http://www.frequenz9.de/frequenzkultur/frequenzkultur_003c.mp3" length="103956253" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[<div style="text-align: justify;">Stephan Ziron und Thomas Jäkel haben gemeinsam beim <a href="http://www.48-stunden-neukoelln.de/" target="_blank">Kunst- und Kulturfestival 48Stunden Neukölln</a> improvisiert bei freiem Eintritt. Im zweiten Teil unserer dritten Folge  von FrequenzKultur nahmen wir dies zum Anlass über Modelle für  Eintrittspreise zu diskutieren. Von Hutspende bis Geld-zurück-Garantie  war alles vertreten. Wir freuen uns über Eure Meinung zu diesem Thema!</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - FrequenzKultur Folge 3 Teil 1</title>
      <pubDate>Fri, 1 Jul 2011 22:49:34 GMT</pubDate>
      <link>http://frequenz9.blogspot.com/2011/07/frequenzkultur-google-gweisfeld-bei.html</link>
      <author>kultur@frequenz9.de</author>
      <category>Gesprächspodcast</category>
      <enclosure url="http://www.frequenz9.de/frequenzkultur/frequenzkultur_003b.mp3" length="54103101" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[<div style="text-align: justify;">Google zieht nacht und baut an einem eigenen sozialen Netzwerk namens <a href="http://gplusproject.appspot.com/static/de.html" target="_blank">Google+</a>.  Glücklicherweise haben wir Thomas Jäkel in unserer Mitte, der eine  Einladung als Beta-Tester ergattern konnte. Daher können wir Euch jetzt  schon einen kleinen Einblick in <a href="http://gplusproject.appspot.com/static/de.html" target="_blank">Google+</a> geben.</div>
<div style="text-align: justify;">Wie bereits angekündigt wurde Georg Weisfeld im ersten Teil der dritten offiziellen Folge von FrequenzKultur bei <a href="http://www.twitter.com/" target="_blank">Twitter</a> angemeldet. Ihr findet ihn ab sofort unter dem Benutzernamen <a href="http://www.twitter.com/GWeisfeld" target="_blank">GWeisfeld</a>. Folgt und schreibt ihm! Er freut sich sicher sehr!</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - FrequenzKultur Trailer zu Folge 2</title>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2011 17:08:22 GMT</pubDate>
      <link>http://www.frequenz9.de</link>
      <author>kultur@frequenz9.de</author>
      <category>Gesprächspodcast</category>
      <enclosure url="http://www.frequenz9.de/frequenzkultur/003_frequenzkultur_trailer.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[Trailer zu Folge 3, Update zu Folge 2]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - FrequenzKultur Folge 2</title>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2011 14:19:40 GMT</pubDate>
      <link>http://www.frequenz9.de</link>
      <author>kultur@frequenz9.de</author>
      <category>Gesprächspodcast</category>
      <enclosure url="http://www.frequenz9.de/frequenzkultur/002_frequenzkultur.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[Thema der zweiten Folge von FrequenzKultur ist "Künstler &  Soziale Netzwerke". Mit dabei waren Thomas Jäkel, Georg Weisfeld und Stephan Ziron. Stephan löschte live in der Sendung seinen MySpace Account. Was dabei rauskam, könnt ihr jetzt nachhören.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - Fiffies - Folge 3: Lyrik</title>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 17:30:01 GMT</pubDate>
      <link>http://www.frequenz9.de</link>
      <author>redaktion@frequenz9.de</author>
      <category>Minihörspiel</category>
      <enclosure url="http://www.frequenz9.de/podcast/frequenz9_fiffies_folge3_lyrik.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[Fiffies Minihörspiel Folge 3: Lyrik. Autor: Georg Weisfeld, Sound & Produktion: Stephan Ziron]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - FrequenzKultur Trailer zu Folge 2</title>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 16:26:38 GMT</pubDate>
      <link>http://www.frequenz9.de</link>
      <author>kultur@frequenz9.de</author>
      <category>Trailer</category>
      <enclosure url="http://www.frequenz9.de/frequenzkultur/frequenzkultur_trailer_folge2.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[Die Ankündigung zur zweiten Folge von FrequenzKultur aufgenommen mit erweiterter Technik, um Euch den Hörgenuss zu versüßen.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - FrequenzKultur Folge 1</title>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2011 02:23:34 GMT</pubDate>
      <link>http://www.frequenz9.de</link>
      <author>kultur@frequenz9.de</author>
      <category>Gesprächspodcast</category>
      <enclosure url="http://www.comedyradioshow.de/frequenzkultur/frequenzkultur_folge1.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[Im Studio waren Stephan Ziron und Thomas Jäkel. Gast war der Berliner Schauspieler Urban Luig. Themen waren unter anderem die zweite Aufführung, Abschaffung des Existenzgründerzuschusses, eine Buch- und Websitevorstellung, Ergebnisse zur Gema-Recherche und ein Skype-Testanruf.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - FrequenzKultur Folge 0</title>
      <pubDate>Thu, 19 May 2011 14:13:37 GMT</pubDate>
      <link>http://www.frequenz9.de</link>
      <author>kultur@frequenz9.de</author>
      <category>Gesprächspodcast</category>
      <enclosure url="http://www.comedyradioshow.de/frequenzkultur/frequenzkultur_folge0.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[In der nullten Folge unserer neuen Podcastserie FrequenzKultur besprechen Georg Weisfeld, Stephan Ziron und Thomas Jäkel die Idee zum Podcast, Themen, Untertitel und was in Zukunft alle 14 Tage auf Euch zukommen soll. Auch wenn um Formulierung noch gerungen wird. Eines steht fest: Es wird viele interessante Gespräche von, mit und für Kulturschaffenden, Künstlern, Kulturmachern, Kulturarbeitern oder wie man es auch nennen möchte geben.  Kommentare, E-Mails und Feedback ausdrücklich erwünscht! Gern nehmen wir Themen mit in unsere Sendung auf.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - Fiffies - Folge 2: Oktoberfest</title>
      <pubDate>Thu, 12 May 2011 16:18:36 GMT</pubDate>
      <link>http://www.frequenz9.de</link>
      <author>redaktion@frequenz9.de</author>
      <category>Minihörspiel</category>
      <enclosure url="http://www.comedyradioshow.de/podcast/frequenz9_fiffies_folge2_oktoberfest.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[Viel Spaß bei der 2. Folge unserer Miniatur-Serie Fiffies. Thema diesmal: Oktoberfest.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - Fiffies - Folge 1: Ecken</title>
      <pubDate>Sun, 08 May 2011 18:26:03 GMT</pubDate>
      <link>http://www.comedyradioshow.de/podcast/frequenz9_fiffies_folge1_ecken.mp3</link>
      <author>redaktion@frequenz9.de</author>
      <category>Minihörspiel</category>
      <enclosure url="http://www.comedyradioshow.de/podcast/frequenz9_fiffies_folge1_ecken.mp3" length="" type="" />
      <description><![CDATA[Die erste Folge unserer Miniaturhörspiele Fiffies: Ecken.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>NeuköllnLive - Show Mai 2011</title>
      <pubDate>Wed, 04 May 2011 14:57:58 GMT</pubDate>
      <link>http://www.comedyradioshow.de/podcast/neukoellnlive_mai.mp3</link>
      <author>redaktion@frequenz9.de</author>
      <category>Radiopodcast</category>
      <enclosure url="http://www.comedyradioshow.de/podcast/neukoellnlive_mai.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[Die letzte NeuköllnLive Show gab es am 2. Mai. Es ging revolutionär zu, unser Stargast plädierte für "Schwarzfahren für alle" und wir hatten einen internationalen Gewinner im NeuköllnQuiz. Viel Spaß beim Nachhören!]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>NeuköllnLive - Bleidorn April 2011</title>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2011 19:41:54 GMT</pubDate>
      <link>http://www.comedyradioshow.de/podcast/neukoellnlive_bleidorn.mp3</link>
      <author>redaktion@frequenz9.de</author>
      <category>Radiopodcast</category>
      <enclosure url="http://www.comedyradioshow.de/podcast/neukoellnlive_bleidorn.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[Unser Musikalischer Act in der letzten NeuköllnLive Bühnenradioshow war Bleidorn aus Berlin. Ihre Songs und das Interview könnt ihr nun nachhören.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>NeuköllnLive - Show April 2011</title>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2011 19:07:03 GMT</pubDate>
      <link>http://www.comedyradioshow.de/podcast/neukoellnlive_april1.mp3</link>
      <author>redaktion@frequenz9.de</author>
      <category>Radiopodcast</category>
      <enclosure url="http://www.comedyradioshow.de/podcast/neukoellnlive_april1.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[Der Live-Mittschnitt von der letzten NeuköllnLive - Bühnenradiosendung vom 4. April 2011. Unter anderem zu hören sind Beiträge über Walk-Acts und ein Interview mit den Machern einer Kaminfeuer-DVD.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>NeuköllnLive - Show März 2011 - Interview</title>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2011 14:40:11 GMT</pubDate>
      <link>http://www.comedyradioshow.de/podcast/neukoellnlive_marz_interview.mp3</link>
      <author>redaktion@frequenz9.de</author>
      <category>Radiopodcast</category>
      <enclosure url="http://www.comedyradioshow.de/podcast/neukoellnlive_marz_interview.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[Bei NeuköllnLive - Berlins beliebtestes Bühnenradio haben wir am 7. März den Kabarettisten, Musicalkomponisten und die Stammzelle Tom van Hasselt als Stargast interviewt.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - Sendung Januar 2011</title>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2011 17:35:25 GMT</pubDate>
      <link>http://www.comedyradioshow.de/podcast/frequenz9_januar.mp3</link>
      <author>redaktion@frequenz9.de</author>
      <category>Radiopodcast</category>
      <enclosure url="http://www.comedyradioshow.de/podcast/frequenz9_januar.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[In der Januar-Ausgabe gibt es Wikileaksenthüllungen und einen passenden Song dazu.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - Sendung November 2010</title>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2010 16:37:00 GMT</pubDate>
      <link>http://www.comedyradioshow.de/podcast/frequenz9_november.mp3</link>
      <author>redaktion@frequenz9.de</author>
      <category>Radiopodcast</category>
      <enclosure url="http://www.comedyradioshow.de/podcast/frequenz9_november.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[In der November-Ausgabe gibt es eine musikalische Einlage und einen exklusiven Werbespot.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - Sendung Oktober 2010</title>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2010 20:43:11 GMT</pubDate>
      <link>http://www.comedyradioshow.de/podcast/frequenz9_oktober.mp3</link>
      <author>redaktion@frequenz9.de</author>
      <category>Radiopodcast</category>
      <enclosure url="http://www.comedyradioshow.de/podcast/frequenz9_oktober.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[Wir präsentieren Euch den zweiten Teil des Zivilprozesses Staffelt ./. Weisfeld, in dem Weisfeld vorgeworfen wurde, politisch motiviert das Brillenglas Staffelts beschädigt zu haben. - NeuköllnLive wieder am 1. November 21 Uhr Hofperle Berlin. Dieses Mal mit DicknClit & Anne Krüger, Autorin Neuköllns erster Theatersoap.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - Sendung September 2010</title>
      <pubDate>Sat, 25 Sep 2010 18:18:22 GMT</pubDate>
      <link>http://www.comedyradioshow.de/podcast/frequenz9_september.mp3</link>
      <author>redaktion@frequenz9.de</author>
      <category>Radiopodcast</category>
      <enclosure url="http://www.comedyradioshow.de/podcast/frequenz9_september.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[In der neuesten Ausgabe stellen wir euch den Auftakt des Prozesses Staffelt ./. Weisfeld vor. Wir haben im Archiv gekramt und stießen auf dieses Tondokument.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9.de - Sendung August 2010</title>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2010 17:15:11 GMT</pubDate>
      <link>http://www.comedyradioshow.de/podcast/frequenz9_august.mp3</link>
      <author>redaktion@frequenz9.de</author>
      <category>Radiopodcast, Liveshow</category>
      <enclosure url="http://www.comedyradioshow.de/podcast/frequenz9_august.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[Die neueste Sendung von Frequenz9.de mit Georg Weisfeld und Stephan Ziron. Ihre Liveshow NeuköllnLive präsentieren sie am 6. September in der Hofperle der Neuköllner Oper.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequenz9 - Neuer Name, neue Live-Show</title>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2010 19:31:16 GMT</pubDate>
      <link>http://www.frequenz9.de</link>
      <author>mail@comedyradioshow.de</author>
      <category>Radiopodcast, Liveshow</category>
      <description><![CDATA[In den 90ern wurde aus Raider Twix. Und jetzt wird aus der On Air Comedy Radio Show FREQUENZ9. Und nicht nur das: Ab September gibt es NeuköllnLIVE. Georg Weisfeld und Stephan Ziron bringen damit ihren Radiopodcast auf die Bühne und zeigen Berlins beliebtestes Bühnenradio mit Musik, Stargästen und traumhaften Gewinnen. Premiere ist am 6.9. um 21 Uhr. Infos gibt es unter http://www.frequenz9.de]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>On Air Comedy Radio Show - Juli</title>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2010 17:31:36 GMT</pubDate>
      <link>http://www.comedyradioshow.de/podcast/comedyradioshow_juli.mp3</link>
      <author>mail@comedyradioshow.de</author>
      <category>Radiopodcast</category>
      <enclosure url="http://www.comedyradioshow.de/podcast/comedyradioshow_juli.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[Die Juli-Ausgabe der On Air Comedy Radio Show mit Georg Weisfeld & Stephan Ziron - ON AIR OPEN AIR - mit Musik und Werbung]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>On Air Comedy Radio Show - Juni</title>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2010 13:01:51 GMT</pubDate>
      <link>http://www.comedyradioshow.de/podcast/comedyradioshow_juni.mp3</link>
      <author>mail@comedyradioshow.de</author>
      <category>Radiopodcast</category>
      <enclosure url="http://www.comedyradioshow.de/podcast/comedyradioshow_juni.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[Die Juni-Ausgabe der On Air Comedy Radio Show mit Georg Weisfeld & Stephan Ziron - ON AIR UNGELÖST - Gesucht wird Georg Weisfeld]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>On Air Comedy Radio Show - Sondersendung April</title>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2010 13:02:41 GMT</pubDate>
      <link>http://www.comedyradioshow.de/podcast/comedyradioshow_april1.mp3</link>
      <author>mail@comedyradioshow.de</author>
      <category>Radiopodcast</category>
      <enclosure url="http://www.comedyradioshow.de/podcast/comedyradioshow_april1.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[Sondersendung zum Thema "Kritik am bedingungslosen Grundeinkommen"]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>On Air Comedy Radio Show - März</title>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2010 23:50:46 GMT</pubDate>
      <link>http://www.comedyradioshow.de/podcast/comedyradioshow_marz.mp3</link>
      <author>mail@comedyradioshow.de</author>
      <category>Radiopodcast</category>
      <enclosure url="http://www.comedyradioshow.de/podcast/comedyradioshow_marz.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[Die März-Ausgabe von On Air - Der Comedy Radio Show mit Georg Weisfeld & Stephan Ziron]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>On Air Comedy Radio Show - Der Insider 03/10</title>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2010 23:54:48 GMT</pubDate>
      <link>http://www.comedyradioshow.de/podcast/insider_interview_marz.mp3</link>
      <author>mail@comedyradioshow.de</author>
      <category>Radiopodcast Interview</category>
      <enclosure url="http://www.comedyradioshow.de/podcast/insider_interview_marz.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[Das Insider-Interview zum Thema "Der Bundestag" von der On Air Comedy Radio Show geführt von Georg Weisfeld & Stephan Ziron mit einem Politikinsider.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>On Air Comedy Radio Show - Februar</title>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2010 19:55:52 GMT</pubDate>
      <link>http://www.comedyradioshow.de/podcast/comedyradioshow_februar.mp3</link>
      <author>mail@comedyradioshow.de</author>
      <category>Radiopodcast</category>
      <enclosure url="http://www.comedyradioshow.de/podcast/comedyradioshow_februar.mp3" length="" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[Die Februar-Ausgabe von On Air - Der Comedy Radio Show mit Georg Weisfeld & Stephan Ziron]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>On Air Comedy Radio Show - Januar</title>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2010 15:35:53 GMT</pubDate>
      <link>http://www.comedyradioshow.de/podcast/comedyradioshow_januar.mp3</link>
      <author>mail@comedyradioshow.de</author>
      <category>Radiopodcast</category>
      <enclosure url="http://www.comedyradioshow.de/podcast/comedyradioshow_januar.mp3" length="835001" type="audio/mpeg" />
      <description><![CDATA[Die erste Ausgabe von On Air - Der Comedy Radio Show mit Georg Weisfeld & Stephan Ziron]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
