<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Tourism Australia - Reise-Podcast</title>
    <itunes:subtitle>Urlaub Down Under - Australien ist einfach anders</itunes:subtitle>
    <itunes:author>Tourism Australia</itunes:author>
    <itunes:summary>Erfahren Sie alles über Australien! Hören Sie Wissenswertes über die Geschichte, die Kultur, das Reisen und die Tierwelt Australiens.</itunes:summary>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture">
      <itunes:category text="Places &amp; Travel" />
    </itunes:category>
    <itunes:image href="http://pod.bubm.de/ta/icon-nla-iphone-app.jpg" />
    <link>http://www.australia.com/de</link>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <description>Tourism Australia - Reise-Podcast</description>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright 2012 Tourism Australia</copyright>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <image>
      <url>http://pod.bubm.de/ta/icon-nla-iphone-app.jpg</url>
      <title>Tourism Australia - Reise-Podcast</title>
      <link>http://www.australia.com/de</link>
    </image>
    <webmaster>feedback@tourism.australia.com</webmaster>
    <item>
      <title>Folge 1: Von Sydney nach Brisbane entlang der Pacific Coast Touring Route</title>
      <pubDate>WED, 25 JAN 2011 00:14:01 +0100</pubDate>
      <description>Herzlich willkommen zum Australien Reise-Podcast. In dieser Folge nehmen wir Sie mit auf einer akustischen Reise entlang der australischen Ostküste – von Sydney nach Brisbane. Entdecken Sie die glitzernden Strände und das üppige Hinterland der Central Coast, die Weingüter des Hunter Valley und die malerischen Buchten von Port Stephens. Vervollkommnen Sie Ihren Abschlag auf einem der Golfplätze im Regenwald an der Coffs Coast und Ihre Aura an einem der Strände von Byron Bay. Tauchen Sie im Wasserschutzgebiet der Solitary Islands mit farbenprächtigen Fischen oder tauchen Sie ein in die Glitzerwelt der Gold Coast. Diese malerische Autofahrt führt von Sydney nach Brisbane, vorbei an endlosen Stränden, verschlafenen Dörfern, mit Moos bewachsenen Regenwäldern und bietet eine angenehme Mischung aus Abenteuer und Entspannung.


</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/ta/01ta.mp3</guid>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/ta/01ta.mp3</link>
      <enclosure url="http://pod.bubm.de/ta/01ta.mp3" type="audio/mpeg" length="7547129">
      </enclosure>
      <itunes:keywords>New South Wales Sydney Blue Mountains Australien Strand Oper Brisbane
</itunes:keywords>
      <itunes:duration>00:07:51</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Folge 2: Die Natur und Tierwelt Australiens</title>
      <pubDate>WED, 25 JAN 2011 00:14:20 +0100</pubDate>
      <description>Erfahren Sie alles über die Natur und Tierwelt Australiens. Das Land lockt mit einer artenreichen Tierwelt und viele der Spezies sind an keinem anderen Ort der Welt zu finden. Hier gibt es mehr Säugetiere als an jedem anderen Ort der Welt und zahlreiche Beuteltiere, angefangen beim fleischfressenden Tasmanischen Teufel über die kurzbeinige Beutelratte, den schläfrigen Koala bis hin zum kräftigen Känguru. Der Kontinent beheimatet außerdem 350 Vogelarten, die nur in Australien zu finden sind, wie den Kookaburra und den Emu. Bewundern Sie die australische Tierwelt in den Zoos und Naturparks der Großstädte und Touristenzentren – im Sydney Taronga Zoo, Rainforest Habitat in Port Douglas, Healesville Sanctuary in Victoria und dem Cleland Wildlife Park in Südaustralien, um nur einige zu nennen. Oder beobachten Sie diese auf einer selbst organisierten oder einer geführten Tour in ihrem natürlichen Lebensraum.</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/ta/02ta.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/ta/02ta.mp3</link>
      <enclosure url="http://pod.bubm.de/ta/02ta.mp3" type="audio/mpeg" length="8767928">
      </enclosure>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Koala Känguru Vogelarten Kookaburra Tierwelt Naturparks
</itunes:keywords>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:09:07</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Folge 3: Der australische Lebensstil</title>
      <pubDate>WED, 25 JAN 2011 00:14:40 +0100</pubDate>
      <description>Die Australier sind bekannt für ihre Offenheit und Freundlichkeit. Ob an der Küste oder Mitten im wüstenähnlichen Outback. Gerne sind sie bereit von ihrem Leben und ihre Geschichten zu erzählen. Da über 80 % der Bevölkerung nicht mehr als 50 km von der Küste entfernt lebt, sind die Küstenlandschaften zum wesentlichen Bestandteil des entspannten Lebensstils der Australier geworden. Angefangen beim Surfclub-Training der jungen „Nippers“ (Rettungsschwimmer) am Samstagmorgen bis hin zum Beach-Cricket nach einem Barbecue – die Australier lieben das Strandleben. Sie drängen sich an den überfüllten Stränden der Stadt, entspannen sich an den beliebten Urlaubsorten und fahren zu unbekannten, entlegenen Stränden der Küsten-Nationalparks. Australier gehen zum Strand, um die Sonne zu genießen, zu surfen, zu segeln, zum Parasailing, Fischen, Schnorcheln, Tauchen und um nach Muscheln und anderen interessanten Fundstücken zu suchen. Hier trifft man sich, treibt Sport, entspannt sich oder genießt romantische Augenblicke.</description>
      <guid>http://pod.bubm.de/ta/03ta.mp3</guid>
      <itunes:explicit xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">no</itunes:explicit>
      <link>http://pod.bubm.de/ta/03ta.mp3</link>
      <enclosure url="http://pod.bubm.de/ta/03ta.mp3" type="audio/mpeg" length="6130174">
      </enclosure>
      <itunes:keywords xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">Lebensstil Outback Beach Surfen Australier
</itunes:keywords>
      <itunes:duration xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">00:06:22</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>