<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel><title>MHH - Medizin-Podcast</title><link>http://www.mh-hannover.de</link><description>In diesem Podcast werden neue Behandlungsmethoden und medizinischer Forschung aus der Medizinischen Hochschule Hannover vorgestellt! Die Medizinische Hochschule Hannover vereint Krankenversorgung, Forschung und Lehre unter einem Dach. Medizinischer Fortschritt und klinische Versorgung gehen Hand in Hand. Der Patient wird in der MHH von der Diagnose über die Behandlung bis hin zur Nachsorge - auch bei den örtlichen Ärzten - betreut.</description><category>Medizin, Medizinische Hochschule, Arzt, Klinik, Krankenhaus, Operation, Behandlung, Nachsorge, Gesundheit, Krankheit, Hannover, MHH, Transplantation, Herz, Nieren, Leber</category><pubDate>Fri, 29 Jan 2010 12:24:26 +0100</pubDate><lastBuildDate>Fri, 20 Apr 2012 12:40:12 +0200</lastBuildDate><managingEditor>petra.marsteller@antenne.com (Petra Marsteller)</managingEditor><copyright>Medizinische Hochschule Hannover</copyright><webMaster>petra.marsteller@antenne.com (Petra Marsteller)</webMaster><generator>dbc Podcaster</generator><language>de</language><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><image><url>http://media.companyvoice.de/podcast/logos/logo_mhh.jpg</url><title>MHH - Medizin-Podcast</title><link>http://www.mh-hannover.de/mhh-podcast.html</link><description>MHH - Medizin-Podcast</description><width>1</width><height>1</height></image><atom:link href="http://media.antenne.com/podcast/mhhmedizin.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
<item><title>MHH Leben mit Alzheimer</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_leben_mit_alzheimer.mp3</link><guid isPermaLink="false">4037</guid><description>Millionen Menschen leiden unter der Demenzkrankheit Alzheimer. Als Betroffene und Angehörige. Und aller Forschungsanstrengungen zum Trotz: Möglichkeiten, den geistigen Verfall zu stoppen, gibt es kaum. Aber auch wenn die medizinischen Möglichkeiten begrenzt sind, kann für Alzheimer-Patienten viel getan werden.</description><pubDate>Fri, 20 Apr 2012 12:40:12 +0200</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><category>Alzheimer, Demenz, Plaques, Eiweiß, Ablagerung, Amyloid, Vergesslichkeit, Konzentration, Erinnerung, Gedächtnisstörung, Gedächtnisambulanz, Gedächtnis, Gehirn, Nervenzellen, Verfall, geistige, Pflege, Pflegeheim, Lebenserwartung, Deutsche Alzheimer Gesellschaft, dementielle Entwicklung, Nervenwasser, Neurologe, Neurologie, Impfen, Behandlung, Therapie, Diagnose, Symptome, Hilfe, MHH, Medizinische Hochschule Hannover, Hannover, Medizinpodcast, Podcast</category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_leben_mit_alzheimer.mp3" length="6238208" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>MHH Das Medizinstudium an der MHH</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_das_medizinstudium_an_der_mhh.mp3</link><guid isPermaLink="false">3842</guid><description>Neue Wege gehen: der Modellstudiengang HannibaL. Die Ausbildung zum Arzt ist in der Approbationsordnung klar geregelt. Dennoch: in der  Umsetzung haben die Hochschulen manche Freiheiten. Die MHH nutzt sie, um die altbekannte Forderung vieler Studenten nach mehr Praxisnähe zu erfüllen. Unter anderem aus diesem Grund steht im Modellstudiengang HannibaL der Patient und seine Erkrankung von Anfang an im Mittelpunkt.</description><pubDate>Tue, 14 Feb 2012 14:27:05 +0100</pubDate><author>MHH / CompanyVoice</author><category>MHH, Medizinische Hochschule Hannover, Hannover, Podcast, Hannibal, Hannoverscher integrierter berufsorientierter und adaptiver Lehrplan, Modellstudiengang, Approbationsordnung, Approbation, Tertial, Propädeutikum, Vorklinik, Physikum, Famulatur, PJ, Praktisches Jahr, Hammerexamen, Medizin, Arzt, Ärztin, Medizinstudium, Klinik, Doktor, Promotion, StrucMed, Modul, ZVS, Prüfung, Stiftung Hochschulstart, Abitur, Studium, Warteliste, Auswahlgespräch, Notendurchschnitt, NC</category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_das_medizinstudium_an_der_mhh.mp3" length="6875136" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>MHH Die Behandlung unheilbar Kranker</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_die_behandlung_unheilbar_kranker.mp3</link><guid isPermaLink="false">3578</guid><description>Palliativmedizin für Erwachsene und Kinder. In der Palliativmedizin geht es nicht mehr um Heilung, sondern um Lebensqualität. Es geht darum quälende Symptome zu lindern und auf die körperlichen und geistigen Bedürfnisse unheilbar Erkrankter einzugehen. Für Kinder ist dabei besonders wichtig, so viel Zeit wie möglich zu Hause verbringen zu können.</description><pubDate>Thu, 29 Dec 2011 14:12:21 +0100</pubDate><author>MHH / CompanyVoice</author><category>Behandlung, Therapie, MHH, Medizinische Hochschule Hannover, Hannover, Medizinpodcast, Podcast, Palliativmedizin, palliativ, Hospiz, sterben, pflegen, Symptomkontrolle, Schmerztherapie, unheilbar, krank, sterbenskrank, Lebenserwartung, Prognose, SAPV, spezialisierte, ambulante, Palliativversorgung, Brückenteam, Krebs, Tod, sterben, Heilung, Hoffnung, Palliativstation, Sterbebegleitung </category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_die_behandlung_unheilbar_kranker.mp3" length="6281216" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>MHH Sind Herzschäden nach Chemo vermeidbar?</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_sind_herzschaeden_nach_chemo_vermeidbar.mp3</link><guid isPermaLink="false">3458</guid><description>Um im Kampf gegen den Krebs zu bestehen, nehmen Patienten auch aggressive Therapien und mögliche Langzeitschäden in Kauf. Eine der Schwersten: irreparable Herzschäden, hervorgerufen durch Chemotherapie. MHH-Forscher haben nun entdeckt wie sich solche Herzschäden möglicherweise vermindern lassen.</description><pubDate>Mon, 31 Oct 2011 15:27:15 +0100</pubDate><author>MHH / CompanyVoice</author><category>Chemotherapie, Herzinsuffizienz, Herz, Herzschwäche, Anthrazykline, Doxorubicin, Erythropoietin, EPO, Tumortherapie, Krebs, Tumor, Krebstherapie, Schutzmechanismus, Hilfiker-Kleiner, Molekulare,Kardiologie, Onkologie, Forschung,  Forschungserfolg, Behandlung, Therapie, STAT3,  Vorläuferzellen, MHH, Medizinische Hochschule Hannover, Hannover, Podcast,</category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_sind_herzschaeden_nach_chemo_vermeidbar.mp3" length="4716544" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>MHH Wege aus der Sucht</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_wege_aus_der_sucht.mp3</link><guid isPermaLink="false">3413</guid><description>Die Suchtambulanz der MHH bietet Hilfestellungen - von der Alkohol- bis zur Glücksspielsucht. Den Teufelskreis einer Abhängigkeit zu durchbrechen ist schwer. Ob Alkohol, Glücksspiel oder harte Drogen - Suchtkranke sind auf die Hilfe von außen angewiesen. Diese Hilfe bietet die Abhängigenambulanz der MHH. Dort laufen verschiedene Fäden für eine individuell sinnvolle Suchttherapie zusammen.



</description><pubDate>Thu, 25 Aug 2011 13:52:45 +0200</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><category>Sucht, Abhängigkeit, Suchtambulanz, Abhängigenambulanz, Abam, Tagesklinik, abhängig, süchtig, Glücksspiel, Medikamentenabhängigkeit, Drogensucht, Drogen, Alkohol, Alkoholkrank, Alkoholkrankheit, trocken, Missbrauch, Behandlung, Therapie, MHH, Medizinische Hochschule Hannover, Hannover, Podcast, </category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_wege_aus_der_sucht.mp3" length="5474304" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>MHH Hautkrebs  Vorbeugen Erkennen Behandeln</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_hautkrebs__vorbeugen_erkennen_behandeln.mp3</link><guid isPermaLink="false">3275</guid><description>Es ist die Schattenseite des Sonnenscheins: mit höherer UV-Belastung steigt auch das Hautkrebs-Risiko. Doch man kann sich schützen, auch in dem man gezielt auf Hautveränderungen achtet. Früherkennung ist wichtig, denn je schneller eine Behandlung beginnt, desto eher kann man Hautkrebs in den Griff bekommen.



</description><pubDate>Fri, 15 Jul 2011 15:21:59 +0200</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><category>Hautkrebs, Hauttumor, Basalzellkrebs, Stachzellkrebs, Lymphom, maligne Melanom, schwarzer, weißer, Vorsorge, Früherkennung, Hautscreening, Sonnenschutz, UV-Strahlung, UV-Schutz, Tumor, gutartig, bösartig, Metastasen, Symptome, Anzeichen, Prognose, Krebs, Krebszellen, Tumorzellen, Lymphknoten, Biopsie, Stadium, Stadien, Strahlentherapie, Chemotherapie, Bestrahlung, Heilungschancen, Heilung, Behandlung, Therapie, Interferon, Immuntherapie, MHH, Medizinische Hochschule Hannover, Hannover</category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_hautkrebs__vorbeugen_erkennen_behandeln.mp3" length="5156864" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>MHH Durchblutungsstörung des Herzens</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_durchblutungsstoerung_des_herzens.mp3</link><guid isPermaLink="false">3098</guid><description>Hilfe fürs Herz: Katheter und Bypass. Bei koronaren Herzkrankheiten ist die Versorgung des Herzmuskels mit Blut gestört - es droht der Herzinfarkt. Abhilfe verschaffen eine Gefäßweitung mittels Katheter oder eine Bypass-OP. Die MHH bietet beides unter einem Dach. Das Miteinander von Kardiologie und Chirurgie bedeutet für den Patienten zusätzliche Sicherheit.</description><pubDate>Tue, 15 Mar 2011 11:02:45 +0100</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><category>Herz, Kreislauf, Herzkranzgefäß, Schlagadern, koronar, Herzkrankheit, Verengung, Angina Pectoris, Stenose, Durchblutung, Blutgerinnsel, Brustschmerz, chestpain, unit, Herzinfarkt, Arterie, Vene, Arterienverkalkung, Arteriosklerose, Herzkatheter, Ballondilatation, Gefäßweitung, Aufweitung, Stent, Gefäßstütze, medikamentenbeschichtet, Bypass, Bypässe, arterielle, venöse, Kardiologie, Herzspezialist, Angiologie, Chirurgen, Thorax, Gefäßchirurgie, Herzchirurgie, Sterblichkeitsrate, Operation, OP, Blut, Reha, Medizinische Hochschule Hannover, Hannover, Podcast, Medizinpodcast</category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_durchblutungsstoerung_des_herzens.mp3" length="5500928" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>MHH Fettstoffwechselstörungen</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_fettstoffwechselstoerungen.mp3</link><guid isPermaLink="false">3032</guid><description>Spezialisten für Cholesterin und Co: die Lipidambulanz der MHH. Fettstoffwechselstörungen sind nicht nur ein Problem Übergewichtiger. Auch schlanke Menschen können einen gefährlich hohen Cholesterinspiegel haben. Die Ärzte der MHH-Stoffwechselambulanz entwickeln gemeinsam mit den Patienten Strategien, um schlimme Konsequenzen wie Herzinfarkt oder Schlaganfall zu verhindern.</description><pubDate>Fri, 28 Jan 2011 15:02:25 +0100</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><category>Fettstoffwechsel, Fettstoffwechselstörung, gestörter, Fette, Lipide, Lipidambulanz, Ambulanz, Cholesterin, HDL-Cholesterin, LDL-Cholesterin, Diabetes, Diabetiker, Blutuntersuchung, gutes, böses, Triglyceride, Neutralfette, Cholesterinspiegel, Blutfett, Cholesterinwert, Blutfettwerte, zu hoch, zu hohe, Risiko. Herz, Kreislauf, Verdauung, Ernährung, Ernährungsberatung, Fettsenker, Statine, Medikamente, Nebenwirkungen, Gastroenterologie, Hepatologie, Endokrinologie, Endokrinologe, Arteriosklerose, Arterienverkalkung, Gefäße, Blutgerinnsel, Herzinfarkt, Schlaganfall, genetisch, vererbt, Familie, Vorsorge, Check-up 35, Zielwerte, Lipidapherese, Medizinische Hochschule Hannover, Hannover, Podcast, Medizinpodcast</category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_fettstoffwechselstoerungen.mp3" length="5275648" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>MHH Medikamente richtig anwenden</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_medikamente_richtig_anwenden.mp3</link><guid isPermaLink="false">2951</guid><description>Medikamente einnehmen: Darauf sollten Sie achten. Medikamente können nur bei richtiger Anwendung richtig wirken. Doch grade hier machen viele Patienten aus Unwissenheit leicht vermeidbare Fehler. Wir zeigen Ihnen welche, und wie man es richtig macht. </description><pubDate>Mon, 15 Nov 2010 12:10:13 +0100</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><category>Medikamenteneinnahmen, Fehler, Medikamente, Arzneimittel, richtig einnehmen, anwenden, Tipps, Tabletten, Präparat, Einnahmeregeln, Einnahme, falsche, Risiko, Wirkstoff, Therapietreue, Wechselwirkung, Beipackzettel, Packungsbeilage, Einnahmezeitpunkt,  Apotheke, MHH, Medizinische Hochschule Hannover, Hannover, Podcast, Medizinpodcast</category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_medikamente_richtig_anwenden.mp3" length="4227072" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>MHH Zahnbehandlung durch Studenten</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_zahnbehandlung_durch_studenten.mp3</link><guid isPermaLink="false">2918</guid><description>Günstige Bedingungen für Behandlungserfolge: Studentische Zahnbehandlungen. Die Behandlung von Patienten durch Studenten ist fester Bestandteil der zahnmedizinischen Ausbildung. Auch für Patienten ist das Modell attraktiv. Erstens ist immer ein erfahrener Zahnarzt dabei, zweitens ist die Behandlung günstiger, und drittens sind alle Studenten hoch motiviert. Immerhin geht es auch ums Examen.</description><pubDate>Mon, 11 Oct 2010 08:19:32 +0200</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><category>Studenten behandeln Patienten, Studentenbehandlung, Studentenkurs, Behandlungskurs, Zahnklinik, Zahnarzt, Zahnbehandlung, Zahnreinigung, Füllungen, Zahnfleischbeschwerden, Parodontose, Parodontitis, Karies, Wurzelbehandlung, Zahnersatz, Prothesen, Zahnprothesen, Krone, Brücke, sparen, kosten, Zuschuss, Gebisssanierung, Zahnmedizin, Zahnmedizinstudium, Studium, Phantomkurse, MHH, Medizinische Hochschule Hannover, Hannover, Podcast, Medizinpodcast </category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_zahnbehandlung_durch_studenten.mp3" length="4798464" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>MHH Tipps für die Selbstbehandlung mit Medikamenten</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_tipps_fuer_die_selbstbehandlung_mit_medikamenten.mp3</link><guid isPermaLink="false">2888</guid><description>Selbstmedikation: Nutzen und Nebenwirkungen. Immer mehr Menschen sparen sich den Gang zum Arzt und holen sich Medikamente lieber gleich aus der Apotheke. Das ist häufig sinnvoll, aber eben nicht immer. Die Entscheidung für oder gegen eine Selbstmedikation ist nicht immer leicht zu treffen. Zwei Fachleute der MHH informieren, worauf man achten sollte.</description><pubDate>Tue, 31 Aug 2010 10:32:20 +0200</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><category>Selbstmedikation, Selbstbehandlung, Eigentherapie, Patientensicherheit, Apotheke, Online-Apotheke, Qualität, Sicherheit, Risiken, Nebenwirkungen, Wechselwirkungen, Tabletten, Pillen, Medikamente, einnehmen, Präparate, Medikation, frei verkäuflich, Rezept, rezeptpflichtig, rezeptfrei, Nahrungsergänzungsmittel, Packungsbeilage,Pharmakologie, apothekenpflichtig, Arzneimittel, Arzneimittelgesetz, Beratung, MHH, Medizinische Hochschule Hannover, Hannover, Podcast, Medizinpodcast  </category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_tipps_fuer_die_selbstbehandlung_mit_medikamenten.mp3" length="5150720" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>MHH Depression</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_depression.mp3</link><guid isPermaLink="false">2877</guid><description>Depression: Gegen die Hoffnungslosigkeit. Die Depression ist eine der meist unterschätzten Krankheiten. Schätzungen zu Folge ist jeder Fünfte irgendwann betroffen, doch oft wird eine Depression nicht als solche erkannt. Die Folgen können fatal sein. Mit der richtigen Diagnose und Behandlungsstrategie sind die Chancen auf Besserung aber gut.</description><pubDate>Tue, 17 Aug 2010 11:56:53 +0200</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><category>Depression, Depressionen, Depressive Symptome, Schwermut, Manie, Zyklothymie, bipolare Störung, Suizid, Behandlung, Psychotherapie, Soziotherapie, Pharmakotherapie, Körpertherapie, kognitive Verhaltenstherapie, Traurigkeit, Niedergeschlagenheit, traurig, niedergeschlagen, schwermütig, Ausweg, Therapie, Antidepressiva, Antidepressivum, Tagesklinik, Psychiatrie, MHH, Medizinische Hochschule Hannover, Hannover, Podcast, Medizinpodcast </category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_depression.mp3" length="5349376" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>MHH Neubildung von Knochen und Gelenken.</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_neubildung_von_knochen_und_gelenken..mp3</link><guid isPermaLink="false">2873</guid><description>Stammzellen statt Prothesen: Knochen und Gewebe aus dem Bioreaktor. Die Heilung verletzter Knochen und Gelenke braucht vor allem eins: Zeit. In manchen Fällen stößt die Selbstheilungskraft da auch an ihre Grenzen. Die MHH-Klinik für Unfallchirurgie hat darum neuartige Behandlungsoptionen entwickelt. Grundlage sind im Bioreaktor aus körpereigenen Stammzellen gezüchtete Knochen und Gewebe.</description><pubDate>Wed, 04 Aug 2010 11:00:12 +0200</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><category>Tissue Engineering, Gewebezucht, Knochenzucht,  Bioreaktor, adulte Stammzellen, Unfallchirurgie, Knorpelersatz, Knochenersatz, Knochenersatzverfahren, Knorpelersatzverfahren, Knochendefekt, Knorpeldefekt, Gelenkrekonstruktion, Gelenkflächen, körpereigenes Material, Knocheninfektion, Krettek, Jagodzinski, Traumastiftung, Endoprothese, MHH, Medizinische Hochschule Hannover, Hannover, Podcast, Medizinpodcast </category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_neubildung_von_knochen_und_gelenken..mp3" length="5212160" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>MHH Aktiv gegen Brustkrebs</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_aktiv_gegen_brustkrebs.mp3</link><guid isPermaLink="false">2870</guid><description>Brustkrebs: Vorsorge und Behandlung. Brustkrebs ist in Deutschland die häufigste Krebsart bei Frauen. Gleichzeitig ist aber auch die Aussicht auf Heilung so gut wie bei keiner anderen Krebsart. Mit einem neuen Gerät hat die MHH die Behandlung weiter verbessert. Damit kann ein Tumor noch während der OP bestrahlt und so das Rückfallrisiko gesenkt werden.</description><pubDate>Tue, 20 Jul 2010 13:51:59 +0200</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><category>Brustkrebs, Mammakarzinom, Tumor, Tumorwachstum, Tochtergeschwülste, gutartig, bösartig, Metastasen, Fernmetastasen, Symptome, Anzeichen, Prognose, Krebs, Krebszellen, Tumorzellen, Brustdrüsengewebe, brusterhaltend, Mammografie, Lymphknoten, Biopsie, Mammographie, Screening, IORT, intraoperative Strahlentherapie, Strahlentherapie, Bestrahlung, Heilungschancen, Heilung, Behandlung, Therapie, Brustzentrum, Chemotherapie, antihormonelle Therapie, Antihormontherapie, tumorgenetische Sprechstunde, MHH, Medizinische Hochschule Hannover, Hannover, Podcast, Medizinpodcast </category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_aktiv_gegen_brustkrebs.mp3" length="5232640" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>MHH Sportmedizinisches Wissen für den Alltag</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_sportmedizinisches_wissen_fuer_den_alltag.mp3</link><guid isPermaLink="false">2857</guid><description>Sportmedizin: Spezialwissen für den Alltag. Hochleistungssportler und Schwerkranke haben tatsächlich eines gemeinsam: beide können von einem Training nach sportmedizinischer Anleitung stark profitieren. Aber auch wer einfach nur gesund bleiben und vielleicht grade jetzt mit Sport anfangen will, kann das Spezialwissen für sich nutzen. </description><pubDate>Tue, 06 Jul 2010 12:06:15 +0200</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><category>Sportmedizin,  Trainingsplan, Trainingskonzept, Trainingsvorgaben, Ausdauertraining, Krafttraining, Muskeltraining, Muskelaufbau, Sport, Anfänger, Anfängersport, Ergometer, Leistungsdiagnose, Leistungsdiagnostik, Prävention, Präventionssport, Olympiastützpunkt Hannover, Sauerstoffaufnahme, Fettstoffwechsel, Fettabbau, Abnehmen, Training, wieder Sport machen, MHH, Medizinische Hochschule Hannover, Hannover, Podcast, Medizinpodcast </category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_sportmedizinisches_wissen_fuer_den_alltag.mp3" length="4962304" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>MHH Beim Blutspenden</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_beim_blutspenden.mp3</link><guid isPermaLink="false">2848</guid><description>Blut spenden - Leben retten: der Blutspendedienst der MHH. Blut rettet Leben. Ohne Blutspender würden viele Unfallopfer nicht gerettet werden können, viele OP\'S wären schlicht unmöglich. Aber was passiert eigentlich genau bei der Blutspende? Das erfahren Sie hier. Wir haben hinter die Kulissen geschaut und einen Erstspender in die MHH begleitet.</description><pubDate>Thu, 24 Jun 2010 08:06:00 +0200</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><category>Blut, spenden, Blutspende, Blutspendedienst, Vollblutspende, Apheresespende, Thrombozytenspende, Hämapherese, Blutplättchenspende, Erstspende, Erstspender, Eisen, Geld, Nadel, pieksen, Angst, ohnmächtig, HB-Wert, Hannover, MHH, Medizinische Hochschule Hannover, Hannover, Podcast, Medizinpodcast,</category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_beim_blutspenden.mp3" length="5251072" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>MHH Arthrose und Knorpelschaden</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_arthrose_und_knorpelschaden.mp3</link><guid isPermaLink="false">2831</guid><description>Diagnose Gelenkverschleiß: Wege zu mehr Bewegungsfreiheit. Eine Arthrose kann durch Vieles ausgelöst werden. Das Ziel in der Behandlung des schmerzhaften Gelenkverschleißes bleibt dasselbe. Die Betroffenen sollen  möglichst mobil und schmerzfrei leben können. An der MHH gibt es verschiedene Wege, um das zu erreichen.</description><pubDate>Tue, 11 May 2010 13:27:08 +0200</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><category>Arthrose, Hüftarthrose, Kniearthrose, Sprunggelenksarthrose, Gelenkverschleiß, Umstellungsosteotomie, Knorpelschaden, Knorpeldefekt, Knorpelersatz, Knorpelersatzverfahren, Knorpelzellen-Transplantation, Mikrofrakturierung, Chondrozyten-Transplantation, Chondrozyten, Großzehengrundgelenksarthrose, Facettenarthrose, Schulterarthrose, künstliches Gelenk, Totale Endoprothese, Operation, Eingriff, OP, Kni, TEP, MHH, Medizinische Hochschule Hannover, Hannover, Podcast, Medizinpodcast, </category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_arthrose_und_knorpelschaden.mp3" length="5261312" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>MHH Hirnschrittmacher</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_hirnschrittmacher.mp3</link><guid isPermaLink="false">2822</guid><description>Die tiefe Hirnstimulation: Hilfe bei Bewegungsstörungen  und mehr. Wenn der Körper außer Kontrolle gerät, kann ein Hirnschrittmacher oft helfen. 
Dabei werden tief im Hirn Stromimpulse erzeugt, die bspw. das Zittern bei Parkinson oder auch Fehlhaltungen von Dystonie-Patienten wieder beherrschbarer machen. In dem Verfahren steckt aber offenbar noch großes Potential.</description><pubDate>Tue, 27 Apr 2010 11:53:47 +0200</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><category>Tiefe Hirnstimulation, Hirnschrittmacher, Neurostimulator, Impulsgeber, Schreibkrampf, Bewegungsstörungen, Bewegungskontrolle, Gangstörung, Gehirn, Stereotaxie, elektrische Impulse, Dystonie, generalisierte Dystonie, Schiefhals, Parkinson, Schüttellähmung, Tremor, Zittern, Blepharospasmus, Tourette, Depression, Neurochirurgie, stereotaktischer Rahmen, stereotaktischer Ring, Basalganglien, Stereotaxie, PPN, MHH, Medizinische Hochschule Hannover, Hannover, Podcast, Medizinpodcast, 
</category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_hirnschrittmacher.mp3" length="6078464" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>MHH Schulen für Gesundheitsfachberufe</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_schulen_fuer_gesundheitsfachberufe.mp3</link><guid isPermaLink="false">2813</guid><description>MHH auch ohne Abitur: Schulen für Fachberufe des Gesundheitswesens. Die MHH steht für Patientenversorgung auf höchstem Niveau. Dafür braucht es aber nicht nur Top-Ärzte, sondern z. B. auch qualifizierte Pfleger und Labormitarbeiter. Die MHH bietet Berufseinsteigern im Gesundheitswesen eine praxisnahe Ausbildung nach neuesten Erkenntnissen - und hat dafür sogar eigene Schulen.</description><pubDate>Wed, 07 Apr 2010 08:12:44 +0200</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><category>Schulen für Fachberufe des Gesundheitswesens, Gesundheitsfachberuf, Schule für Krankenpflege und Kinderkrankenpflege, Kinderkrankenschwester, Krankenschwester, Schule für Operationstechnische Assistenz,  OTA-Schule, Schule für Diätassistenten, Diätassistent,  Schule für Logopädie, Logopäde, Schule für medizinisch-technische Laboratoriumsassistenten, MTAL-Schule, Schule für medizinisch-technische Radiologieassistenten, MTAR-Schule, Ausbildung, MHH, Medizinische Hochschule Hannover, Hannover, Podcast, Medizinpodcast, </category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_schulen_fuer_gesundheitsfachberufe.mp3" length="4708352" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>MHH Schmerzmedizin</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_schmerzmedizin.mp3</link><guid isPermaLink="false">2805</guid><description>Leiden lindern: Behandlung akuter und chronischer Schmerzen. Schmerzen sind für uns überlebenswichtig. Manchmal haben Sie aber ihren Sinn als Warnsignal verloren. Im Zusammenhang mit einer Operation etwa, oder wenn der Schmerz chronisch und damit selbst zur Krankheit wird. Die  Schmerzmedizin der MHH will unnötiges Leiden verhindern, beseitigen oder zumindest lindern.</description><pubDate>Tue, 23 Mar 2010 12:17:30 +0100</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><category>Schmerzmedizin, Schmerztherapie, Schmerzpatient, Chronische Schmerzen, akute Schmerzen, Akutschmerzdienst, Schmerzambulanz, Schmerzkatheter, Medikamentenpumpe, pain nurses, Kopfschmerzen, Leiden, Hilfe, Tabletten, Medikamente, Rückenschmerzen, multimodale Therapie, MHH, Medizinische Hochschule Hannover, Hannover, Podcast, Medizinpodcast, </category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_schmerzmedizin.mp3" length="5330944" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>MHH Schlaganfall  Jede Minute zaehlt</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_schlaganfall__jede_minute_zaehlt.mp3</link><guid isPermaLink="false">2798</guid><description>Schlaganfall: jede Minute zählt  Beim Schlaganfall ist Zeit der entscheidende Faktor. Je schneller dem Betroffenen geholfen wird, desto eher können dauerhafte Hirnschäden vermieden werden. Um die bestmögliche Versorgung zu gewährleisten, gibt es in der MHH eine Spezialabteilung nur für Schlaganfallpatienten: die Stroke Unit. </description><pubDate>Thu, 11 Mar 2010 10:18:38 +0100</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><category>Schlaganfall, stroke unit, Lyse, Thrombolyse, Lyse-Therapie, Hirninfarkt, Hirnblutung, Zeit, schnell, Hilfe, ischämischer Schlaganfall, hämorrhagischer Infarkt, Hirngerinnsel, Hirnschaden, Hirnaneurysma, Reha, Rehabilitation, Spezialabteiung, Spezialisten, MHH, Medizinische Hochschule Hannover, Hannover, Podcast, Medizinpodcast, </category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_schlaganfall__jede_minute_zaehlt.mp3" length="4188160" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>MHH Geburtsklinik Babyfreundliches Krankenhaus</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_geburtsklinik_babyfreundliches_krankenhaus.mp3</link><guid isPermaLink="false">2786</guid><description>Babyfreundliches Krankenhaus: die Geburtsklinik der MHH. Eine babyfreundliche Geburtsklinik hört sich zunächst nicht nach etwas Besonderem an. Doch dahinter verbirgt sich die internationale Initiative babyfreundliches Krankenhaus von WHO und UNICEF. Das Gütesiegel steht für die ganzheitliche und bindungsorientierte Betreuung von Eltern und Kind sowie für die Förderung des Stillens.</description><pubDate>Wed, 24 Feb 2010 11:02:51 +0100</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><category>Babyfreundliches Krankenhaus, babyfreundlich, babyfriendly hospital, bonding, rooming in, Geburtsklinik, Stillberaterung, Entbindungsklinik, Hebamme, Wehen, Geburt, Mutter, Kind, Bindung, Familienzimmer, Kaiserschnitt, Neugeborenes, Klinik, Geburtsklinik, stillen, WHO, MHH, Medizinische Hochschule Hannover, Hannover, Podcast, Medizinpodcast, </category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_geburtsklinik_babyfreundliches_krankenhaus.mp3" length="4890624" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>MHH Weltraummedizin</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_weltraummedizin.mp3</link><guid isPermaLink="false">2716</guid><description>Weltraummedizin: nicht nur für Astronauten. Der Platz für Experimente auf der der internationale Raumstation ISS ist sehr begrenzt, und entsprechend begehrt. MHH-Arzt Dr. Jens Tank hat diese Möglichkeit. Er untersucht auf der ISS Veränderungen im Herz-Kreislaufsystem von Astronauten. Diese Daten sollen auch Patienten auf der Erde helfen.



</description><pubDate>Fri, 29 Jan 2010 11:07:30 +0100</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><category>Raumstation, ISS, International Space Station, Orthostase, orthostatische Intoleranz, Herzfrequenzvariabilität, Weltraummedizin, Raumfahrtmedizin, Weltraum, Medizin, Versuche, Raumstation, Astronauten, Daten, Erde, Umlaufbahn, Pneumocard, Kreislauf, Kreislaufregulation, Bajewski, MHH, Medizinische Hochschule Hannover, Hannover, Podcast, Medizinpodcast, </category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_weltraummedizin.mp3" length="4794368" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>MHH Hilfe für Brandopfer</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_hilfe_fuer_brandopfer.mp3</link><guid isPermaLink="false">2699</guid><description>Hilfe für Brandopfer: das Brandverletztenzentrum der MHH. Schwere Verbrennungen gehören zu dem schlimmsten, was einem passieren kann. Oft herrscht akute Lebensgefahr, und später müssen die Betroffenen mit den Narben leben. Für eine optimale Patientenversorgung gibt es spezielle Brandverletztenzentren.  Die MHH verfügt über eines der Leistungsfähigsten in Deutschland.
</description><pubDate>Thu, 14 Jan 2010 16:48:24 +0100</pubDate><author>MHH / CompanyVoice</author><category>Brandverletzungen, Verbrennung, Brandverletztenzentrum, Körperoberfläche, Verbrennungstiefe, Verbrennungsoberfläche, Brandwunden, Brandopfer, Rauchvergiftung, Narben, Grades, Feuer, Verbrennungsintensivstation, Verbrennungsstation, Intensivstation, MHH, Medizinische Hochschule Hannover, Hannover, Podcast, Medizinpodcast, </category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_hilfe_fuer_brandopfer.mp3" length="5478400" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>MHH-Blinder Fleck-Makuladegeneration</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_blinder_fleck_makuladegeneration.mp3</link><guid isPermaLink="false">2677</guid><description>&lt;FONT size=2 face=Arial&gt;Lichtblicke: Fortschritte bei der Behandlung der feuchten AMD Diagnose altersbedingte Makuladegeneration - AMD. Noch vor wenigen Jahren konnte die Medizin kaum etwas gegen das Sehzellensterben im Auge ausrichten. Mittlerweile gibt es an der MHH eine medikamentöse Therapie, die die sich im Kampf gegen die aggressivere Variante, der feuchten AMD, bewährt hat. Entscheidend für einen Behandlungserfolg ist die Früherkennung&lt;/FONT&gt;. </description><pubDate>Tue, 08 Dec 2009 13:14:44 +0100</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><category>Makula, gelbe Fleck, Makuladegeneration; AMD; retinale Pigmentepithel; Drusen; exsudative; Visus; photodynamische Therapie; Anti-VEGF; Amsler-Gitter; Ranibizumab; Pegaptanib; Bevacizumab</category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_blinder_fleck_makuladegeneration.mp3" length="5226506" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>MHH-Schonender Herzklappen Einsatz</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_schonender_herzklappen_einsatz.mp3</link><guid isPermaLink="false">2678</guid><description>&lt;SPAN style=&quot;FONT-FAMILY: 'Arial','sans-serif'; FONT-SIZE: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: DE; mso-fareast-language: DE; mso-bidi-language: AR-SA&quot;&gt;&lt;STRONG&gt;Bei schweren Herzklappen-Fehlern kann nur eines dauerhaft helfen: eine neue Herzklappe. Vielen Risikopatienten war dieser Weg bislang versperrt ? die schwere Operation mit Öffnung des Brustkorbes wäre einfach zu gefährlich gewesen. Für sie gibt es an der MHH jetzt eine neue, minimalinvasive Methode.&lt;/STRONG&gt;&lt;/SPAN&gt;</description><pubDate>Tue, 27 Oct 2009 14:15:12 +0100</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><category>Herzklappe, Aortenklappen-Stenose, Aortenklappenstenose, Herzklappen-Implantation, Herzklappenimplantation, verkalkte Herzklappe,Herzkatheder; Herzkathederlabor; Herzklappenfehler, Aortenklappenersatz</category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_schonender_herzklappen_einsatz.mp3" length="5601290" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>MHH-Herzrhytmusstoerungen</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_herzrhytmusstoerungen.mp3</link><guid isPermaLink="false">2679</guid><description>&lt;P class=MsoNormal style=&quot;MARGIN: 0cm 0cm 0pt&quot;&gt;&lt;B style=&quot;mso-bidi-font-weight: normal&quot;&gt;&lt;SPAN style=&quot;FONT-FAMILY: 'Arial','sans-serif'&quot;&gt;&lt;FONT size=2&gt;Wenn das Herz aus dem Takt gerät: Herzrhythmusstörungen&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/FONT&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;/B&gt;&lt;/P&gt;&lt;P class=MsoNormal style=&quot;MARGIN: 0cm 0cm 0pt&quot;&gt;&lt;B style=&quot;mso-bidi-font-weight: normal&quot;&gt;&lt;SPAN style=&quot;FONT-FAMILY: 'Arial','sans-serif'&quot;&gt;&lt;FONT size=2&gt;Meist sind so genannte Arrhythmien eher unangenehm als gefährlich. Für eine genaue Einschätzung muss allerdings die Ursache geklärt sein. Bei der Behandlung nutzen MHH-Ärzte eines der modernsten Herzkatheder-Labore der Welt. Dabei bewegen Sie den Katheder im Herzen nicht mehr von Hand, sondern mit Magneten.&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/FONT&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;/B&gt;&lt;/P&gt;&lt;P class=MsoNormal style=&quot;MARGIN: 0cm 0cm 0pt&quot;&gt;&lt;B style=&quot;mso-bidi-font-weight: normal&quot;&gt;&lt;SPAN style=&quot;FONT-FAMILY: 'Arial','sans-serif'&quot;&gt;&lt;o:p&gt;&amp;nbsp;&lt;/o:p&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;/B&gt;&lt;/P&gt;</description><pubDate>Wed, 20 May 2009 16:32:49 +0200</pubDate><category>Arrhythmie; Arrhythmiesprechstunde; Herzrhythmusstörungen; Herzrasen; Rhythmusstörungen; Tachykardie; Kammertachykardie; Vorhoftachykardie Vorhofflimmern; Bradykardie; Herzkatheder; Herzkathederlabor;</category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_herzrhytmusstoerungen.mp3" length="5107722" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>MHH-Kinderklink - Mehr als nur ein Krankenhaus</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_kinderklinik_mehr_als_nur_ein_krankenhaus.mp3</link><guid isPermaLink="false">2680</guid><description>&lt;P class=MsoNormal style=&quot;MARGIN: 0cm 0cm 0pt&quot;&gt;&lt;B style=&quot;mso-bidi-font-weight: normal&quot;&gt;&lt;SPAN style=&quot;FONT-FAMILY: 'Arial','sans-serif'&quot;&gt;&lt;FONT size=2&gt;Wenn ein Kind zum Patienten wird ist Zusammenarbeit gefragt. Nur gemeinsam können Eltern, Ärzte, Krankenschwestern und Erzieher eine optimale Versorgung erreichen. Diese Aufgabe geht weit über die reine Behandlung der Krankheit hinaus. Denn auch als Patienten bleiben Kinder in erster Linie eins: Kinder.&lt;?xml:namespace prefix = o ns = &quot;urn:schemas-microsoft-com:office:office&quot; /&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/FONT&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;/B&gt;&lt;/P&gt;</description><pubDate>Wed, 13 May 2009 11:15:52 +0200</pubDate><category>MHH-Kinderklinik; MHH-Kinderkrankenhaus; Kinderklinik; Beschäftigungsabteilung; Spieloase; Krankenhausschule; Clinic-Clowns; Kindertraum, K10</category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_kinderklinik_mehr_als_nur_ein_krankenhaus.mp3" length="6367242" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>Mediensprechstunde - Hilfe fuer Spielsuechtige</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_mediensprechstunde_hilfe_fuer_spielsuechtige.mp3</link><guid isPermaLink="false">2681</guid><description>&lt;P class=MsoNormal style=&quot;MARGIN: 0cm 0cm 0pt&quot;&gt;&lt;FONT size=2&gt;&lt;B style=&quot;mso-bidi-font-weight: normal&quot;&gt;&lt;SPAN style=&quot;FONT-FAMILY: 'Arial','sans-serif'&quot;&gt;Die Mediensprechstunde:&amp;nbsp;Hilfe fuer Spielsuechtige&lt;/SPAN&gt;&lt;/B&gt;&lt;B style=&quot;mso-bidi-font-weight: normal&quot;&gt;&lt;SPAN style=&quot;FONT-FAMILY: 'Arial','sans-serif'&quot;&gt;&lt;?xml:namespace prefix = o ns = &quot;urn:schemas-microsoft-com:office:office&quot; /&gt;&lt;o:p&gt;&amp;nbsp;&lt;/o:p&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;&lt;/P&gt;&lt;P class=MsoNormal style=&quot;MARGIN: 0cm 0cm 0pt&quot;&gt;&lt;B style=&quot;mso-bidi-font-weight: normal&quot;&gt;&lt;SPAN style=&quot;FONT-FAMILY: 'Arial','sans-serif'&quot;&gt;&lt;FONT size=2&gt;Die Neuen Medien stellen auch die klinische Psychiatrie vor neue Herausforderungen. Interneta&lt;SPAN style=&quot;COLOR: black&quot;&gt;bhängigkeit und ?Killerspiele? sind nur zwei davon. Der MHH-Psychiater Bert te Wildt erforscht die Schattenseiten der digitalen Welt, und bietet in seiner Mediensprechstunde eine der wenigen Hilfsangebote.&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;/FONT&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;/B&gt;&lt;/P&gt;&lt;P class=MsoNormal style=&quot;MARGIN: 0cm 0cm 0pt&quot;&gt;&lt;B style=&quot;mso-bidi-font-weight: normal&quot;&gt;&lt;SPAN style=&quot;COLOR: black; FONT-FAMILY: 'Arial','sans-serif'&quot;&gt;&lt;o:p&gt;&amp;nbsp;&lt;/o:p&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;/B&gt;&lt;/P&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Apr 2009 14:58:23 +0200</pubDate><category>Sprechstunde für medienassoziierte Störungen; Mediensprechstunde; Internet-Abhängigkeit; Internetabhängigkeit; Computerspiel-Abhängigkeit; Computerspielabhängigkeit; Internetsucht; Internet-Sucht; Computerspiel-Sucht;</category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_mediensprechstunde_hilfe_fuer_spielsuechtige.mp3" length="5871626" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>Dialyse und Nierentransplantation</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_dialyse_und_nierentransplantation.mp3</link><guid isPermaLink="false">2682</guid><description>&lt;P class=MsoNormal style=&quot;MARGIN: 0cm 0cm 0pt&quot;&gt;&lt;B style=&quot;mso-bidi-font-weight: normal&quot;&gt;&lt;I style=&quot;mso-bidi-font-style: normal&quot;&gt;&lt;SPAN style=&quot;FONT-FAMILY: 'Arial','sans-serif'&quot;&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;/I&gt;&lt;/B&gt;&lt;/P&gt;&lt;P class=MsoNormal style=&quot;MARGIN: 0cm 0cm 0pt&quot;&gt;&lt;SPAN style=&quot;FONT-FAMILY: 'Arial','sans-serif'&quot;&gt;&lt;FONT size=2&gt;&lt;STRONG&gt;Dank Dialyse können Menschen auch ohne gesunde Nieren leben. Die Blutwäsche ist aber zeitintensiv und oft anstrengend. Abhilfe verspricht eine Transplantation. Doch die Wartezeiten sind lang; und die neue Niere arbeitet im Schnitt nur 11 Jahre. Die&lt;SPAN style=&quot;mso-spacerun: yes&quot;&gt;&amp;nbsp; &lt;/SPAN&gt;MHH arbeitet daran, diesen Zeitraum deutlich zu verlängern.&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/STRONG&gt;&lt;/FONT&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;A href=&quot;http://podcast.companyvoice.de/mhhmedizin/mhh_hannibal.mp3&quot;&gt;&lt;/A&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Mar 2009 14:57:03 +0100</pubDate><category>Niereninsuffizienz, Nierenersatztherapie, Dialyse, Hämodialyse, Blutwäsche; Peritonealdialyse; Bauchfelldialyse; Heimdialyse; Transplantationsmedizin; Nierentransplantation; Nephrologie; Nephron; Shunt; Lebendspende</category><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_dialyse_und_nierentransplantation.mp3" length="7710730" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>Modellstudiengang HannibaL</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_hannibal.mp3</link><guid isPermaLink="false">2683</guid><description>&lt;FONT face=Arial size=2&gt;&lt;STRONG&gt;2003 ist HannibaL angetreten, um die Ausbildung für Medizinstudenten an der MHH zu verbessern. Seitdem hat er ein gutes Stück des Weges zurückgelegt. Dank des neuen Lehrplans haben sich Theorie und Praxis aufeinander zu bewegt, und schon von Anfang an stehen der Patient und seine Erkrankung im Mittelpunkt.&lt;/STRONG&gt;&lt;/FONT&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Mar 2009 14:35:28 +0100</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_hannibal.mp3" length="7697136" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>Behandlung von Kindern mit Leukämie [ALL]</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_behandlung_kinder_mit_leukaemie.mp3</link><guid isPermaLink="false">2684</guid><description>&lt;P class=MsoNormal style=&quot;MARGIN: 0cm 0cm 0pt&quot;&gt;&lt;SPAN style=&quot;FONT-FAMILY: 'Arial','sans-serif'&quot;&gt;&lt;STRONG&gt;&lt;FONT size=2&gt;Begründeter Optimismus: die Behandlung von Kindern mit Leukämie.&amp;nbsp;&lt;/FONT&gt;&lt;/STRONG&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;SPAN style=&quot;FONT-FAMILY: 'Arial','sans-serif'&quot;&gt;&lt;STRONG&gt;&lt;FONT size=2&gt;Der Kampf gegen Leukämie oder Blutkrebs ist hart. Das Kind leidet monatelang unter den Folgen der aggressiven Chemotherapie ? und die ganze Familie leidet mit. Aber: gemeinsam mit den Ärzten und Krankenschwestern der MHH führen sie einen Kampf, den sie höchstwahrscheinlich gewinnen werden.&lt;/FONT&gt;&lt;/STRONG&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;/P&gt;</description><pubDate>Fri, 27 Feb 2009 11:27:21 +0100</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_behandlung_kinder_mit_leukaemie.mp3" length="6934538" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>HBRS_Hannover Biomedical research School</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_hbrs_hannover_biomedical_research_school.mp3</link><guid isPermaLink="false">2685</guid><description>&lt;FONT face=Arial size=2&gt;&lt;STRONG&gt;Ohne exzellenten Nachwuchs ist medizinische Spitzenforschung unmöglich. Die MHH hat im internationalen Kampf um die besten Köpfe einen großen Vorteil:&lt;BR&gt;die Hannover Biological Research School. Mittlerweile lernen hier Mediziner und Naturwissenschaftler aus über 50 Ländern mit- und voneinander.&lt;/STRONG&gt;&lt;/FONT&gt;</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2009 12:41:46 +0100</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_hbrs_hannover_biomedical_research_school.mp3" length="4986890" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>Patientenuniversitaet_Sport und Bewegung</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_sport_und_bewegung_patientenuniversitaet.mp3</link><guid isPermaLink="false">2686</guid><description>&lt;P class=MsoNormal style=&quot;MARGIN: 0cm 0cm 0pt&quot;&gt;&lt;SPAN style=&quot;FONT-FAMILY: Arial&quot;&gt;&lt;FONT size=2&gt;&lt;STRONG&gt;Expertenwissen für Jedermann ? im Dienste der Gesundheit. Das ist die Idee hinter der Patientenuniversität. Diese Veranstaltungsreihe der MHH bietet allen Teilnehmern die Möglichkeit, sich bei Gesundheitsfragen eine eigene Meinung zu bilden. Das Lehrprinzip: Gesundheit zum Anfassen. Das Thema heute: Sport und Bewegung.&lt;?xml:namespace prefix = o ns = &quot;urn:schemas-microsoft-com:office:office&quot; /&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/STRONG&gt;&lt;/FONT&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;/P&gt;</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2009 12:41:46 +0100</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_sport_und_bewegung_patientenuniversitaet.mp3" length="5498890" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>Zahnimplantate</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_zahnimplantate.mp3</link><guid isPermaLink="false">2687</guid><description>&lt;P class=MsoNormal style=&quot;MARGIN: 0cm 0cm 0pt&quot;&gt;&lt;SPAN style=&quot;FONT-FAMILY: Arial&quot;&gt;&lt;STRONG&gt;Immer mehr Menschen ersetzten fehlende Zähne durch Implantate. Der große Wunsch der Patienten ist in erreichbare Nähe gerückt. Zahnersatz, der fest sitzt, gut aussieht und nach Möglichkeit ein Leben lang hält. MHH-Forscher gehen aber noch einen Schritt weiter: Sie suchen ein Material, das zusätzlich noch Bakterien abweist.&lt;O:P&gt;&lt;/O:P&gt;&lt;/STRONG&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2008 18:51:38 +0100</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_zahnimplantate.mp3" length="4730890" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>Mitwachsende Herzklappen</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_mitwachsende_herzklappen.mp3</link><guid isPermaLink="false">2688</guid><description>&lt;FONT face=Arial&gt;&lt;P class=MsoNormal style=&quot;MARGIN: 0cm 0cm 0pt&quot;&gt;&lt;B style=&quot;mso-bidi-font-weight: normal&quot;&gt;&lt;SPAN style=&quot;FONT-FAMILY: Arial&quot;&gt;Gute Nachricht für herzkranke Kinder: ihnen könnten in Zukunft einige Operationen erspart bleiben. MHH-Forscher haben eine besondere Herzklappe entwickelt. Im Gegensatz zu den üblichen biologischen und mechanischen Transplantaten wachsen sie mit. Bislang lebensnotwendige Folgeoperationen werden so überflüssig. &lt;O:P&gt;&lt;/O:P&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;/B&gt;&lt;/P&gt;&lt;/FONT&gt;</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2008 11:59:46 +0100</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_mitwachsende_herzklappen.mp3" length="4401162" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>Cochlea-Implantat</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_cochlea_implantat.mp3</link><guid isPermaLink="false">2689</guid><description>&lt;FONT face=Arial&gt;&lt;STRONG&gt;Es ist ein modernes Wunder der Medizin: Cochlea-Implantate geben vielen tauben Menschen die Fähigkeit zu hören. Die MHH hat sich zum international wichtigsten Cochlea-Zentrum entwickelt. Und davon profitieren die Patienten unmittelbar: durch die langjährige Erfahrung, aber auch durch technische Innovationen.&lt;/STRONG&gt;&lt;/FONT&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2008 17:00:46 +0100</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_cochlea_implantat.mp3" length="5273610" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>TwinCore</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_twincore.mp3</link><guid isPermaLink="false">2690</guid><description>&lt;FONT face=Arial&gt;&lt;STRONG&gt;Für viele Infektionskrankheiten wie zum Beispiel Hepatitis C gibt es noch keine befriedigende Therapie. Auf der Suche nach neuen Methoden haben sich nun MHH und das Helmholtz-Zentrum für Infektionsforschung zusammengetan. Im neuen Forschungszentrum Twincore arbeiten Ärzte und Forscher gemeinsam unter einem Dach.&lt;/STRONG&gt;&lt;/FONT&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2008 14:40:02 +0200</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_twincore.mp3" length="5445642" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>Leberzellen-Therapie</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_leberzellen_therapie.mp3</link><guid isPermaLink="false">2691</guid><description>&lt;STRONG&gt;&lt;FONT face=Arial&gt;Bei akutem Leberversagen läuft den Patienten die Zeit davon. Sie brauchen schnellstmöglich eine Transplantation, oder sie sterben. MHH-Ärzte haben eine alternative Behandlungsmethode gefunden, um das Leben dieser Patienten zu retten: Sie transplantieren nicht das ganzes Organ, sondern lediglich Leberzellen.&lt;/FONT&gt;&lt;/STRONG&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2008 11:29:06 +0200</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_leberzellen_therapie.mp3" length="3168266" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>Lungentransplantation</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_lungentransplantation.mp3</link><guid isPermaLink="false">2692</guid><description>&lt;STRONG&gt;&lt;FONT face=Arial&gt;Bei Lungentransplantationen ist die MHH eine der weltweit führenden Adressen. Lebenserwartung und Lebensqualität der Patienten setzen Maßstäbe. Entscheidend für den Erfolg ist ein Versorgungsprogramm aus einem Guss; von der Voruntersuchung über die Operation bis zur Nachsorge.&lt;/FONT&gt;&lt;/STRONG&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2008 11:21:23 +0200</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_lungentransplantation.mp3" length="5091338" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>Impfen gegen Bluthochdruck</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_impfen_gegen_bluthochdruck.mp3</link><guid isPermaLink="false">2694</guid><description>&lt;FONT face=Arial&gt;&lt;STRONG&gt;Ein paar Spritzen und schon sinkt der Blutdruck. MHH-Forscher haben einen Impfstoff entwickelt, mit dem das offenbar funktioniert. Eine Testreihe mit Patienten, die an leichter Hypertonie leiden, läuft jetzt an. Möglicherweise können Sie schon bald auf die tägliche Einnahme von Blutdrucksenkern verzichten.&lt;/STRONG&gt;&lt;/FONT&gt;</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2008 12:52:28 +0200</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_impfen_gegen_bluthochdruck.mp3" length="2975754" type="audio/mpeg"/></item>
<item><title>Schrittmacher gegen Bluthochdruck</title><link>http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_schrittmacher_gegen_bluthochdruck.mp3</link><guid isPermaLink="false">2693</guid><description>&lt;STRONG&gt;&lt;FONT face=Arial&gt;Extrem hoher Blutdruck führt unbehandelt fast zwangsläufig zu schwersten Schäden. Betroffene müssen darum ohne Rücksicht auf Nebenwirkungen Medikamente einnehmen. In manchen Fällen reichen aber selbst alle bekannten Mittel nicht mehr aus. Für solche Menschen haben MHH-Ärzte den Schrittmacher gegen Bluthochdruck entwickelt.&lt;/FONT&gt;&lt;/STRONG&gt;</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2008 12:52:28 +0200</pubDate><author>MHH / Company Voice</author><source url="http://www.mh-hannover.de">Medizinische Hochschule Hannover</source><enclosure url="http://media.companyvoice.de/podcast/mhhmedizin/mhh_schrittmacher_gegen_bluthochdruck.mp3" length="3710986" type="audio/mpeg"/></item>
</channel></rss>