<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/DTDs/Podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Guten Morgen Buchtipps</title>
    <link>http://www.gutenmorgenbuchladen.de/</link>
    <description>Guten Morgen Buchtipps</description>
    <language>de</language>
    <pubDate>Wed, 30 Nov 2011 23:32:54 +0100</pubDate>
    <image>
      <url>http://www.gutenmorgenbuchladen.de/LOGO.gif</url>
      <title>Guten Morgen Buchtipps</title>
      <link>http://www.gutenmorgenbuchladen.de/</link>
      <width>100</width>
      <height>48</height>
    </image>
    <itunes:author>Joachim Mueller</itunes:author>
    <itunes:image href="http://www.gutenmorgenbuchladen.de/LOGO.gif" />
    <itunes:subtitle>Guten Morgen Buchtipps Dezember 2011</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Belletristik: Julian Kurzidim (Hrsg.): Der Aengstliche Panther. Sachbuch: Jochen Bonz / Juliane Rytz / Johannes Springer (Hrsg.): Lass uns von der Hamburger Schule reden. Hoerbuch: William Irwin: Die Simpsons und die Philosophie. Lyrik: Durs Gruenbein: Limbische Akte.</itunes:summary>
    <itunes:category text="Arts" />
    <item>
      <title>BELLETRISTIK: Julian Kurzidim (Hrsg.): Der ängstliche Panther.</title>
      <description>
        <![CDATA[Projekte-Verlag Cornelius, Paperback, 163 Seiten, 12,50 EUR (D). Prüfungsangst, Auftrittsangst, Begegnungsangst werden mit dem Begriff <i>Schüchternheit</i> beschrieben. Diese tritt bei jedem Menschen auf, bei manchen allerdings dominiert sie das Leben. Ein geringes Selbstwertgefühl verfestigt diesen Zustand. Zumeist sind die betroffenen Menschen auf sich allein gestellt. Selbsthilfegruppen wie <i>intakt e. V.</i> versuchen dem entgegenzuwirken. In dem Buch versuchen Betroffene, ihre Lage literarisch zu beschreiben.]]>
      </description>
      <link>http://www.gutenmorgenbuchladen.de/dez2011.htm</link>
      <guid isPermaLink="true">http://www.gutenmorgenbuchladen.de/dez2011.htm#belletristik</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2011 23:31:43 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SACHBUCH: Jochen Bonz / Juliane Rytz / Johannes Springer (Hrsg.): Lass uns von der Hamburger Schule reden.</title>
      <description>
        <![CDATA[Ventil, Paperback, 208 Seiten, 12,90 EUR (D). Die <i>Hamburger Schule</i> als Musikszene ist fast schon wieder Geschichte, doch ihr Einfluss lebt fort. Bands wie Blumfeld, Tocotronic oder Die Sterne stehen oder standen im Mittelpunkt. Die AutorInnen des Buches fragen aber nach weiteren Vernetzungen, politischen Diskursen und Alltagspraxen und vor allem nach der Rolle der Frauen. Diese kommen hier als Interviewpartnerinnen zu Wort.]]>
      </description>
      <link>http://www.gutenmorgenbuchladen.de/dez2011.htm</link>
      <guid isPermaLink="true">http://www.gutenmorgenbuchladen.de/dez2011.htm#sachbuch</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2011 23:32:54 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HOERBUCH: William Irwin: Die Simpsons und die Philosophie.</title>
      <description>
        <![CDATA[Gelesen von Lutz Riedel, Sandra Schwittau. Laufzeit ca. 315 Min., Bastei L&uuml;bbe 2009, 10,99 EUR (D). &quot;Homer Simpson hat selbst einmal gesagt: &quot;Cartoons haben keine tiefere Bedeutung. Es sind nur doofe Zeichnungen, die auf billige Lacher aus sind.&quot; Und auch hier irrt der liebe Homer mal wieder. Ein paar clevere Gelehrte haben sich ein Herz gefasst und mit diesem Buch bewiesen, welche Weisheit in den Simpsons steckt. Zugleich f&uuml;hren die gesammelten Essays in Grundfragen der Philosophie ein: Wieso verk&ouml;rpert Homer dennoch die aristotelischen Tugenden? Weshalb erfahren wir von Maggie den Wert des Schweigens? Warum ist Bart das Individuum, vor dem uns Nietzsche warnen wollte? Dar&uuml;ber hinaus lernen wir den Marxismus in Springfield kennen, analysieren die Undefinierbarkeit des Gl&uuml;cks bei Mr. Burns und sehen die Simpsons mit den Augen von Roland Barthes.&quot; (Verlagsinfo)]]>
      </description>
      <link>http://www.gutenmorgenbuchladen.de/dez2011.htm</link>
      <guid isPermaLink="false">http://www.gutenmorgenbuchladen.de/dez2011.html#hoerbuch</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2011 23:34:15 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LYRIK: Durs Grünbein: Limbische Akte.</title>
      <description>Gedichte. Reclam 2011; 367 Seiten; 8,80 EUR (D). &quot;Durs Grünbein, 1962 in Dresden geboren, ist noch nicht einmal Fünfzig, und hat doch schon ein großes und vor allem bemerkenswertes lyrisches - und nicht nur lyrisches - Werk aufzuweisen, für das er bereits im fröhlichen Alter von dreiunddreißig Jahren den Büchner-Preis erhielt. Aus diesem Werk hat der Herausgeber Norbert Hummelt (seines Zeichens selber Lyriker) Repräsentatives aus allen Phasen und Formen des Grünbeinschen Werks ausgewählt und in enger Abstimmung mit dem Autor selber zusammengestellt und mit einem Nachwort versehen. - Für Querdenker und Querleser im Querformat!&quot; (Verlagsinfo)</description>
      <link>http://www.gutenmorgenbuchladen.de/dez2011.htm</link>
      <guid isPermaLink="false">http://www.gutenmorgenbuchladen.de/dez2011.htm#lyrik</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2011 23:35:35 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Guten Morgen Buchladen Podcast - Dezember 2011</title>
      <description>Guten Morgen Buchladen Podcast Monatstipps Dezember 2011</description>
      <link>http://www.gutenmorgenbuchladen.de/xml/dez2011_01.mp3</link>
      <guid isPermaLink="false">http://www.gutenmorgenbuchladen.de/xml/dez2011_01.mp3</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2011 23:36:09 +0100</pubDate>
      <enclosure url="http://www.gutenmorgenbuchladen.de/xml/dez2011_01.mp3" length="2613248" type="audio/mpeg" />
      <itunes:author>Guten Morgen Buchladen</itunes:author>
      <itunes:duration>00:05:24</itunes:duration>
      <itunes:subtitle>Buchtipps Dezember 2011</itunes:subtitle>
      <itunes:summary>Guten Morgen Buchladen Buchtipps Dezember 2011. Belletristik: Julian Kurzidim (Hrsg.): Der Aengstliche Panther. Sachbuch: Jochen Bonz / Juliane Rytz / Johannes Springer (Hrsg.): Lass uns von der Hamburger Schule reden. Hoerbuch: William Irwin: Die Simpsons und die Philosophie. Lyrik: Durs Gruenbein: Limbische Akte.</itunes:summary>
    </item>
  </channel>
</rss>