<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" 
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
  <title>Lindenstrasse - zum Mitnehmen</title>
  <link>http://www.lindenstrasse.de</link>
<atom:link href="http://podcast.wdr.de/lindenstrasse.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <description>Die Lindenstraße auch unterwegs genießen! Ganze Folgen als Podcast.</description>
  <language>de</language>
  <generator>wdr-podcast</generator>
  <copyright>Copyright 2011, WDR</copyright>
  <image>
    <url>http://www.wdr.de/themen/_config_/podcast/img/vodcast_lindenstrasse.jpg</url>
    <title>Lindenstrasse - zum Mitnehmen</title>
    <link>http://www.lindenstrasse.de</link>
  </image>
  <ttl>360</ttl>
  <category>TV &amp; Film</category>
  <lastBuildDate>Tue, 05 Jun 2012 00:00:03 +0200</lastBuildDate>
  <pubDate>Tue, 05 Jun 2012 00:00:03 +0200</pubDate>
  <managingEditor>redaktion@www.wdr.de (redaktion)</managingEditor>
  <webMaster>webmaster@www.wdr.de (webmaster)</webMaster>

  <itunes:summary>
Die Lindenstraße auch unterwegs genießen! Ganze Folgen als Podcast.  </itunes:summary>
  <itunes:keywords></itunes:keywords>
  <itunes:author>Westdeutscher Rundfunk</itunes:author>
  
  <itunes:category text="TV &amp; Film" />
 
  <itunes:image href="http://www.wdr.de/themen/_config_/podcast/img/itunes_lindenstrasse.jpg" />
  <itunes:owner>
    <itunes:name>Westdeutscher Rundfunk</itunes:name>
    <itunes:email>redaktion@www.wdr.de (redaktion)</itunes:email>
  </itunes:owner>
  <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
  
<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1383 &quot;Angebote, die man nicht ablehnen kann&quot;, 03.06.12, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1338561500/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120603.mp4</link>
  <pubDate>Fri, 01 Jun 2012 16:38:20 +0200</pubDate>
  <description>Orkan wettet mit seiner neuen Mitbewohnerin und Kollegin Jack: Er will einen ganzen Tag stumm bleiben. Ob der Plaudertasche das gelingt? Der Preis ist verlockend: Eine Nacht in Jacks Bett. Caro hat sich in den feschen Florin verliebt. Dann der Schock: Sie erfährt, dass Florin ausgerechnet mit ihrer Mutter Maria zusammen ist. Verzweifelt flieht Caro zu ihrer Schwester Josi. Doktor Dressler ist wütend auf seine Hausverwalterin Angelina. Eine hohe Handwerkerrechnung wurde nicht fristgerecht bezahlt. Als Dressler sie zur Rede stellen will, bricht Angelina zusammen</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120603.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1338561500/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120603.mp4" length="100971892" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1382 &quot;Klagenfurt&quot;, 27.05.12, 19:30 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1337960904/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120527.mp4</link>
  <pubDate>Fri, 25 May 2012 17:48:24 +0200</pubDate>
  <description>Dramatische Wende: Florins Familie will vor der Abschiebung nach Österreich flüchten. Weil das alle bisherigen Bemühungen für ein Bleiberecht zunichte machen würde, versucht Florin verzweifelt, seine Familie aufzuhalten. Nach langer Zeit kommt Hajo zu Besuch in die Lindenstraße. Er soll sich nach seinem Aufenthalt in einer psychiatrischen Klinik wieder an das normale Leben gewöhnen. Wird es seinen Freunden gelingen, ihn aufzumuntern? Zuwachs in der Wohngemeinschaft. Jack, Marcella und Sarah haben einen neuen Mitbewohner: Orkan. Der genießt die neue Freiheit mit Freundin Lea ausgiebig und handelt sich so Ärger mit ihrer Oma Helga ein</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120527.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1337960904/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120527.mp4" length="101996691" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1381 &quot;Blindventil&quot;, 20.05.12, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1337352836/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120520.mp4</link>
  <pubDate>Fri, 18 May 2012 16:53:56 +0200</pubDate>
  <description>Florins Familie, die sich im Haus Lindenstraße Nr. 3 versteckt, wurde entdeckt. Hausverwalterin Angelina möchte die ungebetenen Gäste so schnell wie möglich los werden. Das Schicksal der Familie liegt nun in den Händen des Hausbesitzers Doktor Dressler. Hat Caro ihr Herz verloren? Zumindest scheint sie für Florin zu schwärmen und unterstützt ihn tatkräftig beim Kampf mit den deutschen Behörden. Doch Florin scheint auch Interesse für ihre Mutter Maria zu zeigen. Im Hause Dagdelen herrscht Platzmangel. Aus diesem Grund sieht sich Orkan nach einer neuen Bleibe um. Und die Gelegenheit scheint günstig: In der Wohngemeinschaft Kastanienstraße ist ein Zimmer frei. Ob er zu den drei tatkräftigen Mädchen passt?</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120520.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1337352836/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120520.mp4" length="103049620" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1380 &quot;Kulturschock&quot;, 13.05.12, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1336894421/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120513.mp4</link>
  <pubDate>Sun, 13 May 2012 09:33:41 +0200</pubDate>
  <description>Gabi zeigt Andy die kalte Schulter. Der Grund: Sie möchte, dass er sich endlich mit Hans einigt. Die ehemals besten Freunde streiten sich um Geld. Kann Gabis Liebesentzug Andy umstimmen? Orkan tritt sein Praktikum in Enzos Werkstatt an. Der junge Türke möchte Mechaniker werden. Noch mehr als Hebebühne und Schraubenschlüssel begeistert Orkan seine neue Kollegin Jack. Florin im Stress: Um seine Familie vor der Abschiebung aus Deutschland zu bewahren, versteckt er sie in einer leerstehenden Wohnung im Haus Nummer 3. Maria fühlt sich ausgenutzt. Hat Florin ihr nur Gefühle vorge­gaukelt, um ein sicheres Versteck zu finden?</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120513.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1336894421/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120513.mp4" length="102134503" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1379 &quot;Versteck&quot;, 06.05.12, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1336297714/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120506.mp4</link>
  <pubDate>Sun, 06 May 2012 11:48:34 +0200</pubDate>
  <description>Mitten in der Nacht schleicht der junge Florin durch das Treppenhaus in der Lindenstraße Nr. 3. Eine ganze Woche hat er sich bei seiner verehrten Lehrerin Maria nicht gemeldet. Und das aus gutem Grund: Florin hat etwas zu verbergen. Tanja und Simon verbringen den Tag mit dem Feuerwehrmann Chris. Simon darf sogar im Feuerwehrauto mitfahren und ist begeistert. Darauf lädt Tanja Chris zum Abendessen ein. Ob der Feuerwehrmann das als Aufforderung versteht? Hans unter Druck. Andy hat immer noch nicht sein OK für den Verkauf des Fahrservice gegeben. Der Grund: Andy fordert die Hälfte des Gewinns von Hans. Anna und Gabi versuchen zwischen den Streithähnen zu vermitteln</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120506.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1336297714/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120506.mp4" length="105061238" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1378 &quot;Zu mir oder zu dir?&quot;, 29.04.12, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1335531932/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120429.mp4</link>
  <pubDate>Fri, 27 Apr 2012 15:05:32 +0200</pubDate>
  <description>Irgendetwas ist merkwürdig an Florin. Maria fühlt sich immer mehr zu ihrem Sprachschüler hingezogen. Aber es scheint, als habe er etwas zu verbergen. Hat Florin ein Geheimnis? Tanja ist auf der Suche nach einem Mann. Sie ist der Überzeugung, dass ihr Sohn Simon einen Vater braucht. Als der gutaussehende Feuerwehrmann Chris in ihren Salon spaziert, beginnt Tanja einen Flirt. Nina und Enzo ziehen in die ehemalige Wohnung von Hajo und Sabrina in der Lindenstraße Nr.3. Orkan hilft dem jungen Paar beim Umzug. Aber nicht ganz uneigennützig: Orkan will etwas von Enzo</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120429.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1335531932/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120429.mp4" length="105399328" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1377 &quot;Der Albaner&quot;, 22.04.12, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1335101451/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120422.mp4</link>
  <pubDate>Sun, 22 Apr 2012 15:30:51 +0200</pubDate>
  <description>Tanja versucht sich im Spagat, ihrem Sohn Mutter und Vater in einem zu sein. Denn sie befürchtet, dass Simon lieber zu ihrer Ex-Frau Suzanne und deren neuen Freund ziehen möchte. Erich bietet Tanja seine Hilfe an. Streit unter Freunden: Andy fordert von Hans die Hälfte des Gewinns aus dem Verkauf des Fahrservices HAndy. Schließlich hat Andy das Geschäft gemeinsam mit Hans gegründet. Hans denkt gar nicht daran, Andy am Gewinn zu beteiligen. Marias Schüler Florin macht gute Fortschritte. Vor allem bei seiner Lehrerin. Weil er Geburtstag hat, lädt er Maria zum Essen ein. Was Maria nicht ahnt: Ihre Tochter Caro scheint ein Auge auf den feschen Florin geworfen zu haben</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120422.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1335101451/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120422.mp4" length="105141048" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1376 &quot;Jungsding&quot;, 15.04.12, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1334513687/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120415.mp4</link>
  <pubDate>Sun, 15 Apr 2012 20:14:47 +0200</pubDate>
  <description>Maria arbeitet jetzt als Sprachlehrerin. Einer ihrer ersten Schüler ist der gut aussehende Florin. Der junge Mann scheint nicht nur an der deutschen Sprache interessiert zu sein: Er flirtet mit Maria. Riesen-Geschäft für Hans: Ein Taxiunternehmer bietet ihm viel Geld für seinen Fahrservice HAndy. Damit könnten sich Hans und Anna einen lang gehegten Wunsch erfüllen. Aber es gibt Ärger wegen der Euros. Tanja sorgt sich um ihren Sohn Simon. Neuerdings nennt er Suzannes Freund in Leipzig Papa. Das passt Tanja natürlich gar nicht. Fehlt dem Jungen etwa ein Vater?</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120415.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1334513687/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120415.mp4" length="106624732" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1375 &quot;Wiedervereinigung&quot;, 08.04.12, 19:30 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1333626558/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120408.mp4</link>
  <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 13:49:18 +0200</pubDate>
  <description>Josi ist genervt: Sie muss die Ersatz-Mutter für Alex Sohn Paul spielen. In dieser Rolle fühlt sich die Blondine nicht besonders wohl. Dann wird Paul auch noch krank und daran ist Josi nicht unschuldig. Drama um Hajo: Tanja hört verdächtige Geräusche aus dessen Garage im Hinterhof. Sie alarmiert Erich, der Hajo zur Hilfe eilt. Der herbeigerufene Notarzt kämpft um Hajos Leben. Während Iffi und Antonia sich in Australien einleben, sucht Klaus weiterhin nach seiner Tochter Mila. Nach wie vor ist Nastya mit dem Kind auf der Flucht. Seit er als Pressereferent gekündigt hat, hat Klaus keinen Job mehr. Momo rät Klaus, beruflich einen neuen Weg einzuschlagen.</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120408.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1333626558/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120408.mp4" length="105039869" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1374 &quot;Das Leben geht weiter...?&quot;, 01.04.12, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1333371226/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120401.mp4</link>
  <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 14:53:46 +0200</pubDate>
  <description>Lisa im Unglück: Sohn Paul ist nach einem heftigen Streit zu seinem Vater Alex geflüchtet und wohnt jetzt bei ihm. Lisas Versuch, Paul zurückzuholen scheitert. Dann fasst Lisa einen dramatischen Entschluss. Das Ehepaar Sarikakis lebt weiterhin von Tisch und Bett getrennt. Vasily stellt schwere Bedingungen für den Fall, dass Sandra in die heimische Wohnung zurückkehren möchte. Die Fronten sind verhärtet. Da ergreift Jack genervt die Initiative. Erich macht sich Sorgen um seinen Freund Hajo. Der Modellbauer hat großen Kummer und Erich versucht ihn aufzumuntern. Immerhin macht Hajo Pläne für eine längere Reise</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120401.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1333371226/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120401.mp4" length="106715766" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1373 &quot;Und meine Seele spannte weit ihre Flügel aus&quot;, 25.03.12, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1332581737/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120325.mp4</link>
  <pubDate>Sat, 24 Mar 2012 10:35:37 +0100</pubDate>
  <description>Eine Hochzeit in der Lindenstraße: Enzo und Nina wollen sich heute in kleinem Kreis das Ja-Wort geben. Die beiden haben ihre Trauung wegen Sabrinas schlechter Verfassung vorverlegt. Sabrina ist überglücklich, dass ihr Sohn Enzo heiraten wird. Doch ihr Gesundheitszustand verschlechtert sich dramatisch. Sandra wohnt bei Jack in der Wohngemeinschaft. Vasily hat seiner Frau nach einer heftigen Auseinandersetzung die Türe gewiesen. Sandra versucht, sich bei ihrem Ehemann zu entschuldigen. Aber Vasily bleibt unversöhnlich und stellt für Sandras Rückkehr eine Bedingung.</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120325.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1332581737/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120325.mp4" length="106564721" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1372 &quot;Es ist genug...&quot;, 18.03.12, 19:00 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1331913942/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120318.mp4</link>
  <pubDate>Fri, 16 Mar 2012 17:05:42 +0100</pubDate>
  <description>Sabrina ist überglücklich. Ihr Sohn Enzo will die Polizistin Nina heiraten. Für kurze Zeit kann Sabrina ihre schwere Krebserkrankung vergessen und freut sich unbändig auf die Hochzeit. Lisa straft ihren Sohn Paul mit Verachtung. Der Grund: Paul ist dafür verantwortlich, dass seine kleine Schwester Deniz fast gestorben wäre. Der Junge klagt Gabi im Café Bayer sein Leid und verschwindet anschließend spurlos. Im Hause Sarikakis stehen die Zeichen auf Sturm: Sandra und Vasily geraten in Streit. Die Blondine unterstellt ihrem Mann, ihr nicht mehr treu zu sein. Hat Vasily tatsächlich eine Affäre?</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120318.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1331913942/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120318.mp4" length="106568407" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1371 &quot;Das schönste Geschenk&quot;, 11.03.12, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1331488877/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120311.mp4</link>
  <pubDate>Sun, 11 Mar 2012 19:01:17 +0100</pubDate>
  <description>Jack traut weder ihren Augen noch ihren Ohren: Enzo macht Nina mitten in der Werkstatt einen Heiratsantrag. Dabei sind die beiden erst seit ein paar Wochen ein Paar. Wie wird Nina reagieren? Tanja hat Probleme mit ihrem Sohn Simon. Da er bald sechs Jahre alt wird, müsste er eigentlich eingeschult werden. Aber Simon weigert sich, zur Schule zu gehen. Tanja vermutet, ihr Sohn könnte wegen der schrecklichen Erfahrungen in der Sekte traumatisiert sein. Weil Lisa und Murat außer Haus sind passt Paul auf seine Schwester Deniz auf. Da die Kleine ihn beim Daddeln am Fernseher stört, verfrachtet Paul sie kurzerhand ins Badezimmer. Doch dort stehen auch giftige Substanzen</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120311.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1331488877/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120311.mp4" length="105965619" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1370 &quot;Adieu für immer?&quot;, 04.03.12, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1330886429/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120304.mp4</link>
  <pubDate>Sun, 04 Mar 2012 19:40:29 +0100</pubDate>
  <description>Abschied: Iffi und Antonia brechen heute alleine nach Australien auf. Klaus bleibt in München und widmet sich weiterhin der Suche nach seiner Tochter Mila. Wird Klaus seine Lieben bald wiedersehen? Sabrinas Gesundheitszustand verschlechtert sich zusehends. Die Italienerin ist von ihrer Krebserkrankung gezeichnet. In einem Gespräch mit Angelina, versucht Sabrina ihre Tochter auf das Schlimmste vorzubereiten. Streit um Baby Emma: Vater Vasily ist mit den Erziehungsmethoden von Mutter Jack nicht einverstanden. Als Sandra versucht zu vermitteln, kommt es auch zwischen dem Ehepaar Sarikakis zu einer heftigen Auseinandersetzung.</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120304.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1330886429/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120304.mp4" length="106051843" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1369 &quot;Bittere Lügen&quot;, 26.02.12, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1330097644/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120226.mp4</link>
  <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 16:34:04 +0100</pubDate>
  <description>Angelina unter Druck: Doktor Dressler hat herausgefunden, dass Angelina ihn mit einem gefälschten Kostenvoranschlag um einen hohen Geldbetrag betrügen wollte. Der alte Doktor droht der schönen Haus-verwalterin mit einer Anzeige. Große Ereignisse werfen ihre Schatten voraus: Iffi plant die Übersiedlung der kleinen Beimer-Familie nach Australien. Sie wird im Land der Kängurus als Biologin ein eigenes Forschungsprojekt leiten. Klaus will sich auch in Zukunft auf die Suche nach seiner Tochter Mila konzentrieren. Nachbarschaftsstreit: Wie sich herausgestellt hat, wird Martin von dem kleinen Paul terrorisiert. Dessen Eltern, Lisa und Murat, wollen sich bei Hans und Anna für die Missetaten ihres Sohnes entschuldigen. Aber Anna zeigt sich unversöhnlich</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120226.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1330097644/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120226.mp4" length="105959202" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1368 &quot;Wie kann man nur...!&quot;, 19.02.12, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1329475544/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120219.mp4</link>
  <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 11:45:44 +0100</pubDate>
  <description>Klaus muss sich vor Gericht verantworten. Er ist das Opfer einer Intrige, die sein Chef Mark Meyer eingefädelt hat. Nur seine Nichte Lea könnte ihn vielleicht entlasten. Aber die schweigt bislang beharrlich. Hans und Anna in Sorge: Sohn Martin kehrt neuerdings mit eindeutigen Anzeichen von Misshandlungen aus der Schule heim. Die bange Frage lautet: Wer terrorisiert ihren Mürfel? Angelina freut sich auf eine romantische Verabredung. Um dem gutaussehenden Architekten Stefan zu gefallen, hat sie sogar Tanzstunden bei Vasily genommen. Aber kurz vor dem Treffen macht ihr jemand einen Strich durch die Rechnung</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120219.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1329475544/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120219.mp4" length="105289223" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1367 &quot;S.O.S.&quot;, 12.02.12, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1329225666/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120212.mp4</link>
  <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 14:21:06 +0100</pubDate>
  <description>Helga am Rande des Nervenzusammenbruchs. Der Grund: Ihr Hase Klaus war in Untersuchungshaft. Gegen ihn besteht ein ungeheuerlicher Verdacht. Es gibt jedoch eine Zeugin in der Familie, die ihn entlasten könnte. Gibt Sabrina den Kampf gegen den Krebs verloren? Sie beendet ihre Chemotherapie und will mehr Zeit mit ihrer Familie verbringen. Sabrina bittet Carsten, sie medizinisch zu betreuen. Ist die schöne Angelina verliebt? Sie hat einen attraktiven Architekten kennengelernt. Um ihm zu gefallen, will sie sogar Tanzunterricht nehmen. Sie bittet Vasily um Hilfe</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120212.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1329225666/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120212.mp4" length="105504323" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1366 &quot;Flashmob&quot;, 05.02.12, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1328285979/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120205.mp4</link>
  <pubDate>Fri, 03 Feb 2012 17:19:39 +0100</pubDate>
  <description>Ein neuer Mann an Angelinas Seite? Die schöne Hausverwalterin hat den attraktiven Architekten Stefan kennengelernt. Bei einem Flirt im griechischen Lokal Akropolis kommen sich die beiden näher. Großer Erfolg für Maria: Sie hat die Prüfung zur Sprachlehrerin mit Bravour bestanden und die Schule möchte sie als Lehrkraft übernehmen. Währenddessen organisiert Tochter Caro einen Flashmob, um auf die weltweite Klimaveränderung aufmerksam zu machen. Klaus erfährt von seiner Ex-Frau Nina, dass die Polizei in den Reihen der Konservativ Christlichen Partei Mitglieder einer Verbrecherorganisation vermutet. Klaus will die Behörden unterstützen und gerät un-erwartet selbst ins Visier der Fahnder</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120205.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1328285979/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120205.mp4" length="104888464" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1365 &quot;Erkältung&quot;, 29.01.12, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1327675450/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120129.mp4</link>
  <pubDate>Fri, 27 Jan 2012 15:44:10 +0100</pubDate>
  <description>Maria drückt noch einmal die Schulbank. Sie möchte Lehrerin an einer Sprachenschule werden und die letzten Prüfungen stehen an. Wenn sie erfolgreich abschließen würde, könnte Maria die ungeliebte Politessenuniform für immer an den Nagel hängen. Während einer polizeilichen Razzia in der Parteizentrale sind Klaus zufällig äußerst brisante Daten in die Hände gefallen. Es handelt sich um Fotografien, die das Ansehen der Konservativ Christlichen Partei in der Öffentlichkeit unwiderruflich zerstören würden. Klaus stellt seinen Chef zur Rede. Angst um Baby Emma. Bei dem Säugling setzt kurz die Atmung aus. Jack und Sandra rasen mit der Kleinen ins Krankenhaus. Vater Vasily erfährt von den dramatischen Ereignissen erst viel später</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120129.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1327675450/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120129.mp4" length="104936782" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1364 &quot;Thomas Müller&quot;, 22.01.12, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1327075400/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120122.mp4</link>
  <pubDate>Fri, 20 Jan 2012 17:03:20 +0100</pubDate>
  <description>Polizeieinsatz bei der Konservativen Partei: Der verdutzte Klaus muss seinen Schreibtisch räumen, als die Beamten die Büros der Parteizentrale stürmen. Wonach die Gesetzeshüter suchen, bleibt vorerst ihr Geheimnis. Maria räumt ihr Leben auf. Nachdem sie mit Ernesto jetzt schon den zweiten Stadler-Spross vor die Türe gesetzt hat, ist nun der Vater an der Reihe: Auch Adi muss sich eine neue Bleibe suchen. Orkan stellt sich in einer Bank für eine Lehrstelle vor. Um seine Chancen auf den Ausbildungsplatz zu erhöhen, hat er sich in den Deutschen Thomas Müller verwandelt. Als das Bewerbungsgespräch beginnt, erlebt Orkan allerdings eine faustdicke Überraschung</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120122.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1327075400/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120122.mp4" length="104613137" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1363 &quot;Die Schlange&quot;, 15.01.12, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1326466742/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120115.mp4</link>
  <pubDate>Fri, 13 Jan 2012 15:59:02 +0100</pubDate>
  <description>Der junge Türke Orkan möchte sich als Deutscher ausgeben. Der Grund: Er möchte Banker werden und glaubt, als Ausländer weniger Chancen auf dem Bewerbermarkt zu haben. Wird Orkan mit seiner Maskerade erfolgreich sein? Ende einer Liebe? Maria und Ernesto haben sich getrennt. Enttäuscht will der Arzt nicht nur seine Wohnung in der Lindenstraße aufgeben. Ernesto will auch die Praxis schließen. Angelina ist weiterhin um die Gunst von Doktor Dressler bemüht. Erneut besucht das ungleiche Paar eine Opernaufführung. Was Angelina nicht ahnt: Dressler weiß, dass sie ihn um eine stattliche Summe betrogen hat</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120115.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1326466742/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120115.mp4" length="105424816" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1362 &quot;Entfernen - Einfügen&quot;, 08.01.12, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1325866239/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120108.mp4</link>
  <pubDate>Fri, 06 Jan 2012 17:10:39 +0100</pubDate>
  <description>Orkan schiebt Frust. Der Grund: Der junge Türke möchte Banker werden. Da er kein Abitur hat, bekommt er auf seine Bewerbungen hin nur Absagen. Orkan glaubt den wahren Grund der Ablehnung zu kennen und entwickelt einen verwegenen Plan. Ernesto geht Maria aus dem Weg. Sogar als seine Geliebte ihn zu einem Spaziergang einlädt, erfindet der Herr Doktor ein Treffen mit einem alten Bekannten. Als Maria die Lüge entlarvt, kommt es zu einer folgenreichen Auseinandersetzung. Angelina ist mit ihrem neuen Job als Hausverwalterin unzufrieden. Sie fühlt sich von ihrem Chef, Doktor Dressler, falsch behandelt. Angelina will Dressler einen Denkzettel verpassen und schreckt dabei auch vor Betrug nicht zurück.</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120108.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1325866239/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120108.mp4" length="105916907" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1361 &quot;Orkanschaden&quot;, 01.01.12, 19:30 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1324550924/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120101.mp4</link>
  <pubDate>Thu, 22 Dec 2011 11:48:44 +0100</pubDate>
  <description>Helga wundert sich immer mehr, mit welcher Besessenheit sich Gabi an der Suche nach Mila beteiligt. Fast könnte man meinen, es ginge um ihr eigenes Kind. Dann macht Helga eine Entdeckung, die Gabis Verhalten erklären könnte. Das neue Jahr beginnt für Angelina mit einem Notfall: Als neue Verwalterin des Hauses Nummer drei in der Lindenstraße muss sie sich um ein defektes Dach kümmern. Während es bei Carsten und Käthe in die Wohnung regnet, macht sich Angelina auf die Suche nach kompetenter Hilfe. Was ist bloß aus dem einstigen Traumpaar Maria und Ernesto geworden? Das neue Jahr hat gerade erst begonnen und die beiden haben schon wieder Streit. Anlass: Nun ist auch Maria krank und Ernesto nicht erreichbar. Maria muss Carsten zur Hilfe holen.</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120101.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1324550924/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20120101.mp4" length="106750536" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1360 &quot;Scharlach&quot;, 25.12.11, 19:30 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1324550020/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111225.mp4</link>
  <pubDate>Thu, 22 Dec 2011 11:33:40 +0100</pubDate>
  <description>In der Lindenstraße wird das Fest der Liebe gefeiert: Ganz besonders von Enzo und Nina. Das Paar ist frisch verliebt und verbringt sein erstes Weihnachten miteinander. Bei der abendlichen Familienfeier erhält Enzo jedoch eine schockierende Nachricht. Familie Stadler möchte in den weihnachtlichen Skiurlaub starten. Doch der kleine Lukas bekommt Fieber und Ernesto diagnostiziert Scharlach. Muss jetzt der Urlaub für die gesamte Familie ausfallen? Iffi und Klaus laden Familie und Freunde zum Weihnachtsessen ein. Klaus ist traurig, weil es auch zum Fest keine neue Spur von seiner Tochter Mila gibt. Und als Gabi erneut Tanja der Komplizenschaft mit Nastya verdächtigt, droht ein Streit unterm Tannenbaum.</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111225.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1324550020/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111225.mp4" length="104196259" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1359 &quot;Das Foto&quot;, 18.12.11, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1324038956/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111218.mp4</link>
  <pubDate>Fri, 16 Dec 2011 13:35:56 +0100</pubDate>
  <description>Gabi wird von Alpträumen geplagt. Das Verschwinden der kleinen Mila ruft in ihr Erinnerungen an die Ermordung ihres Sohnes Max wach. Trotzdem will sie Klaus bei der Suche nach Mila weiterhin unterstützen  und bittet ausgerechnet Phil Seegers um Hilfe. Zwischen Maria und Ernesto kommt es zum Streit. Der Grund: Maria möchte ein Weihnachtsfoto mit der ganzen Familie aufnehmen. Aber der Herr Doktor scheint dafür keine Zeit zu haben. Sabrina hat die Chemotherapie überstanden und ist wieder zuhause. Ihren Kindern verschweigt sie weiterhin, dass sie an Krebs erkrankt ist. Währenddessen bekommt Angelina einen neuen Job und Enzo hat sich verliebt.</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111218.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1324038956/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111218.mp4" length="105742548" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1358 &quot;Espressos&quot;, 11.12.11, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1323437939/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111211.mp4</link>
  <pubDate>Fri, 09 Dec 2011 14:38:59 +0100</pubDate>
  <description>Die monatelange Suche nach seiner Tochter hat bei Klaus Spuren hinterlassen. Noch immer hat er keinen konkreten Hinweis, wo Mila sich aufhalten könnte. Bei einem Streit mit Iffi bricht Klaus zusammen. Ein neues Liebespaar in der Lindenstraße? Mechaniker Enzo hat in der vergangenen Woche die Bekanntschaft von Polizistin Nina gemacht. Die beiden veranstalten ein gemeinsames Picknick an einem ungewöhnlichen Ort. Caro ist fassungslos. Ihre Freundin Lea denkt tatsächlich darüber nach, Nacktfotos von sich an einen Fremden zu verkaufen. Dieses Angebot erreichte den Teenager anonym via Internet. Wird Lea tatsächlich darauf eingehen?</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111211.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1323437939/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111211.mp4" length="105437790" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1357 &quot;Lea bekommt ein Kompliment&quot;, 04.12.11, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1322997698/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111204.mp4</link>
  <pubDate>Sun, 04 Dec 2011 12:21:38 +0100</pubDate>
  <description>Hajo hat einen neuen Job: Er führt den italienischen Feinkostladen Alimentari. Hajo vertritt seine Frau Sabrina, die wegen einer schweren Erkrankung in einer Klink behandelt wird. Hajo weiß, dass die Chancen auf Heilung gering sind. Tanja in Angst: Wochen, nachdem sie Society den Rücken gekehrt hat, erhält sie Anrufe von der Sekte. Tanja befürchtet, dass sich die Organisation an ihr rächen will. Teenagersorgen: Lea hätte auch gerne ein schickes Smartphone wie ihre Freundin Caro. Allerdings fehlt der Blondine das Geld dafür. Da erhält Lea über ein soziales Netzwerk ein ebenso lukratives wie unmoralisches Angebot</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111204.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1322997698/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111204.mp4" length="105596951" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1356 &quot;Kein gutes Gefühl&quot;, 27.11.11, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1322233798/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111127.mp4</link>
  <pubDate>Fri, 25 Nov 2011 16:09:58 +0100</pubDate>
  <description>Sabrina belügt ihre Kinder. Sie erzählt Enzo und Angelina, dass sie drei Wochen Urlaub in Italien machen wird. In Wahrheit geht sie in eine Spezialklinik, um den Kampf gegen eine tödliche Krankheit aufzunehmen. Nur Hajo kennt die Wahr-heit. Gabis Eifer bei der Suche nach der kleinen Mila grenzt mittlerweile an Besessen-heit. Sie verdächtigt sogar Tanja, eine Komplizin von Nastya zu sein. Dann meldet sich wie aus dem Nichts die Sekte Society. Marias Ausbildung zur Sprachlehrerin beginnt. Da sie parallel immer noch als Politesse arbeitet und den Haushalt führt, hat sie nur noch wenig Zeit für Ernesto. Aber der Herr Doktor weiß Rat: Er engagiert eine Haushaltshilfe aus der Nachbar-schaft</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111127.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1322233798/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111127.mp4" length="104979546" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1355 &quot;Rhodos&quot;, 20.11.11, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1321785712/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111120.mp4</link>
  <pubDate>Sun, 20 Nov 2011 11:41:52 +0100</pubDate>
  <description>Schluss mit Knöllchen schreiben. Maria möchte sich beruflich neu orientieren. Sie will die Politessen-Uniform ablegen und stattdessen Sprachlehrerin werden. Die Ausbildung ist jedoch nicht ganz billig. Ernesto bietet seine Hilfe an. Gabi unterstützt weiterhin mit großem Eifer die Suche nach der kleinen Mila. Nach wie vor ist Nastya mit der Tochter von Klaus auf der Flucht. Eine heiße Spur führt auf die griechische Insel Rhodos. Schwerer Gang für Sabrina: Doktor Stadler hat bei ihr Anzeichen für eine ernst-hafte Erkrankung festgestellt. Sabrina sucht ein Krankenhaus auf, um eine genaue Diagnose stellen zu lassen. Und die ist niederschmetternd</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111120.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1321785712/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111120.mp4" length="104368402" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1354 &quot;Pankreas&quot;, 13.11.11, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1321205580/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111113.mp4</link>
  <pubDate>Sun, 13 Nov 2011 18:33:00 +0100</pubDate>
  <description>Immer noch herrscht zwischen Murat und Lisa Uneinigkeit über die Beaufsichtigung ihres Babys. Der Papa bringt es nicht über das Herz, seine Kleine in die Hände einer Tagesmutter zu geben. Stattdessen erfindet Murat eine eigene Art der Betreuung. Nach wie vor ist Klaus auf der Suche nach seiner verschwundenen Tochter Mila. Nastya und ihr neuer Ehemann Tobias sind ins Ausland geflüchtet und haben das Mädchen mitgenommen. Bei seinen Recherchen erhält Klaus tatkräftige Unterstützung von Gabi. Aus für das Ehepaar Scholz. Hajo will Sabrina verlassen und sucht sich bereits eine neue Wohnung. Dann erhält Hajo eine schockierende Nachricht, die alle seine weiteren Pläne in Frage stellt</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111113.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1321205580/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111113.mp4" length="104452317" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1353 &quot;Klassisches Missverständnis&quot;, 06.11.11, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1320575466/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111106.mp4</link>
  <pubDate>Sun, 06 Nov 2011 11:31:06 +0100</pubDate>
  <description>Welchen Plan verfolgt Angelina? Geschickt erschleicht sie sich Dr. Dresslers Vertrauen, in dem sie ihm vorgaukelt, ein Interesse an klassischer Musik zu haben. Der alte Doktor freut sich über die attraktive Gesellschaft und geht mit Angelina zu einem Konzert. Andy macht Nägel mit Köpfen: Er will Hajos Hälfte der Ferienwohnung in Bonassola abkaufen. Der Taxler außer Dienst kann sich gut vorstellen, in Italien seinen Lebensabend zu verbringen. Was wird Gabi dazu sagen? Murat ist dagegen, dass Lisa die Aufsicht über Baby Deniz einer fremden Tages-mutter überlassen möchte. Der Türke ist der Meinung, Kindererziehung sei eine Familienangelegenheit. Also lässt Lisa probeweise Orkan den Nachwuchs beaufsichtigen. Ob das gelingt?</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111106.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1320575466/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111106.mp4" length="106225892" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1352 &quot;Jugendbewegung&quot;, 30.10.11, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1319886818/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111030.mp4</link>
  <pubDate>Sat, 29 Oct 2011 13:13:38 +0200</pubDate>
  <description>Hajo hat einen wichtigen Termin bei einem Architekten. Er möchte wieder wie in frühren Zeiten als Modellbauer arbeiten. Dieser lukrative Auftrag wäre für Hajo der perfekte Wiedereinstieg in die Branche. Fast versäumt er den Termin und daran ist ausgerechnet Sabrina nicht ganz unschuldig. Hans privates Taxiunternehmen kommt nicht richtig in Fahrt. Auch seit er das Geschäft nach Andys Ausstieg alleine führt, sind Fahrgäste Mangelware. Dann erhält Hans Unterstützung von ganz unerwarteter Seite. Angelina schiebt Frust. Die einst so engagierte Geschäftsfrau hat ihre Karriere und ihr Leben in eine Sackgasse manövriert. Um beides wieder in Schwung zu bringen, entwickelt sie einen riskanten Plan</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111030.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1319886818/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111030.mp4" length="106754324" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1351 &quot;Flo&quot;, 23.10.11, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1319368792/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111023.mp4</link>
  <pubDate>Sun, 23 Oct 2011 13:19:52 +0200</pubDate>
  <description>Alex und Josi kehren von einem Kurztrip aus den USA zurück. Gleich nach ihrer Ankunft laden sie Freunde und Familienangehörige zu einem Sektempfang in ihr Reisebüro ein. Die beiden haben eine große Neuigkeit zu verkünden. Momo braucht Angelinas Hilfe: Er hat einen zahlungskräftigen Kunden an der Angel, dem er imponieren möchte. Dafür benötigt er repräsentative Büroräume und eine attraktive Empfangsdame. Für beides hat Angelina eine Lösung. Andy besucht seinen Kumpel Hajo, um mit ihm über die gemeinsame Ferien-wohnung in Italien zu sprechen. Dabei wird er Zeuge eines heftigen Streits zwischen Hajo und Sabrina. Dezent zieht sich Andy zurück.</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111023.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1319368792/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111023.mp4" length="105200393" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1350 &quot;Las Vegas&quot;, 16.10.11, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1318756670/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111016.mp4</link>
  <pubDate>Sun, 16 Oct 2011 11:17:50 +0200</pubDate>
  <description>Ende einer Geschäftsbeziehung: Andy steigt aus dem privaten Fahrservice, den er mit Hans ins Leben gerufen hat, wieder aus. Kann Hans das Geschäft auch alleine weiterführen? Beim Ehepaar Scholz hängt der Haussegen nach wie vor schief: Hajo plant, die Ferienwohnung in Bonassola zu verkaufen. Sabrina ist entschieden gegen den Verkauf der Urlaubsresidenz. Es kommt zum Streit zwischen den Eheleuten Schock für Josi: Als sie von einem Ausflug in das Berliner Nachtleben zurückkehrt, macht Alex Schluss mit ihr. Er glaubt, dass der Altersunterschied zwischen ihnen eine dauerhafte Beziehung unmöglich macht. Josi ist verzweifelt</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111016.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1318756670/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111016.mp4" length="106313878" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1349 &quot;Fliegen lassen&quot;, 09.10.11, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1318154438/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111009.mp4</link>
  <pubDate>Sun, 09 Oct 2011 12:00:38 +0200</pubDate>
  <description>In der Ehe von Hajo und Sabrina kriselt es gehörig. Die beiden sind sich uneins, wie es mit der Pflege der mittlerweile schwer demenzkranken Hilde weitergehen soll. Hajo sieht keine andere Möglichkeit, als seine Mutter in einem Heim unterzubringen Josi möchte erneut in Sachen Musik verreisen und bittet Alex um einen Urlaubstag. Zurzeit ist allerdings sehr viel Arbeit im Reisbüro zu erledigen. Alex zweifelt nicht nur an Josis Loyalität dem Geschäft gegenüber. Schlimmer: Er zweifelt an seinen Gefühlen für sie Der private Fahrservice von Hans und Andy hat noch nichden gewünschten geschäftlichen Erfolg. Andy glaubt schon nicht mehr an eine Freudwende. Hans denkt positiver und unterbreitet seinem Kompagnon einen riskanten Vorschlag</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111009.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1318154438/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111009.mp4" length="105054625" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1348 &quot;Heim&quot;, 02.10.11, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1317544773/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111002.mp4</link>
  <pubDate>Sun, 02 Oct 2011 10:39:33 +0200</pubDate>
  <description>Ein Vater in Not: Klaus ist verzweifelt. Nastya und ihr Ehemann Tobias sind untergetaucht und haben die kleine Mila mitgenommen. Die Suche nach seiner Tochter führt ihn auch in die Zentrale der SekteHajo ist gestresst. Die Pflege seiner demenzkranken Mutter Hilde überfordert ihn immer mehr. Und Hildes Zustand verschlechtert sich von Tag zu Tag. Hajo muss eine schwere Entscheidung treffen Wird aus Jack noch eine richtige Mama? Eigentlich hat sie Baby Emma nur als Leihmutter für Sandra und Vasily zur Welt gebracht. Nun sieht es aber so aus, als bliebe Emma erst einmal für längere Zeit bei Mama Jack</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111002.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1317544773/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20111002.mp4" length="105880708" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1347 &quot;Die Aussage&quot;, 25.09.11, 19:30 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1316895488/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110925.mp4</link>
  <pubDate>Sat, 24 Sep 2011 22:18:08 +0200</pubDate>
  <description>Eifersuchtsstreit zwischen Alex und Josi: Die kesse Blondine hat die Nacht ohne ihren Liebsten durchgefeiert. Mit sichtbaren Folgen auch für Alex: einem Knutschfleck. Betrügt Josi etwa ihren Alex? Tanja hat einen wichtigen Entschluss gefasst: Sie wird gegen die Sekte Society und deren Praktiken aussagen. Das könnte nicht nur für Tanja Konsequenzen haben Wichtiger Tag für Klaus: Ein Gericht entscheidet heute, wo die kleine Mila in Zukunft leben soll. Wird Klaus seine Tochter endlich wieder in die Arme nehmen können?</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110925.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1316895488/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110925.mp4" length="105202355" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1346 &quot;Hormone&quot;, 18.09.11, ca. 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1316194929/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110918.mp4</link>
  <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 19:42:09 +0200</pubDate>
  <description>Erich besucht auf Einladung von Nastya die Zentrale der Sekte Society. Hier trifft er auf ein bekanntes Gesicht: Tanja. Erich spricht mit der Nachbarin über deren Erfahrungen mit Society und Tanja macht ihm ein beunruhigendes Ge-ständnis. Jack hat begonnen, im Internet nach ihrer Mutter zu suchen. Als sie noch ein kleines Mädchen war, brachte sie ihre Mutter in ein Heim. Jack möchte gerne wissen, was aus ihr geworden ist. Orkan und Josi haben mit ihrer Musik das Interesseines Produzenten geweckt. Die beiden werden von dem Manager einer abendlichen Veranstaltung ein-geladen. Alex steht Josis Gesangskarriere sehr skeptisch gegenüber und bleibt lieber zu Hause. </description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110918.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1316194929/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110918.mp4" length="106216690" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1345 &quot;Die Wanze&quot;, 11.09.11, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1315580894/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110911.mp4</link>
  <pubDate>Fri, 09 Sep 2011 17:08:14 +0200</pubDate>
  <description>Verzweiflung bei den Stadlers: Seit einer Woche ist Jimi spurlos verschwunden. Die Familie fürchtet, dass er sich das Leben genommen hat. Besonders für Maria ist das schwer: Erst im vergangenen Jahr beging ihr Vater Selbstmord. Nastyas Sekte &quot;Society&quot; gerät ins Visier des Verfassungsschutzes. In ihrer Verzweiflung wendet sich Nastya ausgerechnet an Erich. Helga warnt ihren Ehemann: Will Nastya auch ihn manipulieren? Baby Emma wird weiterhin von zwei Müttern behütet. Sandra und Jack kümmern sich gemeinsam um den Säugling. Als Jack überlegt, die Pflege des Kindes gänzlich Sandra zu überlassen, protestiert nicht nur Doktor Dressler</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110911.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1315580894/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110911.mp4" length="106127817" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1344 &quot;Schlafmangel&quot;, 04.09.11, ca. 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1314975416/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110904.mp4</link>
  <pubDate>Fri, 02 Sep 2011 16:56:56 +0200</pubDate>
  <description>Nach wie vor hat Klaus keine Handhabe, um gegen Nastya und die Sekte vorgehen zu können. Er hat seine kleine Tochter Mila schon seit Wochen nicht mehr gesehen. Da bekommt Klaus von völlig unerwarteter Seite Unterstützung. Sandra und Jack hüten Baby Emma neuerdings gemeinsam. Sandra ist der festen Überzeugung, dass Emma auch die Nähe ihrer Leihmutter braucht. Die Bewohner der Wohngemeinschaft sind von den nächtlichen Ruhestörungen nicht gerade begeistert. Der Song, den Orkan und Josi gemeinsam aufgenommen haben, wird zum ersten Mal im Radio gespielt. Die Familie Stadler trifft sich, um die Premiere gemeinsam zu verfolgen. Auch Ernesto ist dabei. Doch der Abend wird alles andere als entspannt</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110904.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1314975416/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110904.mp4" length="105193142" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1343 &quot;Kuh und Känguru&quot;, 28.08.11, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1314374461/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110828.mp4</link>
  <pubDate>Fri, 26 Aug 2011 18:01:01 +0200</pubDate>
  <description>Jack will sich nun endlich, wie schon lange geplant, auf die Rallye Dakar vorbereiten. Doch dann wendet sich Sandra mit einer Bitte an sie, die Jacks Pläne durchkreuzen würde. Eine peinliche Situation für Nina: Mit viel Hinterlist konnte ihr Nastya entlocken, dass Nina immer noch in Klaus verliebt ist. Es gibt sogar eine Aufnahme von dem Gespräch, die Nastya dem ahnungslosen Klaus vorgespielt hat. Was wird wohl Iffi zu diesem Liebesgeständnis sagen? Neue Familienverhältnisse bei den Stadlers: Maria und Ernesto sind jetzt ein Paar. Das stößt bei einer Tochter des Hauses nicht auf Gegenliebe. Caro rebelliert offen dagegen, dass ihr Onkel den Platz ihres Vaters einnehmen will.</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110828.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1314374461/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110828.mp4" length="105725645" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1342 &quot;Muss i denn&quot;, 21.08.11, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1313760637/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110821.mp4</link>
  <pubDate>Fri, 19 Aug 2011 15:30:37 +0200</pubDate>
  <description>Trotz der dramatischen Ereignisse in der vergangenen Woche, täuscht Sandra weiterhin eine Schwangerschaft vor. Wenn die Wahrheit ans Licht kommt, dass Jack für sie und Vasily ein Kind austragen sollte, platzt der Traum vom eigenen Nachwuchs endgültig. Doch dann verliert Sandra in der angespannten Situation die Nerven. Orkan möchte als Hip-Hop-Sänger ganz groß ins Musikgeschäft einsteigen. Noch ist er aber auf der Suche nach einer talentierten und attraktiven Background-Sängerin. Schnell wird der junge Türke in der Nachbarschaft fündig. Nina möchte Klaus beim Kampf um seine Tochter Mila unterstützen. Die Polizistin versucht, über Tanja Kontakt zu der Sekte aufzubauen. Aber ihre alte Rivalin Nastya schaltet sich ein und stellt Nina eine hinterlistige Falle.</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110821.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1313760637/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110821.mp4" length="106056196" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1341 &quot;Zu früh&quot;, 14.08.11, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1313159658/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110814.mp4</link>
  <pubDate>Fri, 12 Aug 2011 16:34:18 +0200</pubDate>
  <description>Vater in Not: Klaus kämpft verzweifelt um seine Tochter Mila. Die Kleine ist über ihre Mutter Nastya in die Fänge einer gefährlichen Sekte geraten. Und Nastya hat in der Lindenstraße ein weiteres Opfer im Visier. Orkan lädt Alex und Josi zu einer Hip-Hop-Party ein. Das ruft bei Alex keine Be-geisterung hervor. Da er aber seiner Josi kaum einen Wunsch abschlagen kann, gibt er ihrem Drängen nach und stürzt sich mit ihr ins Nachtleben. Panik bei der schwangeren Jack: Es treten ernste Komplikationen auf und sie muss auf dem schnellsten Weg in die Klinik. Es droht eine Frühgeburt. Damit würde auch Jacks Leihmutterschaft für Sandra und Vasily auffliegen</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110814.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1313159658/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110814.mp4" length="104798125" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1340 &quot;Was Verrücktes&quot;, 07.08.11, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1312573045/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110807.mp4</link>
  <pubDate>Fri, 05 Aug 2011 21:37:25 +0200</pubDate>
  <description>Tanja in Bestform: Sie behält in einer Auseinandersetzung mit Dressler die Ober-hand und gibt bei einer Einladung in ihre Wohnung die perfekte Gastgeberin. Was ihre Freunde nicht ahnen: Tanja ist auf dem besten Weg, in die Fänge einer gefähr-lichen Sekte zu geraten. Familie Stadler packt für den Familienurlaub. Noch bevor sich das Auto in Richtung Süden in Bewegung setzt, kommt es zum Streit zwischen Jimi und Maria. Und der hat drastische Konsequenzen. Sandra trägt einen künstlichen Bauch, um eine Schwangerschaft zu simulieren. Nach wie vor darf niemand erfahren, dass Jack als Leihmutter Sandras und Vasilys Kind austrägt. Dann kommt es in der Küche des Akropolis zu einem Unfall</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110807.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1312573045/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110807.mp4" length="106016390" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1339 &quot;Nach Hause&quot;, 31.07.11, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1311941375/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110731.mp4</link>
  <pubDate>Fri, 29 Jul 2011 14:09:35 +0200</pubDate>
  <description>Bei Klaus liegen die Nerven blank. Nastya hat es geschafft, ihm durch übelste Verleumdungen seine Tochter Mila zu entziehen. Seit Wochen hat er die Kleine nicht mehr gesehen. Klaus fasst einen verzweifelten Entschluss: Er entführt Mila aus dem Kindergarten. Der Anfang ist gemacht: Hans und Andy starten ihr neues Personenbeförderungs-unternehmen. Ob sie auf Dauer genügend Fahrgäste bekommen? Neuanfang bei den Stadlers. Nach einer intensiven Aussprache beschließen Jimi und Maria, es noch einmal miteinander zu versuchen. Erstes gemeinsames Projekt soll ein Familienurlaub sein.</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110731.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1311941375/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110731.mp4" length="105648390" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1338 &quot;Handy&quot;, 24.07.11, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1311343961/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110724.mp4</link>
  <pubDate>Fri, 22 Jul 2011 16:12:41 +0200</pubDate>
  <description>Noch immer konnte Hans seine Anna nicht von seiner Geschäftsidee überzeugen. Er plant, gemeinsam mit Andy ein alternatives Taxiunternehmen zu gründen. Kann Gabis Zuspruch das Blatt wenden?Tanja in Gefahr. Nastya hat sich das Vertrauen der Friseurmeisterin erschlichen und begeistert sie für &quot;Society&quot;. Tanja ahnt nicht, dass es sich bei der Organisation um eine Sekte handelt. Sie bucht ein erstes kostspieliges Seminar. Klaus erhält einen Brief von Nastyas Anwalt. Ihm wird vorgeworfen, er habe die kleine Mila misshandelt. Klaus ist geschockt. Aus Angst, seine Tochter endgültig zu verlieren, plant Klaus eine Verzweiflungstat.</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110724.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1311343961/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110724.mp4" length="105505422" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1337 &quot;Winter&quot;, 17.07.11, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1310892868/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110717.mp4</link>
  <pubDate>Sun, 17 Jul 2011 10:54:28 +0200</pubDate>
  <description>Klaus in Not: Seit Nastya in einer Sekte ist, entzieht sie ihm systematisch die kleine Mila. Er bekommt seine Tochter kaum noch zu Gesicht. Klaus droht Nastya sogar mit einem Sorgerechtsprozess. Momo erfährt zufällig, dass Enzo aus der Dreierbeziehung mit Marcella aus-gestiegen ist. Er wundert sich, dass Marcella ihn darüber nicht früher aufgeklärt hat. Dafür gibt es aus Momos Sicht nur eine Erklärung und die veranlasst ihn zum sofortigen Handeln. Hans und Andy haben den Geschäftsplan für ihr neues Unternehmen fertig. Die beiden wollen einen eigenen alternativen Taxibetrieb eröffnen. Doch die Freunde haben ihre Rechnung ohne Anna gemacht.</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110717.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1310892868/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110717.mp4" length="105899578" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1336 &quot;Traurige Gewissheit&quot;, 10.07.11, 15:00 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1310225847/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110710.mp4</link>
  <pubDate>Sat, 09 Jul 2011 17:37:27 +0200</pubDate>
  <description>Maria hat Geburtstag. Zu Feier des Tages lädt sie ihre Familie ins griechische Restaurant &quot;Akropolis&quot; ein. Was Maria nicht ahnt: Um sie eifersüchtig zu machen, hat sich Jimi im selben Lokal mit einer Dame aus der Nachbarschaft verabredet. Klaus macht sich große Sorgen um seine Tochter Mila. Er hat herausgefunden, dass Nastyas neuer Ehemann eine hohe Position in einer gefährlichen Organisation bekleidet. Als Klaus seine ehemalige Geliebte zur Rede stellt, gibt Nastya unumwunden zu, dass auch sie Mitglied dieser Sekte ist. Enzo zieht einen Schlussstrich. Weil seine Gefühle für Marcella immer stärker werden, kündigt er die Dreiecksbeziehung auf und zieht sich enttäuscht zurück. Er glaubt, dass Marcella in Momo verliebt ist.</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110710.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1310225847/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110710.mp4" length="106427795" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1335 &quot;Wer ist Tobias?&quot;, 03.07.11, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1309634944/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110703.mp4</link>
  <pubDate>Sat, 02 Jul 2011 21:29:04 +0200</pubDate>
  <description>Klaus ist misstrauisch. Er hat das Gefühl, dass Nastya und ihr neuer Ehemann Tobias ihm systematisch Töchterchen Mila entziehen. Klaus recherchiert im Internet über Tobias und macht eine alarmierende Entdeckung. Schock für Sabrina: Marcella erzählt ihr, dass sie sowohl mit Enzo, als auch mit Momo eine Liebesbeziehung hat. Sabrina fehlt jedes Verständnis für eine solche Dreiecksbeziehung und fordert eine Erklärung von ihrem Sohn. Hans und Andy planen, ein eigenes Taxiunternehmen zu gründen. Da Andy nicht mehr fahrtüchtig ist, würde er das Büro führen. Anna und Gabi sind aus unterschiedlichen Gründen nicht sonderlich von diesem Plan begeistert.</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110703.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1309634944/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110703.mp4" length="104678429" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1334 &quot;Madonna!&quot;, 26.06.11, 17:00 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1309081270/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110626.mp4</link>
  <pubDate>Sun, 26 Jun 2011 11:41:10 +0200</pubDate>
  <description>Ende einer Taxi-Ära: Da Andys Sehkraft nach der schweren Gesichtsverletzung dauerhaft beeinträchtigt bleibt, kann er in Zukunft nicht mehr Taxi fahren. Stattdessen entwickeln er und Hans eine vielversprechende Geschäftsidee. Lisa ist sauer auf Murat. Sie wirft ihm vor, seine Vaterpflichten zu vernachlässigen. Kurzerhand verdonnert sie ihren Mann zum Babysitterdienst. Aber Murat übergibt seiner Mutter die Aufsichtspflicht über das Baby. Das bringt Lisa richtig in Rage. Sabrina im Glück: Die Geschäfte im &quot;Alimentari&quot; laufen gut und mit Ehemann Hajo versteht sie sich auch wieder besser. Was ihr italienisches Herz aber am meisten erfreut: Ihr Sohn Enzo ist frisch verliebt und die Mama freut sich schon auf eine Hochzeit. Doch dann macht Sabrina eine alarmierende Beobachtung.</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110626.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1309081270/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110626.mp4" length="106246350" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1333 &quot;Bratwurst&quot;, 19.06.11, 18:50 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1308317763/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110619.mp4</link>
  <pubDate>Fri, 17 Jun 2011 15:36:03 +0200</pubDate>
  <description>Jimi ist von Sinnen: Nachdem die Aussprache mit Maria gescheitert ist, versucht er seine Töchter gegen ihre Mutter aufzuhetzen. Aber es kommt noch schlimmer: Jimi will Maria aus der Wohnung werfen. Sabrina ist glücklich: Sie freut sich, dass Enzo mit der schönen Marcella endlich wieder eine Frau an seiner Seite hat und sie träumt schon von einer großen Hochzeit. Was Sabrina nicht ahnt: Enzo &quot;teilt&quot; sich Marcella mit Momo. Schock für Andy: Seine Sehkraft ist zwar wieder zurückgekehrt, aber die Ärzte raten ihm dringend davon ab, wieder Taxi zu fahren. Das wäre das Ende seiner beruflichen Existenz. Andy beschließt, die Warnungen der Mediziner zu verheimlichen.</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110619.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1308317763/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110619.mp4" length="105479105" type="video/mp4" />
</item>

<item>
  <title>Lindenstrasse: Folge 1332 &quot;Ein ernstes Wort&quot;, 12.06.11, 18:45 Uhr, im Ersten</title>
  <link>http://medien.wdr.de/m/1307867869/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110612.mp4</link>
  <pubDate>Sun, 12 Jun 2011 10:37:49 +0200</pubDate>
  <description>Hans und Anna stehen nach Toms Ankündigung noch immer unter Schock. Ihr Sohn will alle Brücken hinter sich abbrechen und mit seiner großen Liebe Kitty in einem fernen Land ein neues Leben beginnen. Sarah redet ein ernstes Wort mit ihrem Bruder. Nastya hofft, dass ihr neuer Ehemann Tobias eine Bindung zu Mila aufbaut. Sie will das Mädchen in einem anderen Kindergarten unterbringen, der Hort liegt nahe ihrer Wohnung. Dazu braucht Nastya allerdings die Zustimmung von Klaus. Maria und Jimi treffen sich zu einer Aussprache. Beide wollen noch einen letzten Versuch unternehmen, ihre Ehe zu retten. Dabei stellt sich jedoch die Frage, ob Jimi und Maria noch genügend Gemeinsamkeiten haben.</description>
  <guid isPermaLink="false">/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110612.mp4</guid>
  <enclosure url="http://medien.wdr.de/m/1307867869/lindenstrasse/wdr_fernsehen_lindenstrasse_20110612.mp4" length="105505252" type="video/mp4" />
</item>


</channel>
</rss>

