<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Go7 Radio Podcast - HOPE Channel Deutsch</title>
		<!-- <link>http://www.hopechannel.de/mediathek/serie/ml/go7-radio-podcast/</link> -->
		<language>de-de</language>
		<copyright>HOPE Channel Deutsch</copyright>
		<itunes:subtitle>Go7 Radio Podcast - HOPE Channel Deutsch</itunes:subtitle>
		<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
		<itunes:summary>Go7 ist ein christlicher Radio Podcast für junge Menschen. Wir reden über aktuelle und lebensnahe Themen, über Glauben und das Leben. Ganz unter dem Motto &amp;quot;reden.glauben.leben.&amp;quot; Mehr Infos unter: www.go7.org</itunes:summary>
		<description>Go7 ist ein christlicher Radio Podcast für junge Menschen. Wir reden über aktuelle und lebensnahe Themen, über Glauben und das Leben. Ganz unter dem Motto &amp;quot;reden.glauben.leben.&amp;quot; Mehr Infos unter: www.go7.org</description>
		<itunes:owner>
			<itunes:name>HOPE Channel Deutsch</itunes:name>
			<itunes:email>info@hopechannel.de</itunes:email>
		</itunes:owner>
		<itunes:image href="http://www.hopechannel.de/typo3temp/tx_amsmedialibrary/pics/75a3a716d7.png" />
		<image>
			<url>http://www.hopechannel.de/typo3temp/tx_amsmedialibrary/pics/75a3a716d7.png</url>
			<title>Go7 Radio Podcast - HOPE Channel Deutsch</title>
			<!-- <link>http://www.hopechannel.de/mediathek/serie/ml/go7-radio-podcast/</link> -->
		</image>
		
			<itunes:category text="Religion &amp; Spirituality" />
		
		
		<item>
			<title>000 - Go7 Podcast stellt sich vor</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>000 - Go7 Podcast stellt sich vor</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Das Jahr 2011 bringt bei Go7 einige Neuerungen mit sich. Nach fast 8 Jahren Liveradio &amp;quot;Go7 - Webradio mit Message&amp;quot; wird nun Go7 Podcast &amp;quot;reden. glauben. leben.&amp;quot; Was sich hinter der Umstellung verbirgt hört ihr in unserer Vorstellungsausgabe.</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//000-go7-podcast-stellt-sich-vor///7292/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/000-go7-podcast-stellt-sich-vor/</guid>
			<pubdate>Mi, 08 Dez 2010 15:48:57 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:08:31</itunes:duration>
			<itunes:keywords>000, go7, podcast, stellt, sich, vor, das, jahr, 2011, bringt, bei, einige, neuerungen, mit, nach, fast, jahren, liveradio, amp, quot, webradio, message, wird, nun, reden, glauben, leben, was, hinter, der, umstellung, verbirgt, hört, ihr, unserer, vorstellungsausgabe</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>001 - HOPE Channel</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>001 - HOPE Channel</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>In unserer ersten Ausgabe stellen wir euch den HOPE Channel vor. Der HOPE Channel ist ein christlicher Radio- und Fernsehsender. Da Go7 Podcast ein Angebot des HOPE Channel ist, wollen wir euch zu Beginn einen kleinen Einblick in die Arbeit geben. Radio- und Fernsehsender gibt es viele, aber die Anzahl an christlichen Sendern bei uns in Deutschland eher gering. Das Angebot des HOPE Channel ist kein Kirchenfernsehn (-radio) für Mitglieder, sonder möchte unter dem Motto &amp;quot;am Leben interessiert&amp;quot; nah am Menschen und am Leben sein. Christian, Joachim (Radio) und Gabi (TV) erzählen etwas über die Entstehung, ihre Arbeit und was es für Möglichkeiten gibt. Themenlink: www.hopechannel.de Moderation: Manuel Wildemann Gäste: Christian Vogel (Chefredakteur Radio), Joachim Lippert (Redakteur Radio), Gabi Pratz (Chefredakteurin TV)</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//001-hope-channel///7510/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/001-hope-channel/</guid>
			<pubdate>Fr, 07 Jan 2011 09:06:57 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:59:28</itunes:duration>
			<itunes:keywords>001, hope, channel, unserer, ersten, ausgabe, stellen, wir, euch, den, vor, der, ist, ein, christlicher, radio, und, fernsehsender, go7, podcast, angebot, des, wollen, beginn, einen, kleinen, einblick, die, arbeit, geben, gibt, viele, aber, anzahl, christlichen, sendern, bei, uns, deutschland, eher, gering, das, kein, kirchenfernsehn, radio, für, mitglieder, sonder, möchte, unter, dem, motto, amp, quot, leben, interessiert, nah, menschen, sein, christian, joachim, gabi, erzählen, etwas, über, entstehung, ihre, was, möglichkeiten, themenlink, www, hopechannel, moderation, manuel, wildemann, gäste, vogel, chefredakteur, lippert, redakteur, pratz, chefredakteurin</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>002 - Gewalt an Schulen</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>002 - Gewalt an Schulen</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Es gibt sie leider auch an Schulen – die Gewalt. Man kann Gewalt in unterschiedlichster Art und Weise erleben und auch ausüben. Wir wollen den Blick mal aus Sicht eines Lehrers zeigen. Oft meint man, Lehrer haben keinen Blick für sowas. Robert Kirchner, selbst Lehrer an einer Gesamtschule, beschäftigt sich ganz bewußt mit diesem Thema und versucht Schülern im Alltag zu helfen.</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//002-gewalt-an-schulen///7576/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/002-gewalt-an-schulen/</guid>
			<pubdate>Do, 13 Jan 2011 09:57:46 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>30:24</itunes:duration>
			<itunes:keywords>002, gewalt, schulen, gibt, sie, leider, auch, die, man, kann, unterschiedlichster, art, und, weise, erleben, ausüben, wir, wollen, den, blick, mal, aus, sicht, eines, lehrers, zeigen, oft, meint, man, lehrer, haben, keinen, für, sowas, robert, kirchner, selbst, einer, gesamtschule, beschäftigt, sich, ganz, bewußt, mit, diesem, thema, versucht, schülern, alltag, helfen</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>003 - Gehörlosigkeit</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>003 - Gehörlosigkeit</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Manch einer von uns hört oft schwer, oder manchmal auch einfach nicht zu. Doch wie ist es gar nichts, oder wirklich nur sehr wenig, hören zu können? Für uns Hörende schwer vorstellbar. Für Gehörlose aber ganz normal. Reden ohne zu hören?! Die Gebärdensprache macht es möglich. Gehörlose reden mit ihren Händen. &amp;quot;Mit Händen reden - Gott erleben&amp;quot;, unter diesem Motto bietet die Freikirche der Siebenten-Tags-Adventisten in Deutschland Gehörlosen an, sich über Glauben und das Leben auszutauschen.</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//003-gehoerlosigkeit///7683/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/003-gehoerlosigkeit/</guid>
			<pubdate>Fr, 21 Jan 2011 08:32:49 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:38:30</itunes:duration>
			<itunes:keywords>003, gehörlosigkeit, manch, einer, von, uns, hört, oft, schwer, oder, manchmal, auch, einfach, nicht, doch, wie, ist, gar, nichts, wirklich, nur, sehr, wenig, hören, können, für, hörende, vorstellbar, gehörlose, aber, ganz, normal, reden, ohne, die, gebärdensprache, macht, möglich, reden, mit, ihren, händen, amp, quot, mit, gott, erleben, unter, diesem, motto, bietet, die, freikirche, der, siebenten, tags, adventisten, deutschland, gehörlosen, sich, über, glauben, und, das, leben, auszutauschen</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>004 - Islam und Christentum</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>004 - Islam und Christentum</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Zwischen Muslime und Christen liegen Welten - das ist oft das Bild, das uns durch die Medien vermittelt wird. Unser Bild vom Islam ist geprägt durch Bilder von Terror, Angst und Unterdrückung. Nachrichten führen schnell zu Vorurteilen und Verunsicherungen. Doch sind sich die beiden Religionen so fern? Sylvain Romain hat mehrfach die Bibel und den Koran gelesen und zeigt in seinen Vorträgen Gemeinsamkeiten auf. Ihm geht es um den ursprünglichen Glauben beider Religionen und deren Ziele. Dabei ist ihm wichtig zu hinterfragen: Was sagen die Bücher und Propheten, was ist Kultur und wo vermischt sich beides? Go7 Podcast ist unterwegs und zu Gast in Bogenhofen (Österreich). Gast: Sylvain Romain (Pastor der Adventgemeinde Bogenhofen, Österreich, studiert selbst die Bibel und den Koran, hält Vorträge über Islam und Christentum) !!!Wichtig!!! Mit diesem Podcast wollen wir niemanden in seinem Glauben persönlich angreifen oder verletzen. Uns liegt viel mehr daran, den Dialog zwischen Muslime und Christen zu fördern. Es gibt sowohl im Islam wie auch im Christentum Menschen, die im Namen Gottes Dinge tun, die nicht richtig sind. Dies sollte aber kein Hindernis für den gemeinsamen Austausch über den eigenen Glauben sein. Bei Fragen zum Inhalt und der Meinung von Sylvain Romain, stellen wir gerne den Kontakt her. Einfach eine Mail senden an: info(at)go7.org.</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//004-islam-und-christentum///7746/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/004-islam-und-christentum/</guid>
			<pubdate>Mi, 26 Jan 2011 15:34:56 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:52:42</itunes:duration>
			<itunes:keywords>004, islam, und, christentum, zwischen, muslime, christen, liegen, welten, das, ist, oft, bild, uns, durch, die, medien, vermittelt, wird, unser, vom, geprägt, bilder, von, terror, angst, unterdrückung, nachrichten, führen, schnell, vorurteilen, verunsicherungen, doch, sind, sich, beiden, religionen, fern, sylvain, romain, hat, mehrfach, bibel, den, koran, gelesen, zeigt, seinen, vorträgen, gemeinsamkeiten, auf, ihm, geht, ursprünglichen, glauben, beider, deren, ziele, dabei, ihm, wichtig, hinterfragen, was, sagen, bücher, propheten, was, kultur, vermischt, beides, go7, podcast, unterwegs, gast, bogenhofen, österreich, pastor, der, adventgemeinde, studiert, selbst, hält, vorträge, über, wichtig, mit, diesem, wollen, wir, niemanden, seinem, persönlich, angreifen, oder, verletzen, uns, liegt, viel, mehr, daran, dialog, zwischen, fördern, gibt, sowohl, wie, auch, menschen, namen, gottes, dinge, tun, nicht, richtig, dies, sollte, aber, kein, hindernis, für, gemeinsamen, austausch, eigenen, sein, bei, fragen, zum, inhalt, meinung, stellen, gerne, kontakt, her, einfach, eine, mail, senden, info, go7, org</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>005 - Christsein und Kultur</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>005 - Christsein und Kultur</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Dies ist eine “Go7 Classic” Ausgabe (das Beste aus 8 Jahren Go7 Webradio) Viele Dinge sind in Europa anders als in anderen Gegenden der Welt.Die Kultur spielt eine grosse Rolle in unserem Leben, bestimmt viele Verhaltensweisen und bildet auch Werte. Die gleiche Sache mag in verschiedenen Kulturen ganz unterschiedliche Reaktionen hervorrufen und was in einer Kultur ganz in Ordnung ist kann in einer anderen Kultur schon ein Affront sein. Christen gibt es auf der ganzen Welt und auch die christliche Bibel gibt es in verschiedensten Übersetzungen weltweit. Wie die Werte der Bibel ausgelebt werden, wo Schwerpunkte gesetzt werden und was in Lebensstilfragen aktzepabel erscheint kann jedoch je nach Kultur ganz unterschiedlich sein. Über dieses Thema haben wir uns mit Simret Mahary unterhalten. Er ist Pastor der &amp;quot;Rhein-Main International Seventh-Day-Adventist Church&amp;quot; in Darmstadt, geboren in Äthiopien und schon viel in der Welt herumgekommen. Themenlink: Homepage &amp;quot;Rhein-Main International Seventh-Day-Adventist Church&amp;quot; Moderation: Wolfgang Schick Gast: Simret Mahary</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//005-christsein-und-kultur///7839/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/005-christsein-und-kultur/</guid>
			<pubdate>Do, 03 Feb 2011 16:49:17 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:40:25</itunes:duration>
			<itunes:keywords>005, christsein, und, kultur, dies, ist, eine, go7, classic”, ausgabe, das, beste, aus, jahren, webradio, viele, dinge, sind, europa, anders, als, anderen, gegenden, der, welt, die, spielt, grosse, rolle, unserem, leben, bestimmt, viele, verhaltensweisen, bildet, auch, werte, gleiche, sache, mag, verschiedenen, kulturen, ganz, unterschiedliche, reaktionen, hervorrufen, was, einer, ordnung, kann, schon, ein, affront, sein, christen, gibt, auf, ganzen, die, christliche, bibel, verschiedensten, übersetzungen, weltweit, wie, ausgelebt, werden, schwerpunkte, gesetzt, lebensstilfragen, aktzepabel, erscheint, jedoch, nach, unterschiedlich, über, dieses, thema, haben, wir, uns, mit, simret, mahary, unterhalten, pastor, amp, quot, rhein, main, international, seventh, day, adventist, church, darmstadt, geboren, äthiopien, viel, herumgekommen, themenlink, homepage, moderation, wolfgang, schick, gast</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>006 - Geschichte des Christentums</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>006 - Geschichte des Christentums</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Das Christentum hat eine sehr lange Geschichte. Jürgen Wittig war Jahre lang Lehrer und sein leidenschaftliches Hobby ist die Geschichte. Die Vergangenheit liegt ihm sehr am Herzen, weil sie zeigt, wie etwas entstanden ist und warum manches so ist, wie es ist. Auch heute noch finden wir in Gottesdiensten alte Strukturen. Woher kommt es, dass wir in vielen Kirchen alte Lieder singen, die bis ins Mittelalter zurück reichen? Manch Altes ist heute nur noch schwer zu verstehen. Darum mal ein tiefer Blick in die Geschichte des Christentums. Moderation: Ulf Beyer Gast: Jürgen Wittig</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//006-geschichte-des-christentums///7900/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/006-geschichte-des-christentums/</guid>
			<pubdate>Do, 10 Feb 2011 16:46:16 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>01:43:11</itunes:duration>
			<itunes:keywords>006, geschichte, des, christentums, das, christentum, hat, eine, sehr, lange, jürgen, wittig, war, jahre, lang, lehrer, und, sein, leidenschaftliches, hobby, ist, die, die, vergangenheit, liegt, ihm, herzen, weil, sie, zeigt, wie, etwas, entstanden, warum, manches, auch, heute, noch, finden, wir, gottesdiensten, alte, strukturen, woher, kommt, dass, vielen, kirchen, lieder, singen, bis, ins, mittelalter, zurück, reichen, manch, altes, nur, schwer, verstehen, darum, mal, ein, tiefer, blick, moderation, ulf, beyer, gast</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>007 - Ich hab doch kein Stress</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>007 - Ich hab doch kein Stress</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Wer kennt ihn nicht den Spruch &amp;quot;Ich hab leider keine Zeit&amp;quot;. Ein Termin jagt den anderen. Und am Ende des Jahres fragt man sich wo die Zeit geblieben ist. Das Wort Stress wird meißt nur im Zusammenhang mit Arbeit und Terminen gebracht. Belastungen erfahren wir aber auch in vielen anderen Bereichen des Lebens, die uns stressen können und in Depressionen und auch Burnout führen. Hartmut und Friedhelm (selbst Burnout Betroffener) arbeiten beim Internationalen Bibelstudieninstitut (IBSI) und haben viel mit Menschen zu tun. Ihnen wird immer deutlicher, wie wichtig es ist, jemanden zu haben, an den man sich mit seinen Problemen wenden kann, wo man Druck und Last loswerden kann. Dabei braucht es neben einer Beziehung zu einem liebenden Gott, auch echte Beziehungen zu Menschen. Moderation: Manuel Wildemann Gast: Hartmut Wolf (Theologe und Mitarbeiter bei IBSI), Friedhelm Klingeberg (Theologe und Mitarbeiter bei IBSI; hatte selber Burnout)</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//007-ich-hab-doch-kein-stress///7954/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/007-ich-hab-doch-kein-stress/</guid>
			<pubdate>Mi, 16 Feb 2011 14:50:53 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>01:01:42</itunes:duration>
			<itunes:keywords>007, ich, hab, doch, kein, stress, wer, kennt, ihn, nicht, den, spruch, amp, quot, leider, keine, zeit, ein, termin, jagt, anderen, und, ende, des, jahres, fragt, man, sich, die, geblieben, ist, das, wort, wird, meißt, nur, zusammenhang, mit, arbeit, und, terminen, gebracht, belastungen, erfahren, wir, aber, auch, vielen, bereichen, lebens, uns, stressen, können, depressionen, burnout, führen, hartmut, friedhelm, selbst, betroffener, arbeiten, beim, internationalen, bibelstudieninstitut, ibsi, haben, viel, menschen, tun, ihnen, immer, deutlicher, wie, wichtig, jemanden, seinen, problemen, wenden, kann, druck, last, loswerden, dabei, braucht, neben, einer, beziehung, einem, liebenden, gott, echte, beziehungen, moderation, manuel, wildemann, gast, wolf, theologe, mitarbeiter, bei, klingeberg, hatte, selber</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>008 - Internet-Mobbing</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>008 - Internet-Mobbing</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Heute ist jeder mit jedem vernetzt. Das Internet macht Komunikation um die ganze Welt möglich. Gerde die so genannten Sozialen Netzwerke (Facebook, Studi - Mein - SchülerVZ, wer-kennt-wen, ...) haben ihre Reize. (...) Sich selbst im Internet zu präsentieren ist heute fast selbstverständlich. Neben den vielen Vorteilen des Internets muß man sich auch mit den Gafahren beschäftigen. Mirjam Greilich&amp;nbsp; ist&amp;nbsp;Redakteurin für Online- und Printmedien bei ADRA Deutschland und war während ihres Studiums in der ARD-Onlineredaktion tätig. In der Zeit ihres Studiums setzte sie sich u.a. mit dem Thema Social Network auseinander. Gerade das Thema Mobbing spielt im Internet eine immer größer werdende Rolle. Themenlinks: Was ist Mobbing? / SWR3 - Sicher im Mitmach-Web / HR - Polizei warnt vor Schüler-Mobbing Moderation: Ulf Beyer Gast: Miriam Greilig (Redakteurin für Online- und Printmedien - ADRA Deutschland) Dies ist eine &amp;quot;Go7 Classic&amp;quot; Ausgabe (das Beste aus 8 Jahren Go7 Webradio)</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//008-internet-mobbing///8055/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/008-internet-mobbing/</guid>
			<pubdate>Mi, 23 Feb 2011 14:59:36 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:40:40</itunes:duration>
			<itunes:keywords>008, internet, mobbing, heute, ist, jeder, mit, jedem, vernetzt, das, macht, komunikation, die, ganze, welt, möglich, gerde, genannten, sozialen, netzwerke, facebook, studi, mein, schülervz, wer, kennt, wen, haben, ihre, reize, sich, selbst, präsentieren, heute, fast, selbstverständlich, neben, den, vielen, vorteilen, des, internets, muß, man, sich, auch, gafahren, beschäftigen, mirjam, greilich, amp, nbsp, redakteurin, für, online, und, printmedien, bei, adra, deutschland, war, während, ihres, studiums, der, ard, onlineredaktion, tätig, zeit, setzte, sie, dem, thema, social, network, auseinander, gerade, das, spielt, eine, immer, größer, werdende, rolle, themenlinks, was, swr3, sicher, mitmach, web, polizei, warnt, vor, schüler, moderation, ulf, beyer, gast, miriam, greilig, dies, quot, go7, classic, ausgabe, beste, aus, jahren, webradio</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>009 – Traumberuf Pastor!?</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>009 – Traumberuf Pastor!?</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Es gibt ja einen Witz, der immer wieder gerne erzählt wird: Ein Junge wird in der Schule gefragt, was er mal werden möchte, wenn er groß ist. Darauf antwortet er „Ich möchte gerne Pfarrer werden, die müssen nur an einem Tag in der Woche arbeiten.“ Die Frage die sich also stellt ist: Was macht ein Pastor die ganze Woche so? Was sind seine Aufgabengebiete, wo ist er gefordert, was bewegt ihn die ganze Woche über. Auch wie sich das Arbeitsfeld und das Ansehen eines Pastors im Laufe der Jahre geändert hat spielt dort mit hinein. So sind die Aufgabenfelder heutzutage zum Teil ganz unterschiedlich als vor zwanzig Jahren. Wir unterhalten uns zu diesem Thema mit Jochen Klauss. Er ist seit über dreißig Jahren als Pastor bei der Freikirche der Siebenten-Tags-Adventisten angestellt und hat in seiner Dienstzeit schon viele Gemeinden betreut und auch schon in der Administration der Kirche gearbeitet. Er gibt uns einen Einblick in sein Arbeitsfeld und die Änderungen in den Aufgaben eines Pastors über die Jahre. Moderation: Wolfgang Schick Gast: Jochen Klauss (Pastor der Adventgemeinden Alsbach-Hähnlein und Bensheim-Auerbach)</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//009-traumberuf-pastor///8367/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/009-traumberuf-pastor/</guid>
			<pubdate>Do, 03 Mär 2011 22:17:15 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:56:38</itunes:duration>
			<itunes:keywords>009, traumberuf, pastor, gibt, einen, witz, der, immer, wieder, gerne, erzählt, wird, ein, junge, schule, gefragt, was, mal, werden, möchte, wenn, groß, ist, darauf, antwortet, ich, pfarrer, die, müssen, nur, einem, tag, woche, arbeiten, die, frage, sich, also, stellt, was, macht, ein, ganze, sind, seine, aufgabengebiete, gefordert, bewegt, ihn, über, auch, wie, das, arbeitsfeld, und, ansehen, eines, pastors, laufe, jahre, geändert, hat, spielt, dort, mit, hinein, aufgabenfelder, heutzutage, zum, teil, ganz, unterschiedlich, als, vor, zwanzig, jahren, wir, unterhalten, uns, diesem, thema, jochen, klauss, seit, dreißig, bei, freikirche, siebenten, tags, adventisten, angestellt, seiner, dienstzeit, schon, viele, gemeinden, betreut, auch, administration, kirche, gearbeitet, einblick, sein, änderungen, den, aufgaben, moderation, wolfgang, schick, gast, adventgemeinden, alsbach, hähnlein, bensheim, auerbach</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>010 - youngsta</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>010 - youngsta</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Viele Fach- und Lifestyle- Zeitschriften zeigen Dinge, die man im Leben anscheinend unbedingt braucht. Doch was ist im Leben, im Alltag wirklich wichtig? Mit dem Titel &amp;quot;Du bist wertvoll&amp;quot; ist die 30. Ausgabe der Jugendzeitschrift youngsta erschienen. Die youngsta ist die Zeitschrift der Adventjugend in Deutschland. Sie erscheint vier mal im Jahr und möchte sich mit den Dingen des Lebens beschäftigen. Die Basis ist der christliche Glaube, der in den Ausgaben erlebbar und greifbar gemacht wird. Dabei ist es dem Team wichtig nah am Leben zu sein. Oft sind es die alltäglichen Dinge, die uns Probleme und Sorgen machen. Die youngsta ist kein Ratgeber, aber ein Mutmacher, der ermutigen möchte, das Leben zu genießen, so wie es sich Gott auch für uns wünscht. Themenlinks: www.youngsta.info; www.adventjugend.de Moderation: Manuel Wildemann Gäste: Anja Lehmann (Chefredakteurin der Zeitschrift youngsta), Elisabeth Schoft (Redakteurin bei der youngsta - Bereich Rezension:&amp;nbsp;Musik und Buch)</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//010-youngsta///8410/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/010-youngsta/</guid>
			<pubdate>Mi, 09 Mär 2011 14:36:26 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:37:06</itunes:duration>
			<itunes:keywords>010, youngsta, viele, fach, und, lifestyle, zeitschriften, zeigen, dinge, die, man, leben, anscheinend, unbedingt, braucht, doch, was, ist, alltag, wirklich, wichtig, mit, dem, titel, amp, quot, bist, wertvoll, ausgabe, der, jugendzeitschrift, erschienen, die, zeitschrift, adventjugend, deutschland, sie, erscheint, vier, mal, jahr, möchte, sich, mit, den, dingen, des, lebens, beschäftigen, basis, christliche, glaube, ausgaben, erlebbar, greifbar, gemacht, wird, dabei, team, nah, sein, oft, sind, alltäglichen, uns, probleme, sorgen, machen, kein, ratgeber, aber, ein, mutmacher, ermutigen, das, genießen, wie, gott, auch, für, wünscht, themenlinks, www, info, adventjugend, moderation, manuel, wildemann, gäste, anja, lehmann, chefredakteurin, elisabeth, schoft, redakteurin, bei, bereich, rezension, nbsp, musik, buch</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>011 - ADRA - gemeinsam helfen</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>011 - ADRA - gemeinsam helfen</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Wir leben in einer Zeit, in der immer mehr Katastrophen die Menschen an die Grenzen ihrer Existenz bringen. Hier werden Hilfsorganisationen gebraucht, die effektiv und Zeitnah helfen können. ADRA Deutschland ist so eine Hilfsorganisation, die in solchen Situationen schnelle und wirksame Hilfe leisten kann. Das diese Arbeit auch nicht immer einfach ist, schildert Marc Hensel. Er ist Mitarbeiter von ARDA und gibt uns Einblicke in die Arbeit von ADRA Deutschland und die aktuelle Situation in Japan. Moderation: Ulf Beyer Gast: Marc Hensel (Programmkoordinator bei ADRA Deutschland)</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//011-adra-gemeinsam-helfen///8566/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/011-adra-gemeinsam-helfen/</guid>
			<pubdate>Do, 17 Mär 2011 16:22:51 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:21:31</itunes:duration>
			<itunes:keywords>011, adra, gemeinsam, helfen, wir, leben, einer, zeit, der, immer, mehr, katastrophen, die, menschen, grenzen, ihrer, existenz, bringen, hier, werden, hilfsorganisationen, gebraucht, effektiv, und, zeitnah, können, deutschland, ist, eine, hilfsorganisation, solchen, situationen, schnelle, wirksame, hilfe, leisten, kann, das, diese, arbeit, auch, nicht, einfach, schildert, marc, hensel, mitarbeiter, von, arda, gibt, uns, einblicke, aktuelle, situation, japan, moderation, ulf, beyer, gast, programmkoordinator, bei</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>012 - Einsamkeit bewältigen</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>012 - Einsamkeit bewältigen</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Eigentlich sollte man ja denken, das Einsamkeit heutzutage kein Thema mehr sein sollte. Wir haben über Facebook, Skype, Twitter, Chats, Telefon und was auch immer im Bruchteil einer Sekunde die Möglichkeit, mit Leuten aus der ganezn Welt in Verbindung zu treten.Die Kommunikationsgesellschaft bietet uns unendliche Möglichkeiten, und mit anderen Menschen auszutauschen. Auf der anderen Seite wird die Zahl der Menschen die an Einsamkeit und damit Verbunden auch Depressionen durch Einsamkeit leiden immer grösser. Was kann man gegen Einsamkeit tun? Wie kann man diesem Gefühl begegnen und es bewältigen? Darüber sind wir mit der Psychologin Isabell Stosius ins Gespräch gekommen.Moderation: Wolfgang SchickGast: Isabell Stosius</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//012-einsamkeit-bewaeltigen///8649/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/012-einsamkeit-bewaeltigen/</guid>
			<pubdate>Fr, 25 Mär 2011 08:45:19 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:32:39</itunes:duration>
			<itunes:keywords>012, einsamkeit, bewältigen, eigentlich, sollte, man, denken, das, heutzutage, kein, thema, mehr, sein, wir, haben, über, facebook, skype, twitter, chats, telefon, und, was, auch, immer, bruchteil, einer, sekunde, die, möglichkeit, mit, leuten, aus, der, ganezn, welt, verbindung, treten, die, kommunikationsgesellschaft, bietet, uns, unendliche, möglichkeiten, anderen, menschen, auszutauschen, auf, seite, wird, zahl, damit, verbunden, depressionen, durch, leiden, grösser, was, kann, gegen, tun, wie, diesem, gefühl, begegnen, darüber, sind, wir, psychologin, isabell, stosius, ins, gespräch, gekommen, moderation, wolfgang, schickgast</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>013 - Warum greift Gott nicht ein?</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>013 - Warum greift Gott nicht ein?</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Wenn es einen Gott gibt, warum greift er nicht ein? Warum gibt es so viel Leid auf der Welt? Der Ruf nach Gott in der Not ist meist groß. Diese Frage lässt viele Menschen an der Existenz eines Gottes zweifeln. Gibt es überhaupt eine Antwort auf diese Frage?Werner Renz ist pensonierter Pastor und Radio Redakteur. Er ist gerne mit Menschen im Gespräch und offen für jede Lebensfrage. Die Frage nach dem &amp;quot;Warum?&amp;quot; ist wohl mit die schwierigste. Er hat für sich einen Faden im Leben gefunden, der ihn trägt und der ihm Mut gibt, besonders in schweren Zeiten. Er hat vor wenigen Monaten seine Tochter verloren, sie starb an Krebs. Verloren? Ist mit dem Tod wirklich alles vorbei? Es gibt leider kein Patentrezept für jeden, der gerade durch eine schwere Zeit geht. Man braucht Menschen, an die man sich anlehnen kann, die einem zu hören. Große Worte und schlaue Sprüche helfen wenig.Dennoch ist es wichtig zu verstehen, woher wir kommen und ob es eine Perspektive in unserem Leben gibt. Wenn ihr Lust und Zeit habt, besorgt euch ein DIN A4 Blatt und einen Stifft. Werner wird mit uns zeichnen.Moderation: Manuel WildemannGast: Werner Renz (pensonierter Pastor und Radio Redakteur)</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//013-warum-greift-gott-nicht-ein///8722/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/013-warum-greift-gott-nicht-ein/</guid>
			<pubdate>Do, 31 Mär 2011 10:14:00 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:50:14</itunes:duration>
			<itunes:keywords>013, warum, greift, gott, nicht, ein, wenn, einen, gibt, warum, viel, leid, auf, der, welt, der, ruf, nach, not, ist, meist, groß, diese, frage, lässt, viele, menschen, existenz, eines, gottes, zweifeln, gibt, überhaupt, eine, antwort, diese, werner, renz, pensonierter, pastor, und, radio, redakteur, gerne, mit, gespräch, offen, für, jede, lebensfrage, die, dem, amp, quot, wohl, die, schwierigste, hat, sich, faden, leben, gefunden, ihn, trägt, ihm, mut, besonders, schweren, zeiten, vor, wenigen, monaten, seine, tochter, verloren, sie, starb, krebs, verloren, ist, tod, wirklich, alles, vorbei, leider, kein, patentrezept, jeden, gerade, durch, schwere, zeit, geht, man, braucht, man, anlehnen, kann, einem, hören, große, worte, schlaue, sprüche, helfen, wenig, dennoch, wichtig, verstehen, woher, wir, kommen, perspektive, unserem, ihr, lust, habt, besorgt, euch, din, blatt, stifft, wird, uns, zeichnen, moderation, manuel, wildemanngast</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>014 - Glaubwürdige Politik?!</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>014 - Glaubwürdige Politik?!</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>2011 ist das Superwahljahr. Doch wie glaubwürdig sind unsere Politiker? Es herrscht viel Unsicherheit. Angesicht`s der Atompolitik ist momentan eine klare Einschätzung, wen man wählen soll, nicht so einfach.Manfred Heumos ist Christ (Adventist) und war jahrelang Kommunalpolitiker in Schkeuditz bei Leipzig. In seiner aktiven Zeit als Politiker hat er mitunter die Umbruchzeit der politischen Wende in Deutschland mitgestalteten können. Was macht Glaubwürdigkeit aus? Wie kann ich mir ein echtes Bild von Politikern machen?Manfred versucht uns etwas Orientierung zu geben.Themenlink: www.bundeswahlleiter.deModeration: Ulf BeyerGast: Manfred Heumos (ehem. Bürgermeister und erster Beigeordneter von Schkeuditz)</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//014-glaubwuerdige-politik///8787/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/014-glaubwuerdige-politik/</guid>
			<pubdate>Do, 07 Apr 2011 18:53:00 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:50:13</itunes:duration>
			<itunes:keywords>014, glaubwürdige, politik, 2011, ist, das, superwahljahr, doch, wie, glaubwürdig, sind, unsere, politiker, herrscht, viel, unsicherheit, angesichts, der, atompolitik, momentan, eine, klare, einschätzung, wen, man, wählen, soll, nicht, einfach, manfred, heumos, christ, adventist, und, war, jahrelang, kommunalpolitiker, schkeuditz, bei, leipzig, seiner, aktiven, zeit, als, hat, mitunter, die, umbruchzeit, politischen, wende, deutschland, mitgestalteten, können, was, macht, glaubwürdigkeit, aus, wie, kann, ich, mir, ein, echtes, bild, von, politikern, machen, versucht, uns, etwas, orientierung, geben, themenlink, www, bundeswahlleiter, demoderation, ulf, beyergast, ehem, bürgermeister, erster, beigeordneter</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>015 – Magersucht</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>015 – Magersucht</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Magersucht ist eine Krankheit, die zunehmend mehr junge Menschen betrifft. Die Gedanken kreisen nur noch ums Essen und Kalorien zählen, man möchte immer weniger Kalorien zu sich nehmen um ja dem Schölnheitsideal der Top-Models zu entsprechen.Was Magersucht bedeutet, wie sie sich auswirkt und was man dagegen tun kann, das ist unser Thema beim Go7 Podcast Nummer 15. Im Studio haben wir dazu als Talkgast Vivienne Schultz, die selbst von Magesucht betroffen war.Wenn ihr selber Fragen zu dem Thema habt, oder Fragen an Vivienne, dann meldet euch bei uns.Moderation: Wolfgang SchickGast: Vivienne Schultz</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//015-magersucht///8842/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/015-magersucht/</guid>
			<pubdate>Di, 12 Apr 2011 10:50:20 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:18:55</itunes:duration>
			<itunes:keywords>015, magersucht, ist, eine, krankheit, die, zunehmend, mehr, junge, menschen, betrifft, die, gedanken, kreisen, nur, noch, ums, essen, und, kalorien, zählen, man, möchte, immer, weniger, sich, nehmen, dem, schölnheitsideal, der, top, models, entsprechen, was, bedeutet, wie, sie, auswirkt, was, dagegen, tun, kann, das, unser, thema, beim, go7, podcast, nummer, studio, haben, wir, dazu, als, talkgast, vivienne, schultz, selbst, von, magesucht, betroffen, war, wenn, ihr, selber, fragen, habt, oder, dann, meldet, euch, bei, uns, moderation, wolfgang, schickgast</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>016 - Freude am Sport</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>016 - Freude am Sport</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Um den Körper fit zu halten, brauchen wir Bewegung. Es gibt verschiedene Sportarten, die Spaß an der Bewegung machen können. Doch oft nimmt man sich mehr vor, als man schafft. Wieviel Sport ist gut? Wie kann man Bewegung in seinen Alltag integrieren?Siegfried Wittwer ist Pastor und leitet das Internationale Bibelstudien-Institut. Sport ist in seinem Alltag sehr wichtig. Er ist selbst Trainer und hat ein paar Tipps, wie man Sport in seinen Alltag integrieren kann. Moderation: Manuel WildemannGast: Siegfried Wittwer</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//016-freude-am-sport///8985/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/016-freude-am-sport/</guid>
			<pubdate>Fr, 22 Apr 2011 03:04:43 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:39:12</itunes:duration>
			<itunes:keywords>016, freude, sport, den, körper, fit, halten, brauchen, wir, bewegung, gibt, verschiedene, sportarten, die, spaß, der, machen, können, doch, oft, nimmt, man, sich, mehr, vor, als, schafft, wieviel, ist, gut, wie, kann, seinen, alltag, integrieren, siegfried, wittwer, pastor, und, leitet, das, internationale, bibelstudien, institut, seinem, sehr, wichtig, selbst, trainer, hat, ein, paar, tipps, wie, moderation, manuel, wildemanngast</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>017 - Schwer krank und nun?</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>017 - Schwer krank und nun?</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Miriam Herbst erkrankte 2002 an einer schweren Krankheit namens CFS oder chronisches Erschöpfungssyndrom. Seit dem kann sie nur noch wenig Zeit am Tag nutzen und ist pflegebedürftig.Sie erzählt uns, wie sie mit ihrer Krankheit als Christ umgeht und den Kontakt zu ihrem sozialen Umfeld nicht verliert. Ich habe sehr selten einen Menschen erlebt, der trotz der Umstände das Interesse und den Kontakt zu seinen Freunden nicht verloren hat.</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//017-schwer-krank-und-nun///9180/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/017-schwer-krank-und-nun/</guid>
			<pubdate>Fr, 06 Mai 2011 02:06:12 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:31:43</itunes:duration>
			<itunes:keywords>017, schwer, krank, und, nun, miriam, herbst, erkrankte, 2002, einer, schweren, krankheit, namens, cfs, oder, chronisches, erschöpfungssyndrom, seit, dem, kann, sie, nur, noch, wenig, zeit, tag, nutzen, ist, pflegebedürftig, sie, erzählt, uns, wie, mit, ihrer, als, christ, umgeht, den, kontakt, ihrem, sozialen, umfeld, nicht, verliert, ich, habe, sehr, selten, einen, menschen, erlebt, der, trotz, umstände, das, interesse, seinen, freunden, verloren, hat</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>018  - Jugendplus Kongress 2011</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>018  - Jugendplus Kongress 2011</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Mind the gap! Der diesjährige Jugendkongress von Willow Creek Deutschland gab Impulse, um endlich aktiv zu werden.&amp;nbsp; Viele stellen sich immer wieder die Fragen, was in ihrer Umgebung verändert werden sollte, aber vielleicht sind sie selbst die Antwort.Die internationalen Sprecher&amp;nbsp; Rob Bell (Michigan), Darren Whitehead (Chicago), Christine Caine (Sydney) und Torsten Hebel (Berlin) schafften es, die Jugendlichen zu motivieren. Anja Lehmann war in Düsseldorf dabei und hat genau hingehört. Moderation: Anja Lehmann</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//018-jugendplus-kongress-2011///9253/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/018-jugendplus-kongress-2011/</guid>
			<pubdate>Fr, 13 Mai 2011 02:26:17 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:39:10</itunes:duration>
			<itunes:keywords>018, jugendplus, kongress, 2011, mind, the, gap, der, diesjährige, jugendkongress, von, willow, creek, deutschland, gab, impulse, endlich, aktiv, werden, amp, nbsp, viele, stellen, sich, immer, wieder, die, fragen, was, ihrer, umgebung, verändert, sollte, aber, vielleicht, sind, sie, selbst, antwort, die, internationalen, sprecher, rob, bell, michigan, darren, whitehead, chicago, christine, caine, sydney, und, torsten, hebel, berlin, schafften, jugendlichen, motivieren, anja, lehmann, war, düsseldorf, dabei, hat, genau, hingehört, moderation</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>019 - Youngsta: Nachfolge</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>019 - Youngsta: Nachfolge</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>In dieser Folge des Go7-Podcast geht es um das Thema „Nachfolge“. Youngsta, die adventistische Jugendzeitschrift, beschäftigt sich in ihrer aktuellen Ausgabe mit diesem Thema. Anja Lehmann, Chefredakteurin der Youngsta, spricht mit Wolfgang Schick über das neue Heft und die verschiedenen Aspekte von Nachfolge.Moderation: Wolfgang SchickGast: Anja Lehmann, Chefredakterin der Youngsta</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//019-youngsta-nachfolge///9337/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/019-youngsta-nachfolge/</guid>
			<pubdate>Fr, 20 Mai 2011 12:18:29 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:28:59</itunes:duration>
			<itunes:keywords>019, youngsta, nachfolge, dieser, folge, des, go7, podcast, geht, das, thema, die, adventistische, jugendzeitschrift, beschäftigt, sich, ihrer, aktuellen, ausgabe, mit, diesem, anja, lehmann, chefredakteurin, der, spricht, wolfgang, schick, über, neue, heft, und, verschiedenen, aspekte, von, moderation, schickgast, chefredakterin</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>020 - glauben.einfach.</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>020 - glauben.einfach.</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Unsere heutige Ausgabe kommt aktuell aus New York. Unter dem Motto &amp;quot;glauben.einfach.&amp;quot; führt die Freikirche der Siebenten-Tags-Adventisten in Deutschland, Österreich und der Schweiz im Herbst 2011 eine gemeinsame evangelistische Veranstaltungsreihe durch.An 17 Abenden, jeweils mittwochs und samstags, können Menschen Jesus kennen lernen, im Glauben Schritte wagen und sich für Jesus Christus entscheiden. In diesem Rahmen entstehen gerade die Ansprachen in New York. Was es mit diesem Event auf sich hat, was uns erwartet und wie der Stand der Dinge ist, erfahren wir von Matthias Müller und Klaus Popa, den Sprechern der Serie.Moderation: ManuGäste: Matthias Müller (Geschäftsführer Stimme der Hoffnung und Sprecher &amp;quot;glauben.einfach.&amp;quot;) und Klaus Popa (Kommunikation Stimme der Hoffnung und Sprecher &amp;quot;glauben.einfach&amp;quot;)Themenlink: www.glauben-einfach.com (Gäste), www.evangelisation2011.de (Veranstalter)</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//020-glaubeneinfach///9422/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/020-glaubeneinfach/</guid>
			<pubdate>Do, 26 Mai 2011 22:51:23 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>01:10:13</itunes:duration>
			<itunes:keywords>020, glauben, einfach, unsere, heutige, ausgabe, kommt, aktuell, aus, new, york, unter, dem, motto, amp, quot, führt, die, freikirche, der, siebenten, tags, adventisten, deutschland, österreich, und, schweiz, herbst, 2011, eine, gemeinsame, evangelistische, veranstaltungsreihe, durch, abenden, jeweils, mittwochs, samstags, können, menschen, jesus, kennen, lernen, glauben, schritte, wagen, sich, für, christus, entscheiden, diesem, rahmen, entstehen, gerade, ansprachen, was, mit, event, auf, hat, was, uns, erwartet, wie, stand, dinge, ist, erfahren, wir, von, matthias, müller, klaus, popa, den, sprechern, serie, moderation, manugäste, geschäftsführer, stimme, hoffnung, sprecher, kommunikation, themenlink, www, com, gäste, evangelisation2011, veranstalter</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>021 - Buchevangelist</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>021 - Buchevangelist</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Hans-Hermann Gaber war 15 Jahre Buchevangelist. In dieser Zeit hat er sehr viele Menschen erreichen können. Es war aber auch eine Zeit, in der Mütter zu Hause waren und die Leute noch vertrauen hatten. Hans-Hermann Gaber gibt Euch etwas Einblick in die Arbeit eines Buchevangelisten. Moderation: Ulf Beyer zu Gast bei: Hans-Hermann Gaber</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//021-buchevangelist///9487/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/021-buchevangelist/</guid>
			<pubdate>Fr, 03 Jun 2011 09:22:27 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:23:19</itunes:duration>
			<itunes:keywords>021, buchevangelist, hans, hermann, gaber, war, jahre, dieser, zeit, hat, sehr, viele, menschen, erreichen, können, aber, auch, eine, der, mütter, hause, waren, und, die, leute, noch, vertrauen, hatten, gibt, euch, etwas, einblick, arbeit, eines, buchevangelisten, moderation, ulf, beyer, gast, bei</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>022 – Leben in der Matrix?</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>022 – Leben in der Matrix?</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Der Kinofilm „Die Matrix“ hat vor eingen Jahren die Frage aufgeworfen, ob das Leben wie wir es kennen wirklich alles ist, oder ob es noch eine „grössere Ebene“ gibt, die hinter dem liegt, was wir mit unseren Augen sehen. Eigentlich ein interessanter Gedanke, der in seiner tiefe sicherlich weit über einen Hollywood-Film hinausgeht. Über das Thema „wirkliches Leben“ und was es denn alles noch grösseres geben könnte sind wir mit Pastor Hartmut Wolf ins Gespräch gekommen. Dies ist ein Go7-Classic Podcast. Moderation: Wolfgang Schick zu Gast bei: Hartmut Wolf</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//022-leben-in-der-matrix///9493/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/022-leben-in-der-matrix/</guid>
			<pubdate>Do, 09 Jun 2011 19:12:19 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:40:21</itunes:duration>
			<itunes:keywords>022, leben, der, matrix, der, kinofilm, die, hat, vor, eingen, jahren, die, frage, aufgeworfen, das, wie, wir, kennen, wirklich, alles, ist, oder, noch, eine, grössere, ebene, gibt, hinter, dem, liegt, was, mit, unseren, augen, sehen, eigentlich, ein, interessanter, gedanke, seiner, tiefe, sicherlich, weit, über, einen, hollywood, film, hinausgeht, über, thema, wirkliches, und, denn, grösseres, geben, könnte, sind, pastor, hartmut, wolf, ins, gespräch, gekommen, dies, go7, classic, podcast, moderation, wolfgang, schick, gast, bei</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>023 - Missbrauch</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>023 - Missbrauch</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Missbrauch ist kein schönes Thema, aber sicherlich ein sehr relevantes. Leider kommen in der ganzen Welt und auch in Mitteleuropa viele Kinder und Jugendliche mit Missbrauch in Kontakt.Wie man sich aus solch einer Situation lösen kann, wie man Heilung erfahren kann, und wie man seinem Leben auch nach Missbrauch wieder eine positive Ausrichtung geben kann, darüber sprechen wir mit Nina K. anhand ihrer eigenen Lebensgeschichte.Moderation: Wolfgang Schickzu Gast : Nina K.</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//023-missbrauch///9534/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/023-missbrauch/</guid>
			<pubdate>Mi, 29 Jun 2011 16:09:29 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>01:07:30</itunes:duration>
			<itunes:keywords>023, missbrauch, ist, kein, schönes, thema, aber, sicherlich, ein, sehr, relevantes, leider, kommen, der, ganzen, welt, und, auch, mitteleuropa, viele, kinder, jugendliche, mit, kontakt, wie, man, sich, aus, solch, einer, situation, lösen, kann, wie, heilung, erfahren, seinem, leben, nach, wieder, eine, positive, ausrichtung, geben, darüber, sprechen, wir, nina, anhand, ihrer, eigenen, lebensgeschichte, moderation, wolfgang, schickzu, gast</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>024 - ADRA - Haiti braucht weiter Hilfe</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>024 - ADRA - Haiti braucht weiter Hilfe</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Haiti 2010, das Erdbeben erschütterte die ganze Welt. Mittlerweile ist fast nichts mehr zu hören. Wollen wir nichts mehr davon hören?! Warum das Erdbeben nicht in Vergessenheit geraten darf, erzählt uns Paulin Giurgi. Paulin ist Programmkoordinator bei ADRA Deutschland. Er betreut die Projekte in Haiti seit dem Erdbeben vom 11. Januar 2010.Seit dem ist viel passiert. Dennoch hat Haiti für Hilfsorganisationen eine aktuelle Bedeutung. Paulin gibt uns einen Einblick in die Arbeit vor Ort.Moderation: Ulf Beyerzu Gast: Paulin Giurgi (Programmkoordinator bei ADRA Deutschland)</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//024-adra-haiti-braucht-weiter-hilfe///9587/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/024-adra-haiti-braucht-weiter-hilfe/</guid>
			<pubdate>Fr, 08 Jul 2011 08:01:00 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:39:43</itunes:duration>
			<itunes:keywords>024, adra, haiti, braucht, weiter, hilfe, 2010, das, erdbeben, erschütterte, die, ganze, welt, mittlerweile, ist, fast, nichts, mehr, hören, wollen, wir, davon, warum, nicht, vergessenheit, geraten, darf, erzählt, uns, paulin, giurgi, programmkoordinator, bei, deutschland, betreut, projekte, seit, dem, vom, januar, seit, viel, passiert, dennoch, hat, für, hilfsorganisationen, eine, aktuelle, bedeutung, gibt, einen, einblick, arbeit, vor, ort, moderation, ulf, beyerzu, gast</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>025 – Fernsehen – Der heimliche Verführer</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>025 – Fernsehen – Der heimliche Verführer</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Der Fernseher nimmt im Leben vieler Kinder, Jugendlicher und Erwachsener einen festen Platz ein und wir sitzen oft mehrere Stunden am Tag vor der „Flimmerkiste“. Was macht das Fernsehen mit uns, wie prägt es unsere Wünsche und Wertvorstellungen? Wie entstehen Fernsehprogramme und was bezwecken sie? Wie kann man mit dem an sich neutralen Medium fernsehen gut und Sinnvoll umgehen? Darüber unterhalten wir uns in dieser Ausgabe des Go7 Podcast. Moderation: Wolfgang Schick zu Gast: Sebastian Dillmann</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//025-fernsehen-der-heimliche-verfuehrer///9600/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/025-fernsehen-der-heimliche-verfuehrer/</guid>
			<pubdate>Fr, 15 Jul 2011 11:11:31 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:21:04</itunes:duration>
			<itunes:keywords>025, fernsehen, der, heimliche, verführer, fernseher, nimmt, leben, vieler, kinder, jugendlicher, und, erwachsener, einen, festen, platz, ein, wir, sitzen, oft, mehrere, stunden, tag, vor, der, flimmerkiste, was, macht, das, mit, uns, wie, prägt, unsere, wünsche, wertvorstellungen, wie, entstehen, fernsehprogramme, was, bezwecken, sie, kann, man, dem, sich, neutralen, medium, fernsehen, gut, sinnvoll, umgehen, darüber, unterhalten, dieser, ausgabe, des, go7, podcast, moderation, wolfgang, schick, gast, sebastian, dillmann</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>026 - Freundschaft für immer</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>026 - Freundschaft für immer</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>1962 haben sie sich in Düsseldorf kennengelernt. Da war Albert 15 Jahre alt, Günther ein bisschen jünger. Seitdem sind sie befreundet. Sie haben ihre Jugendzeit miteinander erlebt und treffen sich auch noch heute zwei bis vier Mal im Jahr.Sie gehen gemeinsam wandern oder machen Paddeltouren. Aber am allerwichtigsten ist, dass sie füreinander da sind, wenn es darauf ankommt. Günther Machel und Albert Przykopanski erzählen von ihrer Freundschaft.Moderation: Anja LehmannGäste: Albert Przykopanski und Günther Machel</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//026-freundschaft-fuer-immer///9614/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/026-freundschaft-fuer-immer/</guid>
			<pubdate>Fr, 22 Jul 2011 07:39:20 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:26:56</itunes:duration>
			<itunes:keywords>026, freundschaft, für, immer, 1962, haben, sie, sich, düsseldorf, kennengelernt, war, albert, jahre, alt, günther, ein, bisschen, jünger, seitdem, sind, befreundet, sie, ihre, jugendzeit, miteinander, erlebt, und, treffen, auch, noch, heute, zwei, bis, vier, mal, jahr, gehen, gemeinsam, wandern, oder, machen, paddeltouren, aber, allerwichtigsten, ist, dass, füreinander, wenn, darauf, ankommt, machel, przykopanski, erzählen, von, ihrer, moderation, anja, lehmanngäste</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>027 - Youngsta: Freundschaft</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>027 - Youngsta: Freundschaft</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>ine neue Ausgabe der youngsta erscheint und wir werfen einen Blick hinein. Alles dreht sich um das Thema Freundschaft. Was ist eigentlich ein Freund, wo hört Freundschaft auf? Kann man mit Gott befreundet sein?Bei mir ist Anja zu Gast. Ihr habt sie in der letzten Ausgabe schon mit dem Thema &amp;quot;Freundschaft für immer&amp;quot; gehört. Als Chefredakteurin der youngsta beschäftigt sie das Thema Freundschaft momentan ganz besonders. Letzte Woche ging es um eine ganz spezielle Freundschaft, darum wollen wir heute einmal allgemein über Freundschaft reden.mehr Info's zur youngsta:www.youngsta.infoModeration: Manuel WildemannGäste: Anja Lehmann (Chefredakteurin &amp;quot;youngsta&amp;quot;)</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//027-youngsta-freundschaft///9621/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/027-youngsta-freundschaft/</guid>
			<pubdate>Fr, 29 Jul 2011 07:34:49 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:24:40</itunes:duration>
			<itunes:keywords>027, youngsta, freundschaft, ine, neue, ausgabe, der, youngsta, erscheint, und, wir, werfen, einen, blick, hinein, alles, dreht, sich, das, thema, was, ist, eigentlich, ein, freund, hört, auf, kann, man, mit, gott, befreundet, sein, bei, mir, anja, gast, ihr, habt, sie, letzten, schon, dem, amp, quot, für, immer, gehört, als, chefredakteurin, beschäftigt, momentan, ganz, besonders, letzte, woche, ging, eine, spezielle, darum, wollen, heute, einmal, allgemein, über, reden, mehr, infos, zur, www, infomoderation, manuel, wildemanngäste, lehmann</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>028 - Josia Missionsschule</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>028 - Josia Missionsschule</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Im Normalfall kennt man ja die Grundschule, weiterführende Schule, Hochschule und so weiter. Was ist denn aber nun eine Missionsschule? Was macht man denn dort? Wie unterscheidet sich diese Schule von anderen Bildungsangeboten? Andreas Altnickel war ein Jahr auf dieser Schule und berichtet über seine Erwartungen, Erfahrungen und wie der Besuch dieser Schule sein Leben beeinflusst hat.Themenlink: www.josia-missionsschule.deModeration: Wolfgang SchickGäste: Andreas Altnickel</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//028-josia-missionsschule///9633/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/028-josia-missionsschule/</guid>
			<pubdate>Do, 04 Aug 2011 12:45:42 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:26:12</itunes:duration>
			<itunes:keywords>028, josia, missionsschule, normalfall, kennt, man, die, grundschule, weiterführende, schule, hochschule, und, weiter, was, ist, denn, aber, nun, eine, macht, dort, wie, unterscheidet, sich, diese, von, anderen, bildungsangeboten, andreas, altnickel, war, ein, jahr, auf, dieser, berichtet, über, seine, erwartungen, erfahrungen, wie, der, besuch, sein, leben, beeinflusst, hat, themenlink, www, josia, missionsschule, demoderation, wolfgang, schickgäste</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>029 - Vertrauen ins Rechtssystem?</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>029 - Vertrauen ins Rechtssystem?</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Wie Vertrauenswürdig ist unser Rechtssystem? Mit Esther Schmidt-Naumann spreche ich über ihren Beruf. Sie ist Anwältin in einer internationalen Anwaltskanzlei in Frankfurt und ist in der Prozessabwicklung bzw. Prozessbetreuung zuständig.Ihr Alltag ist ganz spannend, da es immer wieder neues Fälle gibt. Sie ist in diesem Job schon 15 Jahre tätig. Was sie von unserem Rechtssystem hält, darüber spreche ich mit ihr. Sie ist auch Mutter einer 1 ½ Jahre alten Tochter. Moderation: Ulf Beyerzu Gast: Esther Schmidt-Naumann (Rechtsanwältin in der Prozessbeträuung)</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//029-vertrauen-ins-rechtssystem///9647/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/029-vertrauen-ins-rechtssystem/</guid>
			<pubdate>Mo, 15 Aug 2011 13:50:56 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:28:28</itunes:duration>
			<itunes:keywords>029, vertrauen, ins, rechtssystem, wie, vertrauenswürdig, ist, unser, mit, esther, schmidt, naumann, spreche, ich, über, ihren, beruf, sie, anwältin, einer, internationalen, anwaltskanzlei, frankfurt, und, der, prozessabwicklung, bzw, prozessbetreuung, zuständig, ihr, alltag, ganz, spannend, immer, wieder, neues, fälle, gibt, diesem, job, schon, jahre, tätig, was, sie, von, unserem, hält, darüber, mit, ihr, auch, mutter, alten, tochter, moderation, ulf, beyerzu, gast, rechtsanwältin, prozessbeträuung</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>030 - Ewiges Leben!</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>030 - Ewiges Leben!</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Besonders in Filmen und Büchern finden wir diesen Traum vieler Menschen: Ewiges Leben!. Ewig jung zu bleiben oder unsterblich zu werden. Alles Fiktion? Was passiert denn nach dem Tod, ist dann einfach alles vorbei? In Ausgabe 13 habe ich versucht mit Werner der Frage nach dem &amp;quot;Eingreifen Gottes&amp;quot; nachzugehen. Warum gibt es Leid, wo ist Gott? Wie ihr sicherlich gemerkt habt, ein recht schwieriges Thema. Wir wollen dort ansetzten und uns mit der Frage auseinander setzten: &amp;quot;Was kommt danach?&amp;quot;. Ist mit dem Tod alles vorbei? Verschiedene Religionen versprechen doch Wiedergeburt und ewiges Leben?! Als Grundlage wollen wir ein Blick in die Bibel werfen und unseren Alltag betrachten. Denn Ewigkeit kann heute beginnen!Moderation: Manuel Wildemannzu Gast: Werner Renz (pensonierter Pastor und Radio Redakteur)</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//030-ewiges-leben///9649/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/030-ewiges-leben/</guid>
			<pubdate>Do, 25 Aug 2011 12:45:31 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:52:52</itunes:duration>
			<itunes:keywords>030, ewiges, leben, besonders, filmen, und, büchern, finden, wir, diesen, traum, vieler, menschen, ewig, jung, bleiben, oder, unsterblich, werden, alles, fiktion, was, passiert, denn, nach, dem, tod, ist, dann, einfach, alles, vorbei, ausgabe, habe, ich, versucht, mit, werner, der, frage, amp, quot, eingreifen, gottes, nachzugehen, warum, gibt, leid, gott, wie, ihr, sicherlich, gemerkt, habt, ein, recht, schwieriges, thema, wir, wollen, dort, ansetzten, uns, auseinander, setzten, kommt, danach, ist, verschiedene, religionen, versprechen, doch, wiedergeburt, ewiges, als, grundlage, blick, die, bibel, werfen, unseren, alltag, betrachten, denn, ewigkeit, kann, heute, beginnen, moderation, manuel, wildemannzu, gast, renz, pensonierter, pastor, radio, redakteur</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>031 - Freiwilliges soziales Jahr</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>031 - Freiwilliges soziales Jahr</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Viele junge Menschen entscheiden sich für ein &amp;quot;FSJ&amp;quot;, ein freiwilliges soziales Jahr im In- oder Ausland. Das hat oftmals Folgen für den weiteren beruflichen oder privaten Lebensweg. Marina Hoffmann hat so eine veränderte Wirkung in ihrem freiwilligen Sozialen Jahr in Costarica von 2009-2010 mit Hilfe von ADRA erleben können. Sie erzählt uns von ihren Erlebnissen.Moderation: Ulf Beyerzu Gast: Marina Hoffmann (Studentin: Soziale Arbeit)</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//031-freiwilliges-soziales-jahr///9685/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/031-freiwilliges-soziales-jahr/</guid>
			<pubdate>Do, 01 Sep 2011 20:46:44 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:21:06</itunes:duration>
			<itunes:keywords>031, freiwilliges, soziales, jahr, viele, junge, menschen, entscheiden, sich, für, ein, amp, quot, fsj, freiwilliges, oder, ausland, das, hat, oftmals, folgen, den, weiteren, beruflichen, privaten, lebensweg, marina, hoffmann, eine, veränderte, wirkung, ihrem, freiwilligen, sozialen, costarica, von, 2009, 2010, mit, hilfe, adra, erleben, können, sie, erzählt, uns, ihren, erlebnissen, moderation, ulf, beyerzu, gast, studentin, soziale, arbeit</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>032 - Advent-Kinderhaus Waldfriede</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>032 - Advent-Kinderhaus Waldfriede</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Die ersten Jahre im Leben prägen und haben einen starken Einfluss auf das Leben eines Menschen. Das Advent-Kinderhaus Waldfriede möchte Kindern schon früh eine Basis im Leben geben. Wir haben mal in Berlin vorbeigeschaut. Das Advent-Kinderhaus Waldfriede ist ein christlicher Kindergarten. Was das bedeutet und warum es Eltern wichtig ist ihren Kindern Glauben und Werte schon in jungen Jahren mitzugeben, das hat Anja in Berlin für euch rausgefunden. Moderation: Anja Lehmann, unterwegs in Berlin</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//032-advent-kinderhaus-waldfriede///9713/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/032-advent-kinderhaus-waldfriede/</guid>
			<pubdate>Fr, 09 Sep 2011 07:32:23 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:18:13</itunes:duration>
			<itunes:keywords>032, advent, kinderhaus, waldfriede, die, ersten, jahre, leben, prägen, und, haben, einen, starken, einfluss, auf, das, eines, menschen, das, möchte, kindern, schon, früh, eine, basis, geben, wir, mal, berlin, vorbeigeschaut, ist, ein, christlicher, kindergarten, was, bedeutet, warum, eltern, wichtig, ihren, glauben, werte, jungen, jahren, mitzugeben, hat, anja, für, euch, rausgefunden, moderation, lehmann, unterwegs</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>033 - Geld</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>033 - Geld</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Finanzkrise, Banken - und Staatenpleiten, Inflation, Politik, Europa, Weltwirtschaft, wer blickt da noch wirklich durch? Ob die eigenen kleinen Finanzen oder der Staatshaushalt, Geld spielt überall eine Rolle. Den Überblick zu behalten eine echte Herausforderung! Was ist Geld eigentlich? Wie kann ich mit meinem Geld umgehen? Was passiert, wenn ich nichts tue? Was passiert da eigentlich gerade mit den Banken und Staaten? Viele Fragen, über die ich mich mit Rolf Neuhaus unterhalten habe. Moderation: ManuGast: Rolf Neuhaus (Diplom-Theologe, Betriebswirtschaftler, Fachwirt für Finanzberatung (IHK))</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//033-geld///9720/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/033-geld/</guid>
			<pubdate>Do, 15 Sep 2011 11:22:11 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:52:59</itunes:duration>
			<itunes:keywords>033, geld, finanzkrise, banken, und, staatenpleiten, inflation, politik, europa, weltwirtschaft, wer, blickt, noch, wirklich, durch, die, eigenen, kleinen, finanzen, oder, der, staatshaushalt, spielt, überall, eine, rolle, den, überblick, behalten, echte, herausforderung, was, ist, eigentlich, wie, kann, ich, mit, meinem, umgehen, passiert, wenn, nichts, tue, gerade, den, staaten, viele, fragen, über, mich, rolf, neuhaus, unterhalten, habe, moderation, manugast, diplom, theologe, betriebswirtschaftler, fachwirt, für, finanzberatung, ihk</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>034 - Hungersnot Ostafrika</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>034 - Hungersnot Ostafrika</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>In Ostafrika ist die Hungersnot immer noch unverändert. Allerdings nicht überall. Warum das so ist und warum manche Hilfe so schwierig ist, erklärt uns Evelyn Brenda. Sie ist Gesandte im Auftrag von ADRA Deutschland, um in Ostafrika zu helfen. Sie war in Kenia. Kenia und seine Nachbarländer Somalia und Äthiopien sind schwer von Hungersnöten betroffen.Wie konkret geholfen wird, erfahrt Ihr hier in diesem Podcast.Moderator: Ulf Beyerzu Gast: Evelyn Brenda (Software Configuration Manager / ehrenamtl. Mitarbeiterin von ADRA)</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//034-hungersnot-ostafrika///9727/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/034-hungersnot-ostafrika/</guid>
			<pubdate>Do, 22 Sep 2011 17:39:54 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:41:35</itunes:duration>
			<itunes:keywords>034, hungersnot, ostafrika, ist, die, immer, noch, unverändert, allerdings, nicht, überall, warum, das, und, warum, manche, hilfe, schwierig, erklärt, uns, evelyn, brenda, sie, gesandte, auftrag, von, adra, deutschland, helfen, war, kenia, seine, nachbarländer, somalia, äthiopien, sind, schwer, hungersnöten, betroffen, wie, konkret, geholfen, wird, erfahrt, ihr, hier, diesem, podcast, moderator, ulf, beyerzu, gast, software, configuration, manager, ehrenamtl, mitarbeiterin</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>035 - Sara Lorenz</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>035 - Sara Lorenz</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Mit ihrem zweiten Soloalbum &amp;quot;Ich sehe dich&amp;quot; ist sie seit einem Jahr unterwegs und bewegt viele Menschen mit ihren persönlichen Songs. Ich habe Sara Lorenz und ihren Bruder Micha auf ihrem Konzert in der Adventgemeinde Gütersloh erlebt. Sara ist mit Renke Bohlen verheiratet und hat vor kurzem ihr Theologie Studium erfolgreich beendet. Sie ist an den Bodensee gezogen und träumt davon eine Gemeinde zu gründen. Wenn ihr mehr über sie wissen wollt, dann hört einfach mal rein.Moderator: Manuel Wildemann unterwegs in Güterslohzu Gast: Sara Lorenz (Sara Bohlen)</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//035-sara-lorenz///9729/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/035-sara-lorenz/</guid>
			<pubdate>Fr, 23 Sep 2011 08:18:24 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:35:59</itunes:duration>
			<itunes:keywords>035, sara, lorenz, mit, ihrem, zweiten, soloalbum, amp, quot, ich, sehe, dich, ist, sie, seit, einem, jahr, unterwegs, und, bewegt, viele, menschen, mit, ihren, persönlichen, songs, habe, bruder, micha, auf, konzert, der, adventgemeinde, gütersloh, erlebt, renke, bohlen, verheiratet, hat, vor, kurzem, ihr, theologie, studium, erfolgreich, beendet, sie, den, bodensee, gezogen, träumt, davon, eine, gemeinde, gründen, wenn, mehr, über, wissen, wollt, dann, hört, einfach, mal, rein, moderator, manuel, wildemann, güterslohzu, gast</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>036 - Drei Wochen Tansania</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>036 - Drei Wochen Tansania</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Kirsi Müller ist Theologiestudentin. Doch nicht nur das, letztes Jahr war sie drei Wochen in Tansania, um Menschen dort vor Ort von Gott zu erzählen. Warum sie dazu gerade nach Tansania gegangen ist, was sie dort alles erlebt hat und ob sich ihre Vorstellungen von ihrer Reise erfüllt haben, darüber sind wir mit ihr ins Gespräch gekommen.Moderator: Wolfgang Schickzu Gast: Kirsi Müller</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//036-drei-wochen-tansania///9760/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/036-drei-wochen-tansania/</guid>
			<pubdate>Do, 06 Okt 2011 19:32:51 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:34:55</itunes:duration>
			<itunes:keywords>036, drei, wochen, tansania, kirsi, müller, ist, theologiestudentin, doch, nicht, nur, das, letztes, jahr, war, sie, drei, menschen, dort, vor, ort, von, gott, erzählen, warum, dazu, gerade, nach, gegangen, was, alles, erlebt, hat, und, sich, ihre, vorstellungen, ihrer, reise, erfüllt, haben, darüber, sind, wir, mit, ihr, ins, gespräch, gekommen, moderator, wolfgang, schickzu, gast</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>037 - Gottesbild</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>037 - Gottesbild</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>ott kann man sich schwer vorstellen, doch gibt es viele Umschreibungen. Wie kann man sich ein Bild von Gott machen, ohne ihn zu sehen? Wie kann ich ihn kennen lernen und was kann mir helfen Gott nicht in (m)einen Rahmen zu quetschen? In diesem Jahr hatten wir beim „SHARE LIFE“ Wochenende (ein Wochenende für Studenten und junge Erwachsene) Arne-Kristian Andersen als Referent zu Gast. Arne-Kristian ist Pastor und Musiker aus Leidenschaft. Er kommt aus Norwegen und war Sprecher beim Europäischen Jugendkongress 2009 in München. Das „SHARE LIFE“ Wochenende fand am 01.-03. April 2011 statt.Moderator: Anja Lehmann / Übersetzung: Anja EmrichGast: Arne-Kristian Andersen / Übersetzung: Axel Sroeder</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//037-gottesbild///9777/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/037-gottesbild/</guid>
			<pubdate>Do, 13 Okt 2011 20:39:28 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:28:33</itunes:duration>
			<itunes:keywords>037, gottesbild, ott, kann, man, sich, schwer, vorstellen, doch, gibt, viele, umschreibungen, wie, ein, bild, von, gott, machen, ohne, ihn, sehen, ich, kennen, lernen, und, was, mir, helfen, nicht, einen, rahmen, quetschen, diesem, jahr, hatten, wir, beim, share, life, wochenende, für, studenten, junge, erwachsene, arne, kristian, andersen, als, referent, gast, ist, pastor, musiker, aus, leidenschaft, kommt, norwegen, war, sprecher, europäischen, jugendkongress, 2009, münchen, das, fand, april, 2011, statt, moderator, anja, lehmann, übersetzung, emrichgast, axel, sroeder</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>038 – glauben.einfach. - intern</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>038 – glauben.einfach. - intern</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Glauben.einfach. ist eine TV-Sendereihe, die Menschen zum Nachdenken über ihr Leben und den Glauben bringen will. Matthias Müller hat die Sendereihe mit konzipiert und ist auch einer der Sprecher von Glauben.einfach. Wir vom Go7-Podcast Team haben ihn uns ins Studio geholt um mehr über „Glauben.einfach.“ und über den Menschen Matthias Müller und seine Erfahrungen mit diesem Projekt zu erfahren.Herausgekommen ist ein interessantes Interview, das dem Zuhörer einige interessante Einblicke hinter die Kulissen von Glauben.einfach. gewährt.Moderator: Wolfgang SchickGast: Matthias Müller (Sprecher bei glauben.einfach.)</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//038-glaubeneinfach-intern///9840/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/038-glaubeneinfach-intern/</guid>
			<pubdate>Fr, 28 Okt 2011 08:20:00 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:24:00</itunes:duration>
			<itunes:keywords>038, glauben, einfach, intern, glauben, ist, eine, sendereihe, die, menschen, zum, nachdenken, über, ihr, leben, und, den, bringen, will, matthias, müller, hat, mit, konzipiert, auch, einer, der, sprecher, von, wir, vom, go7, podcast, team, haben, ihn, uns, ins, studio, geholt, mehr, seine, erfahrungen, diesem, projekt, erfahren, herausgekommen, ein, interessantes, interview, das, dem, zuhörer, einige, interessante, einblicke, hinter, kulissen, gewährt, moderator, wolfgang, schickgast, bei</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>039 - youngsta: Gottesbilder</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>039 - youngsta: Gottesbilder</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>In der Ausgabe 37 haben wir schon einiges über das Thema &amp;quot;Gottesbilder&amp;quot; gehört. Ein spannendes Thema, dem sich auch die aktuelle Ausgabe der youngsta widmet. Ich schau zusammen mit der Anja für euch rein.Anja Lehmann ist die Chefredakteurin der Jugendzeitschrift youngsta. Wenn ihr mehr über die youngsta erfahren wollt, dann klickt euch einfach durch die Themenlinks.Themenlinks: www.youngsta.info Podcast Ausgabe 10 - youngsta Moderation: Manuel WildemannGäste: Anja Lehmann (Chefredakteurin &amp;quot;youngsta&amp;quot;)</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//039-youngsta-gottesbilder///9842/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/039-youngsta-gottesbilder/</guid>
			<pubdate>Do, 03 Nov 2011 16:44:57 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:25:05</itunes:duration>
			<itunes:keywords>039, youngsta, gottesbilder, der, ausgabe, haben, wir, schon, einiges, über, das, thema, amp, quot, gehört, ein, spannendes, dem, sich, auch, die, aktuelle, widmet, ich, schau, zusammen, mit, anja, für, euch, rein, lehmann, ist, chefredakteurin, jugendzeitschrift, wenn, ihr, mehr, erfahren, wollt, dann, klickt, einfach, durch, themenlinks, www, info, podcast, moderation, manuel, wildemanngäste</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>040 - &quot;Kaijado&quot; - Rettung für Mädchen</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>040 - &quot;Kaijado&quot; - Rettung für Mädchen</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>In Kaijado (Kenia) gibt es ein besonderes Mädcheninternat. In Diesem werden Mädchen aufgenommen, die vor der Beschneidung (Genitalverstümmelung) und einer Zwangsheirat geschützt werden.Diese Mädchen haben oft einen grausamen Weg hinter sich. Evelyn Brenda erklärt uns warum es diese Mädchen so schwer haben.Sie ist Gesandte im Auftrag von ADRA Deutschland, um in Kaijado zu helfen. Wie konkret geholfen wird, erfahrt Ihr hier in diesem Podcast.Themenlinks:Abstimmung für Kaijado Moderation: Ulf BeyerGäste: Evelyn Brenda (Software Configuration Manager / ehrenamtl. Mitarbeiterin von ADRA)</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//040-kaijado-rettung-fuer-maedchen///9876/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/040-kaijado-rettung-fuer-maedchen/</guid>
			<pubdate>Fr, 11 Nov 2011 08:42:59 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:34:45</itunes:duration>
			<itunes:keywords>040, quot, kaijado, rettung, für, mädchen, kenia, gibt, ein, besonderes, mädcheninternat, diesem, werden, aufgenommen, die, vor, der, beschneidung, genitalverstümmelung, und, einer, zwangsheirat, geschützt, diese, haben, oft, einen, grausamen, weg, hinter, sich, evelyn, brenda, erklärt, uns, warum, diese, schwer, sie, ist, gesandte, auftrag, von, adra, deutschland, helfen, wie, konkret, geholfen, wird, erfahrt, ihr, hier, diesem, podcast, themenlinks, abstimmung, moderation, ulf, beyergäste, software, configuration, manager, ehrenamtl, mitarbeiterin</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>041 - Angstfrei glauben</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>041 - Angstfrei glauben</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Gott ist groß, Gott ist allwissend, Gott ist mächtig! Macht uns das Angst? Sind wir gut genug, um mit Gott eine Freundschaft pflegen zu können? Hast du manchmal Angst vor Gott? Was ist mit der unendlichen Liebe Gottes? Passt das zusammen? Prof. Dr. Johann Gerhardt hat sich lange mit diesen Fragen beschäftigt und ein Buch mit dem Thema &amp;quot;Angstfrei glauben&amp;quot; geschrieben. Er möchte allen Fragenden Mut machen ein Leben mit Gott zu gehen, ohne ängstlich zu sein. Wie sieht es mit deinem Gottesbild aus?Themenlinks: Das Buch zur Sendung - &amp;quot;Angstrei glauben&amp;quot; von Johann Gerhardt &amp;quot;Gott ist da. Wo Zweifel helfen.&amp;quot; - Johann Gerhardt zu Gast bei glauben.einfachModeration: Manuel WildemannGäste: Johann (oder Hans) Gerhardt ist Prof. und Dr., außerdem Autor des Buches &amp;quot;Angstfrei glauben&amp;quot; und war Rektor der Theologischen Hochschule Friedensau.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//041-angstfrei-glauben///10194/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/041-angstfrei-glauben/</guid>
			<pubdate>Fr, 18 Nov 2011 16:26:52 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:27:15</itunes:duration>
			<itunes:keywords>041, angstfrei, glauben, gott, ist, groß, allwissend, mächtig, macht, uns, das, angst, sind, wir, gut, genug, mit, eine, freundschaft, pflegen, können, hast, manchmal, vor, was, der, unendlichen, liebe, gottes, passt, zusammen, prof, johann, gerhardt, hat, sich, lange, diesen, fragen, beschäftigt, und, ein, buch, dem, thema, amp, quot, geschrieben, möchte, allen, fragenden, mut, machen, leben, gehen, ohne, ängstlich, sein, wie, sieht, deinem, gottesbild, aus, themenlinks, das, zur, sendung, angstrei, von, zweifel, helfen, gast, bei, einfachmoderation, manuel, wildemanngäste, oder, hans, außerdem, autor, des, buches, war, rektor, theologischen, hochschule, friedensau, nbsp</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>042 – glauben.einfach. – intern2</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>042 – glauben.einfach. – intern2</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Klaus Popa ist Pastor, Designer und Sprecher bei der TV-Serie glauben.einfach., die diesen Herbst auf dem HOPEChannel zu sehen ist. Sein besonderes Interesse gilt Menschen und Ihren Geschichten. Klaus hat das Projekt glauben.einfach. von Anfang an mit Entwickelt, geprägt und trägt als Sprecher auch einen grossen Teil Verantwortung bei der Umsetzung. Nachdem nun ca. zwei Drittel von glauben.einfach. vorüber sind haben wir Ihn vor unser Mikrofon bekommen um mit ihm über seine bisherigen Erfahrungen zu sprechen und ihn zu fragen, ob es auch ein Leben nach glauben.einfach. gibt. Themenlinks: www.glauben-einfach.com www.bibelkurse.de www.unterwegsmitpaulus.de Go7 Sendung aus New York zum Thema glauben.einfach. Moderator: Wolfgang Schick Gast: Klaus Popa (Sprecher bei glauben.einfach.)</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//042-glaubeneinfach-intern2///10603/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/042-glaubeneinfach-intern2/</guid>
			<pubdate>Fr, 25 Nov 2011 08:42:53 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:35:29</itunes:duration>
			<itunes:keywords>042, glauben, einfach, intern2, klaus, popa, ist, pastor, designer, und, sprecher, bei, der, serie, die, diesen, herbst, auf, dem, hopechannel, sehen, sein, besonderes, interesse, gilt, menschen, ihren, geschichten, hat, das, projekt, von, anfang, mit, entwickelt, geprägt, trägt, als, auch, einen, grossen, teil, verantwortung, umsetzung, nachdem, nun, zwei, drittel, vorüber, sind, haben, wir, ihn, vor, unser, mikrofon, bekommen, ihm, über, seine, bisherigen, erfahrungen, sprechen, ihn, fragen, ein, leben, nach, gibt, themenlinks, www, com, bibelkurse, unterwegsmitpaulus, go7, sendung, aus, new, york, zum, thema, moderator, wolfgang, schick, gast</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>043 - Entscheidung für Gott</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>043 - Entscheidung für Gott</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Ioannis Deligiorgis hat vor 1,5 Jahren Gott kennengelernt. Wie sich sein Leben dadurch verändert hat, erfahrt ihr in der heutigen Ausgabe. Als Sohn griechischer Einwanderer kam er 1989 nach Deutschland und wuchs in einem Viertel mit Migrationshintergrund auf. Er machte trotzdem sein Abitur und beendete daraufhin seine Ausbildung zum Kaufmann für Büro und Kommunikation. Mit seiner Band tourte er ein paar Jahre durch Deutschland, Österreich und die Schweiz. Für sein Jurastudium verließ er die Welt der Musik. In dieser Zeit kam er auch zum Glauben an Gott – die Suche nach ihm war sehr aufregend. Im Juli diesen Jahres ließ er sich in die Kirche der Siebenten-Tags-Adventisten taufen. Moderator: Anja Lehmann Gast: Ioannis Deligiorgis</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//043-entscheidung-fuer-gott///10758/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/043-entscheidung-fuer-gott/</guid>
			<pubdate>Fr, 02 Dez 2011 09:41:33 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:17:39</itunes:duration>
			<itunes:keywords>043, entscheidung, für, gott, ioannis, deligiorgis, hat, vor, jahren, kennengelernt, wie, sich, sein, leben, dadurch, verändert, erfahrt, ihr, der, heutigen, ausgabe, als, sohn, griechischer, einwanderer, kam, 1989, nach, deutschland, und, wuchs, einem, viertel, mit, migrationshintergrund, auf, machte, trotzdem, abitur, beendete, daraufhin, seine, ausbildung, zum, kaufmann, büro, kommunikation, mit, seiner, band, tourte, ein, paar, jahre, durch, österreich, die, schweiz, für, jurastudium, verließ, welt, musik, dieser, zeit, auch, glauben, suche, ihm, war, sehr, aufregend, juli, diesen, jahres, ließ, kirche, siebenten, tags, adventisten, taufen, moderator, anja, lehmann, gast</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>044 - Somalia ein unbekanntes Land</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>044 - Somalia ein unbekanntes Land</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Somalia ist ein Land, dass nicht nur von Hungersnot betroffen ist. Es zählt als gescheitertes Land in Afrika. Warum das alles so ist, und wieso es so wenig Berichte von Somalia gibt, erzählt uns Manuel Schönfeld. Manuel Schönfeld ist Abteilungsleiter der Öffentlichkeitsarbeit bei ADRA Deutschland. Er besuchte dieses Land mit einem Kollegen von Ihm, um die laufenden Hilfsprojekte zu beobachten und begutachten. Er erzählt uns von seiner Reise und der Motivation sich diesem gefährlichen Land auszusetzen. Moderation: Ulf Beyer Gäste: Manuel Schönfeld (Abteilungsleiter Öffentlichkeitsarbeit ADRA Deutschland)</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//044-somalia-ein-unbekanntes-land///10770/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/044-somalia-ein-unbekanntes-land/</guid>
			<pubdate>Fr, 09 Dez 2011 08:51:15 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:36:41</itunes:duration>
			<itunes:keywords>044, somalia, ein, unbekanntes, land, ist, dass, nicht, nur, von, hungersnot, betroffen, zählt, als, gescheitertes, afrika, warum, das, alles, und, wieso, wenig, berichte, gibt, erzählt, uns, manuel, schönfeld, abteilungsleiter, der, öffentlichkeitsarbeit, bei, adra, deutschland, besuchte, dieses, mit, einem, kollegen, ihm, die, laufenden, hilfsprojekte, beobachten, begutachten, seiner, reise, motivation, sich, diesem, gefährlichen, auszusetzen, moderation, ulf, beyer, gäste</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>045 - Jahresrückblick 2011</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>045 - Jahresrückblick 2011</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Das Jahr 2011 neigt sich dem Ende zu. Das ist natürlich auch für uns beim Go7 Podcast eine willkommene Gelegenheit, auf das vergangene Jahr zurückzuschauen. Das Jahr 2011 ist ja das erste Jahr für den Go7 Podcast, und wir sind schon ein klein wenig stolz darauf, das wir euch über 40 Podcasts und damit über 28 Stunden gutes Programm zur Verfügung stellen konnten. Einige der Highlights dieses Jahres sind noch einmal in dieser Sendung zusammengefasst und wir hoffen, euch auch im nächsten Jahr viele Spannende Podcasts zur Verfügung stellen zu können. Moderation: Wolfgang Schick</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//045-jahresrueckblick-2011///10846/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/045-jahresrueckblick-2011/</guid>
			<pubdate>Do, 22 Dez 2011 14:23:16 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:35:05</itunes:duration>
			<itunes:keywords>045, jahresrückblick, 2011, das, jahr, neigt, sich, dem, ende, ist, natürlich, auch, für, uns, beim, go7, podcast, eine, willkommene, gelegenheit, auf, das, vergangene, zurückzuschauen, erste, den, und, wir, sind, schon, ein, klein, wenig, stolz, darauf, euch, über, podcasts, damit, stunden, gutes, programm, zur, verfügung, stellen, konnten, einige, der, highlights, dieses, jahres, noch, einmal, dieser, sendung, zusammengefasst, hoffen, nächsten, viele, spannende, können, moderation, wolfgang, schick</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>046 - Krieg und Frieden</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>046 - Krieg und Frieden</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>In den USA nimmt der Wahlkampf um die nächste Präsidentschaft immer mehr Fahrt auf. Ob Barrack Obama noch eine zweite Amtszeit als Präsident verbringen wird ist ungewiss. Einer der Höhepunkter war sicher der Herbst 2009, als er für viele überraschend den Friedensnobelpreis verliehen bekam. Wir haben damals als Go7-Radio Team die Verleihung zum Anlass genommen, eine Sendung zum Thema &amp;quot;Krieg und Frieden&amp;quot; zu machen. Gerade jetzt ist dieses Thema noch einmal interessant zu hören, vor allem in der Rückschau, ob der Friedensnobelpreis vielleicht wirklich eine Änderung in der Politik gebracht hat Moderation: Wolfgang Schick Gäste: Heiko und Paul</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//046-krieg-und-frieden///10979/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/046-krieg-und-frieden/</guid>
			<pubdate>Fr, 03 Feb 2012 16:00:13 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:41:23</itunes:duration>
			<itunes:keywords>046, krieg, und, frieden, den, usa, nimmt, der, wahlkampf, die, nächste, präsidentschaft, immer, mehr, fahrt, auf, barrack, obama, noch, eine, zweite, amtszeit, als, präsident, verbringen, wird, ist, ungewiss, einer, höhepunkter, war, sicher, herbst, 2009, für, viele, überraschend, friedensnobelpreis, verliehen, bekam, wir, haben, damals, go7, radio, team, verleihung, zum, anlass, genommen, sendung, thema, amp, quot, machen, gerade, jetzt, dieses, einmal, interessant, hören, vor, allem, rückschau, vielleicht, wirklich, änderung, politik, gebracht, hat, moderation, wolfgang, schick, gäste, heiko, paul</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>047 - youngsta: Partytime</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>047 - youngsta: Partytime</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Die youngsta erscheint diesen Februar mit dem Thema &amp;quot;Partytime - Feiere das Leben&amp;quot;. Kirche und Party, passt das zusammen? Sieht man Christen an, dass sie eine frohe Botschaft leben? Und ist Party machen unchristlich? Was macht eine Feier aus? Fragen, denen die Jugendzeitschrift youngsta nachgeht. Anja Lehmann ist wieder bei mir zu Gast, sie ist Chefredakteurin der Jugendzeitschrift youngsta. Wenn ihr mehr über die youngsta erfahren wollt, dann klickt einfach durch die Themenlinks. Themenlinks: www.youngsta.info Podcast Ausgabe 10 - youngsta Moderation: Manuel Wildemann Gäste: Anja Lehmann (Chefredakteurin &amp;quot;youngsta&amp;quot;)</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//047-youngsta-partytime///10991/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/047-youngsta-partytime/</guid>
			<pubdate>So, 12 Feb 2012 21:49:59 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:34:25</itunes:duration>
			<itunes:keywords>047, youngsta, partytime, die, erscheint, diesen, februar, mit, dem, thema, amp, quot, feiere, das, leben, kirche, und, party, passt, zusammen, sieht, man, christen, dass, sie, eine, frohe, botschaft, leben, und, ist, machen, unchristlich, was, macht, feier, aus, fragen, denen, die, jugendzeitschrift, nachgeht, anja, lehmann, wieder, bei, mir, gast, chefredakteurin, der, wenn, ihr, mehr, über, erfahren, wollt, dann, klickt, einfach, durch, themenlinks, www, info, podcast, ausgabe, moderation, manuel, wildemann, gäste</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>048 - Blindenhörbücherei</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>048 - Blindenhörbücherei</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Die Blindenhörbücherei des Medienzentrums Stimme der Hoffnung besteht seit 1964. Andre Thäder, Leiter der Abteilung, erzählt, wie blinde Menschen an die Hörbücher kommen können und was es so zu hören gibt. Themenlinks:www.blindenhoer-buecherei.deModeration: Anja LehmannGäste: Andre Thäder (Leiter Blindenhörbücherei, STIMME DER HOFFNUNG)</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//048-blindenhoerbuecherei///10998/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/048-blindenhoerbuecherei/</guid>
			<pubdate>Fr, 24 Feb 2012 09:04:44 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:17:55</itunes:duration>
			<itunes:keywords>048, blindenhörbücherei, die, des, medienzentrums, stimme, der, hoffnung, besteht, seit, 1964, andre, thäder, leiter, abteilung, erzählt, wie, blinde, menschen, die, hörbücher, kommen, können, und, was, hören, gibt, themenlinks, www, blindenhoer, buecherei, demoderation, anja, lehmanngäste, stimme, der, hoffnung</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>049 - Titus Müller</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>049 - Titus Müller</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Titus Müller ist Autor für historische Romane. Er hat schon einige Bestseller geschrieben. Neben seinen Romanen, schreibt er auch kleine Taschenbücher mit vielen kleinen Geschichten aus seinem Leben. Außerdem ist er Moderator einer regelmässig Fernsehsendung mit dem Namen &amp;quot;Auserlesen&amp;quot;, zu sehen auf dem Hope Channel. Ein kleines Zeitfenster in seinem Produtkionstag gab mir die Möglichkeit mit ihm über seine Arbeit zu sprechen. Mit seinem neuen Buch &amp;quot;Tanz unter Sternen&amp;quot; ist er zur Zeit wieder auf Lesetour. Themenlinks: www.titusmueller.de www.auserlesen.net Moderation: Ulf Beyer Gäste: Titus Müller (Autor für historische Romane)</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//049-titus-mueller///11000/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/049-titus-mueller/</guid>
			<pubdate>Fr, 24 Feb 2012 09:12:44 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:26:56</itunes:duration>
			<itunes:keywords>049, titus, müller, ist, autor, für, historische, romane, hat, schon, einige, bestseller, geschrieben, neben, seinen, romanen, schreibt, auch, kleine, taschenbücher, mit, vielen, kleinen, geschichten, aus, seinem, leben, außerdem, moderator, einer, regelmässig, fernsehsendung, dem, namen, amp, quot, auserlesen, sehen, auf, hope, channel, ein, kleines, zeitfenster, produtkionstag, gab, mir, die, möglichkeit, ihm, über, seine, arbeit, sprechen, mit, neuen, buch, tanz, unter, sternen, zur, zeit, wieder, lesetour, themenlinks, www, titusmueller, auserlesen, net, moderation, ulf, beyer, gäste</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>050 - Pfadfinder</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>050 - Pfadfinder</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Christliche Pfadfinder achten die Natur, das Leben und den, der alles gemacht hat. Rafael Schäffer ist seit 18 Jahren aktiver Pfadfinder und erzählt von seinen Erlebnissen.Wenn ihr noch mehr über die Pfadfinderarbeit der Adventjugend erfahren wollt, dann schaut doch einfach mal in einer lokalen Gruppe oder im Internet vorbei. Mehr dazu in unseren Themenlinks.Themenlinks:www.pfadfinder.adventjugend.de www.adventjugend.de Moderation: Anja LehmannGast: Rafael Schäffer</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//050-pfadfinder///11027/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/050-pfadfinder/</guid>
			<pubdate>Fr, 02 Mär 2012 10:46:04 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:21:37</itunes:duration>
			<itunes:keywords>050, pfadfinder, christliche, achten, die, natur, das, leben, und, den, der, alles, gemacht, hat, rafael, schäffer, ist, seit, jahren, aktiver, erzählt, von, seinen, erlebnissen, wenn, ihr, noch, mehr, über, pfadfinderarbeit, adventjugend, erfahren, wollt, dann, schaut, doch, einfach, mal, einer, lokalen, gruppe, oder, internet, vorbei, mehr, dazu, unseren, themenlinks, www, pfadfinder, adventjugend, moderation, anja, lehmanngast</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>051 - Bibel lesen</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>051 - Bibel lesen</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Sie wird oft belächelt, häufig zitiert, jeder kennt Sie und hat eine eigene Meinung, doch wer hat Sie wirklich gelesen? Es geht um die Bibel. Leider sind viele Menschen sehr voreingenommen. Es gibt allerdings auch eine andere Art die Bibel zu lesen und neu zu entdecken, sowohl für Bibelexperten, wie auch Neueinsteiger. Klaus Popa ist Pastor, Designer, Seelsorger und Berater. Er ist auf biblische Sprachen und Bibelübersetzung spezialisiert und lebt dafür Menschen für das lesen der Bibel zu begeistern. Er hat für sich eine natürliche/neue Art des Bibel lesens entdeckt und begeistert damit Menschen in verschiedenen Studienkreisen und auch im Fernsehen. Themenlinks: www.glauben-geschichten.de HOPE Channel Mediathek Go7 Podcast - Ausgabe 42 Moderation: Manuel Wildemann Gast: Klaus Popa&amp;nbsp; -&amp;nbsp; war unter anderem Sprecher bei &amp;quot;glauben.einfach.&amp;quot; und ist mit einer neuen Sendereihe &amp;quot;glauben.geschichten.&amp;quot; auf dem HOPE Channel zu sehen)</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//051-bibel-lesen///11038/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/051-bibel-lesen/</guid>
			<pubdate>Fr, 16 Mär 2012 15:01:45 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:34:18</itunes:duration>
			<itunes:keywords>051, bibel, lesen, sie, wird, oft, belächelt, häufig, zitiert, jeder, kennt, und, hat, eine, eigene, meinung, doch, wer, wirklich, gelesen, geht, die, leider, sind, viele, menschen, sehr, voreingenommen, gibt, allerdings, auch, andere, art, neu, entdecken, sowohl, für, bibelexperten, wie, neueinsteiger, klaus, popa, ist, pastor, designer, seelsorger, berater, auf, biblische, sprachen, bibelübersetzung, spezialisiert, lebt, dafür, das, der, begeistern, sich, natürliche, neue, des, lesens, entdeckt, begeistert, damit, verschiedenen, studienkreisen, fernsehen, themenlinks, www, glauben, geschichten, hope, channel, mediathek, go7, podcast, ausgabe, moderation, manuel, wildemann, gast, amp, nbsp, war, unter, anderem, sprecher, bei, quot, einfach, mit, einer, neuen, sendereihe, dem, sehen</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>052 - Bauverein</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>052 - Bauverein</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Der &amp;quot;Süddeutsche Bauverein&amp;quot; der Freikirche der Siebenten-Tags-Adventisten hat nicht nur einen langen Namen sondern auch vielfältige Aufgaben. Er ist für über 400 Gebäude zuständig und baut, modernisiert und verwaltet viele Kirchengebäude für die Freikirche. Warum es den Bauverein gibt, was für Aufgaben er hat und was für Vorteile es einer Kirche bietet, sich auf diese Weise zu Organisieren könnt ihr in diesem Podcast erfahren. Als Talkgast war Alexander Bauer, der Geschäftsführer des Süddeutschen Bauvereins bei mir im Studio Homepage: www.sdbv.net Moderation: Wolfgang Schick Gast: Alexander Bauer</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//052-bauverein///11040/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/052-bauverein/</guid>
			<pubdate>Fr, 16 Mär 2012 15:03:47 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:15:36</itunes:duration>
			<itunes:keywords>052, bauverein, der, amp, quot, süddeutsche, der, freikirche, siebenten, tags, adventisten, hat, nicht, nur, einen, langen, namen, sondern, auch, vielfältige, aufgaben, ist, für, über, 400, gebäude, zuständig, und, baut, modernisiert, verwaltet, viele, kirchengebäude, die, warum, den, gibt, was, vorteile, einer, kirche, bietet, sich, auf, diese, weise, organisieren, könnt, ihr, diesem, podcast, erfahren, als, talkgast, war, alexander, bauer, geschäftsführer, des, süddeutschen, bauvereins, bei, mir, studio, homepage, www, sdbv, net, moderation, wolfgang, schick, gast</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>053 - Jugend und Rechte</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>053 - Jugend und Rechte</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Wie lange darf ich denn Abends wegbleiben? Wieviel hausaufgaben pro Tag sind erlaubt? Wann kann ich den Segelschein machen? Das sind alles Fragen, die Jugendliche interessieren. Unsere Praktikantin Josina von Minckwitz hat sich zu diesem Thema schlau gemacht... Darüber hinaus gibt es natürlich noch viele weitere Rechte, die Jugendliche betreffen. Ob man 12, 14, 16 oder 17 Jahre alt ist kann in machen Rechtsverhältnissen einen grossen Unterschied machen. Die wichtigsten Eckdaten und Rechte, die Jugendliche betreffen gehen wir in diesem Podcast exemplarisch einmal durch. Moderation: Wolfgang Schick Gast: Josina von Minckwitz</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//053-jugend-und-rechte///11073/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/053-jugend-und-rechte/</guid>
			<pubdate>Fr, 30 Mär 2012 06:12:37 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:32:44</itunes:duration>
			<itunes:keywords>053, jugend, und, rechte, wie, lange, darf, ich, denn, abends, wegbleiben, wieviel, hausaufgaben, pro, tag, sind, erlaubt, wann, kann, den, segelschein, machen, das, alles, fragen, die, jugendliche, interessieren, unsere, praktikantin, josina, von, minckwitz, hat, sich, diesem, thema, schlau, gemacht, darüber, hinaus, gibt, natürlich, noch, viele, weitere, betreffen, man, oder, jahre, alt, ist, rechtsverhältnissen, einen, grossen, unterschied, die, wichtigsten, eckdaten, gehen, wir, podcast, exemplarisch, einmal, durch, moderation, wolfgang, schick, gast</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>054 - Umgang mit Geld</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>054 - Umgang mit Geld</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Zu viel ist nicht gut, zu wenig aber auch nicht. Geld spielt in unserem Leben eine wichtige Rolle. Doch wie wichtig ist Geld eigentlich? Wie gehe ich damit um? Rolf Neuhaus ist Finanzberater und Diplom Theologe. Was denkt die Bibel zum Thema Geld und dem Umgang mit Besitz? Ist Reichtum etwas schlechtes? Was kann mir die Angst nehmen, wenn ich nur wenig habe? Fragen mit denen Rolf und ich uns beschäftigt haben. Moderation: Manuel Wildemann Gast: Rolf Neuhaus</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//054-umgang-mit-geld///11208/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/054-umgang-mit-geld/</guid>
			<pubdate>Fr, 06 Apr 2012 21:09:00 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:32:21</itunes:duration>
			<itunes:keywords>054, umgang, mit, geld, viel, ist, nicht, gut, wenig, aber, auch, spielt, unserem, leben, eine, wichtige, rolle, doch, wie, wichtig, eigentlich, wie, gehe, ich, damit, rolf, neuhaus, finanzberater, und, diplom, theologe, was, denkt, die, bibel, zum, thema, dem, besitz, ist, reichtum, etwas, schlechtes, kann, mir, angst, nehmen, wenn, nur, habe, fragen, denen, uns, beschäftigt, haben, moderation, manuel, wildemann, gast</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>055 - Computerspiele</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>055 - Computerspiele</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Ein grossteil der Jugendlichen in Deutschland spielt Computerspiele. Das ist ein Fakt, der nicht wergzudiskutienren ist. Was gibt es denn für Spiele? Was sind die Spiele mit den meisten Nutzern? Wie lange spielen Jugendliche? Was ist die USK? Mit diesen und weiteren Fragen hat sich Christian Olschina auseinandergesetzt. Wir haben ihn bei uns in der Sendung und kommen mit ihm zum Thema Computerspiele ins Gespräch. Moderation: Wolfgang Schick Gast: Christian Olschina</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//055-computerspiele///11383/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/055-computerspiele/</guid>
			<pubdate>Fr, 13 Apr 2012 07:09:17 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:25:22</itunes:duration>
			<itunes:keywords>055, computerspiele, ein, grossteil, der, jugendlichen, deutschland, spielt, das, ist, ein, fakt, nicht, wergzudiskutienren, was, gibt, denn, für, spiele, sind, die, mit, den, meisten, nutzern, wie, lange, spielen, jugendliche, usk, mit, diesen, und, weiteren, fragen, hat, sich, christian, olschina, auseinandergesetzt, wir, haben, ihn, bei, uns, sendung, kommen, ihm, zum, thema, ins, gespräch, moderation, wolfgang, schick, gast</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>056 - Ein Argentinier in Deutschland</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>056 - Ein Argentinier in Deutschland</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Adrian Duré ist Argentinier und lebt seit vier Jahren mit seiner Familie in Deutschland. Welches Klischee über die Deutschen wirklich stimmt und warum man manchmal selbst die Sonne sein muss, erzählt er Anja Lehmann im Interview.</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//056-ein-argentinier-in-deutschland///11431/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/056-ein-argentinier-in-deutschland/</guid>
			<pubdate>Fr, 27 Apr 2012 07:33:45 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>20:42</itunes:duration>
			<itunes:keywords>056, ein, argentinier, deutschland, adrian, duré, ist, und, lebt, seit, vier, jahren, mit, seiner, familie, welches, klischee, über, die, deutschen, wirklich, stimmt, warum, man, manchmal, selbst, sonne, sein, muss, erzählt, anja, lehmann, interview</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>057 - Studienreise Israel</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>057 - Studienreise Israel</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Israel ist ein sehr interessantes Land. Es hat eine interessante Geologie, Geschichteund Kultur. Ausserdem sind in diesem Landstrich weiter Teile der Bibel entstanden. Rafael Schäffer war dort zu einer Studienreise und berichtet uns von Dingen, die ihm in Israel besonders aufgefallen sind.</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//057-studienreise-israel///11449/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/057-studienreise-israel/</guid>
			<pubdate>Mi, 02 Mai 2012 09:05:58 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>49:33</itunes:duration>
			<itunes:keywords>057, studienreise, israel, ist, ein, sehr, interessantes, land, hat, eine, interessante, geologie, geschichteund, kultur, ausserdem, sind, diesem, landstrich, weiter, teile, der, bibel, entstanden, rafael, schäffer, war, dort, einer, und, berichtet, uns, von, dingen, die, ihm, besonders, aufgefallen</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>058 - youngsta: Heilung</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>058 - youngsta: Heilung</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Die youngsta Ausgabe Mai 2012 beschäftigt sich mit dem Thema &amp;quot;Heilung&amp;quot;. Zur Jubiläumsausgabe Nr. 35 widmet sich die Jugendzeitschrift der Adventjugend einem Thema, dass auf den ersten Blick vielleicht sehr allgemein oder vielleicht langweilig klingt. Wer einen Blick in die Ausgabe wirft, merkt aber schnell, in wievielen Lebensbereichen Heilung gut tut und wo sie jeder von uns brauchen kann. Anja Lehmann ist wieder bei mir zu Gast, sie ist Chefredakteurin der Jugendzeitschrift youngsta. In dieser Rolle ist sie heute leider zum letzten mal bei uns, denn ab der neuen Ausgabe wird es eine neue Leitung geben. Dennoch bleibt Anja der youngsta treu und arbeitet neben ihrer hauptberuflichen Tätigkeit als Redakteurin beim HOPE Channel Fernsehen für die youngsta weiter.</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//058-youngsta-heilung///11562/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/058-youngsta-heilung/</guid>
			<pubdate>Fr, 11 Mai 2012 10:51:33 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:28:54</itunes:duration>
			<itunes:keywords>058, youngsta, heilung, die, ausgabe, mai, 2012, beschäftigt, sich, mit, dem, thema, amp, quot, zur, jubiläumsausgabe, widmet, die, jugendzeitschrift, der, adventjugend, einem, dass, auf, den, ersten, blick, vielleicht, sehr, allgemein, oder, langweilig, klingt, wer, einen, wirft, merkt, aber, schnell, wievielen, lebensbereichen, gut, tut, und, sie, jeder, von, uns, brauchen, kann, anja, lehmann, ist, wieder, bei, mir, gast, chefredakteurin, dieser, rolle, heute, leider, zum, letzten, mal, denn, neuen, wird, eine, neue, leitung, geben, dennoch, bleibt, treu, arbeitet, neben, ihrer, hauptberuflichen, tätigkeit, als, redakteurin, beim, hope, channel, fernsehen, für, weiter</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>059 - Oliver Glanz - Gottesbild</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>059 - Oliver Glanz - Gottesbild</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Oliver Glanz ist Bibelwissenschaftler an der freien Universität in Amsterdam. Er hat eine lange aber sehr interessante und intensive Reise auf dem Weg der Beziehung mit Gott hinter sich.  In diesem Podcast gibt er uns Einblick in seine Reise mit Gott und erzählt uns von seinem persönlichen Gottesbild. Themenlinks: Bibelwissenschaftler aus Amsterdam zu Besuch Moderation: Ulf Beyer Gäste: Dr. Oliver Glanz (Bibelwissenschaftler)</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//059-oliver-glanz-gottesbild///11682/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/059-oliver-glanz-gottesbild/</guid>
			<pubdate>Di, 22 Mai 2012 08:57:46 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:47:21</itunes:duration>
			<itunes:keywords>059, oliver, glanz, gottesbild, ist, bibelwissenschaftler, der, freien, universität, amsterdam, hat, eine, lange, aber, sehr, interessante, und, intensive, reise, auf, dem, weg, beziehung, mit, gott, hinter, sich,  , diesem, podcast, gibt, uns, einblick, seine, erzählt, von, seinem, persönlichen, themenlinks, aus, besuch, moderation, ulf, beyer, gäste</itunes:keywords>
		</item>
		
		<item>
			<title>060 - Leben ist lebenswert</title>
			<itunes:author>HOPE Channel Deutsch</itunes:author>
			<itunes:subtitle>060 - Leben ist lebenswert</itunes:subtitle>
			<itunes:summary>Markus Hänni ist sehr krank. Er hat eine unheilbare Krankheit, die sein gesamtes Leben beinflusst hat und immer beeinflussen wird. Mukoviszidose ist eine Stoffwechselkrankheit mit einer Lebenserwartung von 30-50 Jahren. Er stand dem Tod schon sehr nahe, doch er lebt! In seinem aktuellen Buch schreibt er warum Leben für ihn trotzdem lebenswert ist. Seine Familie, seine große Liebe und Gott sind Faktoren die ihn immer wieder durch schwere Momente tragen.&amp;nbsp; Themenlink: www.markushaenni.com Moderation: Manuel Wildemann Gast: Markus Hänni</itunes:summary>
			<enclosure url="http://www.hopechannel.de/mediathek/media/ml//060-leben-ist-lebenswert///11773/podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
			<guid>http://www.hopechannel.de/mediathek/beitrag/ml/go7-radio-podcast/060-leben-ist-lebenswert/</guid>
			<pubdate>Fr, 01 Jun 2012 11:11:28 GMT</pubdate>
			<itunes:duration>00:32:33</itunes:duration>
			<itunes:keywords>060, leben, ist, lebenswert, markus, hänni, sehr, krank, hat, eine, unheilbare, krankheit, die, sein, gesamtes, beinflusst, und, immer, beeinflussen, wird, mukoviszidose, stoffwechselkrankheit, mit, einer, lebenserwartung, von, jahren, stand, dem, tod, schon, nahe, doch, lebt, seinem, aktuellen, buch, schreibt, warum, für, ihn, trotzdem, seine, familie, seine, große, liebe, gott, sind, faktoren, wieder, durch, schwere, momente, tragen, amp, nbsp, themenlink, www, markushaenni, com, moderation, manuel, wildemann, gast</itunes:keywords>
		</item>
		
	</channel>
</rss>

