<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">

<channel>
<title>Das Streiflicht</title>
<link>http://www.sz-audio.de/</link>
<language>de</language>
<copyright>(c) 2011 Süddeutsche Zeitung Audio: SV Teleradio Produktions- und Beteiligungsgesellschaft für elektronische Medien mbH</copyright>
<itunes:subtitle>Hören Sie weitere Audiospecials der Süddeutschen Zeitung unter www.sz-audio.de</itunes:subtitle>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<itunes:summary>Das Markenzeichen der Süddeutschen Zeitung: Täglich das Streiflicht zum Anhören.</itunes:summary>
<description>Das Markenzeichen der Süddeutschen Zeitung: Täglich das Streiflicht zum Anhören.</description>
<itunes:owner><itunes:name>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:name>
<itunes:email>norbert.schorr@gmx.de</itunes:email></itunes:owner>
<itunes:keywords>Essay, Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Kolumne, Meinung, Glosse, Humor, Kritik, bunt, Satire</itunes:keywords><itunes:image href="http://www.sz-audio.de/_common/img/serie-streiflicht.jpg" /><image><url>http://www.sz-audio.de/_common/img/serie-streiflicht.jpg</url><title>Das Streiflicht</title><link>http://www.sz-audio.de/streiflicht/index.php</link>
</image>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:category text="Comedy"></itunes:category>
<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/2011_01_28_muenze_dom_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            Er ist das beliebteste Wahrzeichen Deutschland – der Kölner Dom. Und das, obwohl er etwas mitgenommen aussieht. Ab sofort ist der Dom nicht nur in Köln, sondern auch auf einer Zwei-Euro-Münze zu finden. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 28. Januar 2011. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4888">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Er ist das beliebteste Wahrzeichen Deutschland – der Kölner Dom. Und das, obwohl er etwas mitgenommen aussieht. Ab sofort ist der Dom nicht nur in Köln, sondern auch auf einer Zwei-Euro-Münze zu finden. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 28. Januar 2011.</itunes:summary>
<pubDate>Fri, 28 Jan 2011 16:57:47 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110128_streiflicht_dom.mp3" length="5692398" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110128_streiflicht_dom.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:02:57</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Dom, Köln, Kölner, Geld, Euro, 2, Zwei, Münze</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/2011_01_27_rainer_langhans_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            Im Nichts-Tun kennt sich Rainer Langhans aus. Sein ganzes Leben lang hat er sich vor „echter“ Arbeit gedrückt. Auch das sadistische Schauspiel des „Dschungelcamps“ brachte er durch diese Einstellung zum Scheitern: Er machte einfach nicht mit. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 27. Januar 2011. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4886">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Im Nichts-Tun kennt sich Rainer Langhans aus. Sein ganzes Leben lang hat er sich vor „echter“ Arbeit gedrückt. Auch das sadistische Schauspiel des „Dschungelcamps“ brachte er durch diese Einstellung zum Scheitern: Er machte einfach nicht mit. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 27. Januar 2011.</itunes:summary>
<pubDate>Thu, 27 Jan 2011 10:59:05 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110127_streiflicht_langhans_dpa.mp3" length="2937442" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110127_streiflicht_langhans_dpa.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:03</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Rainer, Langhans, nichts, tun, arbeiten, Dschungelcamp</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/2011_01_26_streiflicht_papst_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            "Christliche Stilpräsenz" im Internet – gefordert vom Heiligen Vater persönlich. Am Welttag der sozialen Kommunikationsmittel rief Papst Benedikt XVI dazu auf. Man solle der digitalen Welt „einen christlichen Stil der Präsenz“ geben. Höen Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 26. Januar 2011. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4884">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>&quot;Christliche Stilpräsenz&quot; im Internet – gefordert vom Heiligen Vater persönlich. Am Welttag der sozialen Kommunikationsmittel rief Papst Benedikt XVI dazu auf. Man solle der digitalen Welt „einen christlichen Stil der Präsenz“ geben. Höen Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 26. Januar 2011.</itunes:summary>
<pubDate>Wed, 26 Jan 2011 10:54:44 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110126_streiflicht_papst.mp3" length="3027303" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110126_streiflicht_papst.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:09</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Papst, Internet, Stilpräsenz, christlich, kommunikation</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/2001_01_25_streiflicht_schlagloch_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            Ein Schlagloch kann so manche fatale Folge haben: die Achse bricht, ein Reifen platzt oder es fällt sogar der Auspuff ab. In Berlin soll jetzt dagegen vorgebeugt werden. Sogenannten „Schlaglochmelder“ und ein Spendenkonto sollen die Straßen retten. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 25. Januar 2011. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4882">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Ein Schlagloch kann so manche fatale Folge haben: die Achse bricht, ein Reifen platzt oder es fällt sogar der Auspuff ab. In Berlin soll jetzt dagegen vorgebeugt werden. Sogenannten „Schlaglochmelder“ und ein Spendenkonto sollen die Straßen retten. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 25. Januar 2011.</itunes:summary>
<pubDate>Tue, 25 Jan 2011 10:10:12 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110125_streiflicht_schlagloch.mp3" length="2867225" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110125_streiflicht_schlagloch.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:02:59</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Schlagloch, Berlin, Winter, Unfall, Name, Spendenkonto</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/2011_01_24_streiflicht_muetze_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            In einem Hut sollte nicht nur ein Kopf, sondern auch ein Sinn stecken. Am Wochenende wurde im Allgäu die größte Häkelmütze der Welt vorgestellt. Was die wohl bezwecken mag? Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 24. Januar 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4880">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>In einem Hut sollte nicht nur ein Kopf, sondern auch ein Sinn stecken. Am Wochenende wurde im Allgäu die größte Häkelmütze der Welt vorgestellt. Was die wohl bezwecken mag? Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 24. Januar 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Mon, 24 Jan 2011 10:36:45 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110124_streiflicht_hut.mp3" length="3075787" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110124_streiflicht_hut.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:12</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Hut, Mütze, Häkelmütze, Häkeln, Sinn, Schnee</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/2011_01_21_streiflicht_satre_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            Der Nichtraucher-Wahn ist in Frankreich relativiert worden: Auf öffentlichen Plätzen bleibt der Tabakkonsum verboten, Zigaretten dürfen aber wieder gezeigt werden: im Katalog der Nationalbibliothek zum Beispiel. Gut für Sartre, jetzt sitzt er nicht mehr wie ein Depp da. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 21. Januar 2011. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4878">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Der Nichtraucher-Wahn ist in Frankreich relativiert worden: Auf öffentlichen Plätzen bleibt der Tabakkonsum verboten, Zigaretten dürfen aber wieder gezeigt werden: im Katalog der Nationalbibliothek zum Beispiel. Gut für Sartre, jetzt sitzt er nicht mehr wie ein Depp da. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 21. Januar 2011.</itunes:summary>
<pubDate>Fri, 21 Jan 2011 10:18:02 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110121_streiflicht_frankreich.mp3" length="2968007" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110121_streiflicht_frankreich.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:05</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Rauchen, Frankreich, sartre, verboten</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/2011_01_20_streiflicht_beinamen_135.jpg" alt="Grafik: ap, sde" title="Grafik: ap, sde" border="0" />
            Es ist nicht neu, dass viele Städte und Landschaften ihre Bedeutung mittels rühmender Beinamen zu steigern versuchen. Das polnische Städtchen Mielno ist jetzt dazu gekommen, als "Welthauptstadt des Eisbadens". Nett, aber es geht noch besser. Hören Sie hier das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 20. Januar 2011. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4876">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Es ist nicht neu, dass viele Städte und Landschaften ihre Bedeutung mittels rühmender Beinamen zu steigern versuchen. Das polnische Städtchen Mielno ist jetzt dazu gekommen, als &quot;Welthauptstadt des Eisbadens&quot;. Nett, aber es geht noch besser. Hören Sie hier das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 20. Januar 2011.</itunes:summary>
<pubDate>Thu, 20 Jan 2011 10:56:29 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110120_streiflicht_stadtbeinamen.mp3" length="3105617" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110120_streiflicht_stadtbeinamen.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:13</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Mielno, Polen, Eisbaden, Stadt, Landschaft, Beinamen, Frankfurt, Bismarck</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/2011_01_19_streiflicht_udo_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            Sie gehören zusammen – Udo Lindenberg und der Hut. Nie sieht man den Sänger ohne seine Kopfbedeckung. Schuld daran ist angelblich eine Brasilianerin, die ihm ein Messer über den Schädel zog. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 19. Januar 2011. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4874">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Sie gehören zusammen – Udo Lindenberg und der Hut. Nie sieht man den Sänger ohne seine Kopfbedeckung. Schuld daran ist angelblich eine Brasilianerin, die ihm ein Messer über den Schädel zog. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 19. Januar 2011.</itunes:summary>
<pubDate>Wed, 19 Jan 2011 10:32:57 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110119_streiflicht_lindenberg.mp3" length="2890862" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110119_streiflicht_lindenberg.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:00</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Udo Lindenberg, Hut, Sänger</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/20110118_streiflicht_westerwelle_dpa_video_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            Unschuldig gemobbt – es muss etwas getan werden für Westerwelle. Denn laut Martin Walser, einem großen deutscher Schriftsteller, wollen die Medien Westerwelle fertigmachen. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 18. Januar 2011. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4872">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Unschuldig gemobbt – es muss etwas getan werden für Westerwelle. Denn laut Martin Walser, einem großen deutscher Schriftsteller, wollen die Medien Westerwelle fertigmachen. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 18. Januar 2011.</itunes:summary>
<pubDate>Tue, 18 Jan 2011 11:00:12 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110118_streiflicht_walser.mp3" length="2964254" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110118_streiflicht_walser.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:05</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Walser, Westerwelle, mobbing, gemobbt, politik</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/0117_streiflicht_baecker_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            Beim schwedischen Möbelkonzern Ikea kann man sich seit einiger Zeit selbst abkassieren, an den Selbstbedienungskassen. Dieses Prinzip haben jetzt Pariser Bäcker übernommen. Croissant und Baguette werden nun am Automaten bezahlt. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 17. Januar 2011. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4870">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Beim schwedischen Möbelkonzern Ikea kann man sich seit einiger Zeit selbst abkassieren, an den Selbstbedienungskassen. Dieses Prinzip haben jetzt Pariser Bäcker übernommen. Croissant und Baguette werden nun am Automaten bezahlt. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 17. Januar 2011.</itunes:summary>
<pubDate>Mon, 17 Jan 2011 09:59:36 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110117_streilficht_automaten.mp3" length="2932562" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110117_streilficht_automaten.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:03</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Bäcker, Brot, Semmel, Automat, bezahlen, Ikea, Selbstbedienung</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/clown_dpa_135.jpg" alt="Foto: dpa" title="Foto: dpa" border="0" />
            Es stehen lange nicht alle Humoristen loyal zusammen, es gibt vielmehr Humoristenbashing in der Szene. Kritik kommt auch von außen: Ein Pfarrer hat sich jetzt über die Spaßmacher im deutschen Fernsehen beschwert. Warum er recht hat, hören Sie im Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 14. Januar 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4868">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Es stehen lange nicht alle Humoristen loyal zusammen, es gibt vielmehr Humoristenbashing in der Szene. Kritik kommt auch von außen: Ein Pfarrer hat sich jetzt über die Spaßmacher im deutschen Fernsehen beschwert. Warum er recht hat, hören Sie im Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 14. Januar 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Fri, 14 Jan 2011 10:23:37 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110114_streiflicht_humor.mp3" length="2995946" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110114_streiflicht_humor.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:06</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Humor, Fernsehen, Komödie, Entertainer</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/streiflicht_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            Der Prolet des alten Schlages war eine ehrliche Haut und Ideologie war ihm fremd. Doch genau dieser stolze und seiner selbst gewisse Prolet, wie beispielsweise Gunter Gabriel, droht zu verschwinden. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 13. Januar 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4866">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Der Prolet des alten Schlages war eine ehrliche Haut und Ideologie war ihm fremd. Doch genau dieser stolze und seiner selbst gewisse Prolet, wie beispielsweise Gunter Gabriel, droht zu verschwinden. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 13. Januar 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Thu, 13 Jan 2011 09:55:00 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110113_streiflicht_prolet.mp3" length="3077678" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110113_streiflicht_prolet.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:12</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Prolet, Gunter Gabriel, stolz, Mann, früher</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/0111_streiflicht_vogel_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            "Risikobasierten Dioxinmonitoring" ist das Stichwort zum Dioxinskandal. Erst innerhalb von drei Wochen will die Mischfutterindustrie darauf hinarbeiten, dass Tierfutter nicht länger durch Dioxin verunreinigt wird. ?Ach, du dickes Ei!? Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 12. Januar 2011. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4864">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>&quot;Risikobasierten Dioxinmonitoring&quot; ist das Stichwort zum Dioxinskandal. Erst innerhalb von drei Wochen will die Mischfutterindustrie darauf hinarbeiten, dass Tierfutter nicht länger durch Dioxin verunreinigt wird. ?Ach, du dickes Ei!? Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 12. Januar 2011.</itunes:summary>
<pubDate>Wed, 12 Jan 2011 10:05:53 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110112_streilficht_dioxin.mp3" length="2961752" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110112_streilficht_dioxin.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:04</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Dioxin, Eier, verunreinigt, Skandal</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/20110110_streiflicht_telefonzelle_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            Die gute alte Telefonzelle – im Zeitalter der Handys wird sie nicht mehr benötigt. Aus diesem Grund werden immer mehr Quasselbüdchen abmontiert. Und seitens der Bürger gibt es weder Sitzblockaden, noch Randale, noch einen Appell an die Regierung. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 10. Januar 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4860">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Die gute alte Telefonzelle – im Zeitalter der Handys wird sie nicht mehr benötigt. Aus diesem Grund werden immer mehr Quasselbüdchen abmontiert. Und seitens der Bürger gibt es weder Sitzblockaden, noch Randale, noch einen Appell an die Regierung. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 10. Januar 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Mon, 10 Jan 2011 10:07:35 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110110_streiflicht_telefonzelle.mp3" length="2929919" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110110_streiflicht_telefonzelle.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:03</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Telefon, Handy, Telefonzelle, abmontieren</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/20110107_streiflicht_rede_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            Reden halten - das ist des Politikers täglich Brot. Als Redekünstlerin möchte man Angela Merkel nicht unbedingt bezeichnen. Trotzdem hat sie es geschafft, eloquentere Kollegen zur Seite zu räumen. Wegen der höheren Gewalt des Ewig-Weiblichen? Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 7. Januar 2011. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4858">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Reden halten - das ist des Politikers täglich Brot. Als Redekünstlerin möchte man Angela Merkel nicht unbedingt bezeichnen. Trotzdem hat sie es geschafft, eloquentere Kollegen zur Seite zu räumen. Wegen der höheren Gewalt des Ewig-Weiblichen? Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 7. Januar 2011.</itunes:summary>
<pubDate>Fri, 07 Jan 2011 10:38:16 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110107_streiflicht_redekunst.mp3" length="3166902" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110107_streiflicht_redekunst.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:18</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Rede, Merkel, Politiker, Anwalt, weiblich, schweigen</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/0104_streiflicht_sbahn_berlin_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            Die Berliner S-Bahn wird boykottiert. Wieder einmal. Dieses Mal allerdings nicht von den Bewohnern, wie etwa 1961, als herauskam: Die Einnahmen werden in Ostberlin zum Bau der Mauer verwendet. Im Jahr 2011 sind es die Betreiber selbst, die boykottieren. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 4. Januar 2011. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4854">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Die Berliner S-Bahn wird boykottiert. Wieder einmal. Dieses Mal allerdings nicht von den Bewohnern, wie etwa 1961, als herauskam: Die Einnahmen werden in Ostberlin zum Bau der Mauer verwendet. Im Jahr 2011 sind es die Betreiber selbst, die boykottieren. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 4. Januar 2011.</itunes:summary>
<pubDate>Tue, 04 Jan 2011 11:40:37 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110104_streiflicht_s_bahn.mp3" length="3266376" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110104_streiflicht_s_bahn.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:24</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Politik, Mauer, sbahn, s-bahn, 1961, betreiber, boykott, boykottieren</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/0103_streiflicht_jugensprache_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            Passend zum Jahreswechsel wurde das Jugendwort des Jahres gewählt. "Niveaulimbo" ergatterte den ersten Platz. Neben den beliebtesten Wörtern gibt es natürlich auch die uncoolsten Wörter, wie zum Beispiel "Tschüssikowski" oder "übelst". Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 3. Januar 2011. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4852">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Passend zum Jahreswechsel wurde das Jugendwort des Jahres gewählt. &quot;Niveaulimbo&quot; ergatterte den ersten Platz. Neben den beliebtesten Wörtern gibt es natürlich auch die uncoolsten Wörter, wie zum Beispiel &quot;Tschüssikowski&quot; oder &quot;übelst&quot;. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 3. Januar 2011.</itunes:summary>
<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 13:55:16 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110103_streiflicht_jugendsprache.mp3" length="2982582" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20110103_streiflicht_jugendsprache.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:06</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Wort, Jugend, sprache</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/1223_streiflicht_papstschnee_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            An diesem Donnerstag um 11:36 Uhr ist es soweit: Das Angebot „Echt Schnee aus Pentling nähe vom Papsthaus“ läuft aus. Dieses Angebot hat Herr „bettl24“ auf ebay zur Versteigerung angeboten. Das einzig Irritierende an der Sache ist allerdings, dass der Pentlinger Schnee als gebraucht angeboten wird. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 23.12.2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4850">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>An diesem Donnerstag um 11:36 Uhr ist es soweit: Das Angebot „Echt Schnee aus Pentling nähe vom Papsthaus“ läuft aus. Dieses Angebot hat Herr „bettl24“ auf ebay zur Versteigerung angeboten. Das einzig Irritierende an der Sache ist allerdings, dass der Pentlinger Schnee als gebraucht angeboten wird. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 23.12.2010.</itunes:summary>
<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 10:11:45 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101223_streiflicht_papstschnee.mp3" length="2837968" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101223_streiflicht_papstschnee.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:02:57</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Winter, Schnee, Papst, schneeschaufel ,bettl24, kirche, ebay, versteigern</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/1222_streiflicht_zahnbuerste_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            Kaum sind in England fünf Zentimeter Schnee gefallen, geht dort nichts mehr. Vor allem an den Flughäfen. Die aufgestellten Notbetten sind dauerbelegt. Besonders unangenehm aber wird es, wenn dann auch noch alle Zahnbürsten in den Shops ausverkauft sind. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 22. Dezember 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4848">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Kaum sind in England fünf Zentimeter Schnee gefallen, geht dort nichts mehr. Vor allem an den Flughäfen. Die aufgestellten Notbetten sind dauerbelegt. Besonders unangenehm aber wird es, wenn dann auch noch alle Zahnbürsten in den Shops ausverkauft sind. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 22. Dezember 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Wed, 22 Dec 2010 10:49:38 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101222_streiflicht_zahnbuerste.mp3" length="2938696" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101222_streiflicht_zahnbuerste.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:04</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Flugzeug, Winter, Notbetten, Zahnbürste, Zähne putzen, shop, geschäft, ausverkauft</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/1221_streiflicht_voyager_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            1977 wurde die Raumsonde „Voyager I“ ins All geschickt. In den vergangenen 33 Jahren hat sie rund 17 Milliarden Kilometer zurückgelegt. Eine 40 000 Jahre-Reise hat die Sonde noch vor sich. Hilft ihr die „goldene Platte“ vielleicht dabei, sich diese lange Zeit zu vertreiben? Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 21.12.2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4846">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>1977 wurde die Raumsonde „Voyager I“ ins All geschickt. In den vergangenen 33 Jahren hat sie rund 17 Milliarden Kilometer zurückgelegt. Eine 40 000 Jahre-Reise hat die Sonde noch vor sich. Hilft ihr die „goldene Platte“ vielleicht dabei, sich diese lange Zeit zu vertreiben? Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 21.12.2010.</itunes:summary>
<pubDate>Tue, 21 Dec 2010 10:33:48 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101221_streiflicht_voyager.mp3" length="3086654" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101221_streiflicht_voyager.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:12</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Sonde, Voyager1, Saturn, Planet, reisen, goldene Platte</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/1220_streiflicht_wutbuerger_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            „Wutbürger“ wurde am Freitag zum Wort des Jahres 2010 ernannt. Offenbar dienten hier die Gegner von Stuttgart 21 als Inspiration, deren Gemütszustand am besten mit dem Wort „Wut“ zu beschreiben ist. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 20. Dezember 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4844">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>„Wutbürger“ wurde am Freitag zum Wort des Jahres 2010 ernannt. Offenbar dienten hier die Gegner von Stuttgart 21 als Inspiration, deren Gemütszustand am besten mit dem Wort „Wut“ zu beschreiben ist. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 20. Dezember 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Mon, 20 Dec 2010 09:58:38 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101220_streiflicht_wutbuerger.mp3" length="2765661" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101220_streiflicht_wutbuerger.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:02:52</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Wort, Wort des Jahres, 2010, Wutbürger, Wut, Zorn,</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/1216_streiflicht_komik_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            Unfreiwillig komisch zu sein erheitert zwar die Mitmenschen, lässt einen selber aber oft ganz schön dumm da stehen. Je mächtiger die Person, der ein Malheur passiert, desto komischer für die Allgemeinheit. Angela Merkel kann ein Lied davon singen. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 16. Dezember 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4842">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Unfreiwillig komisch zu sein erheitert zwar die Mitmenschen, lässt einen selber aber oft ganz schön dumm da stehen. Je mächtiger die Person, der ein Malheur passiert, desto komischer für die Allgemeinheit. Angela Merkel kann ein Lied davon singen. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 16. Dezember 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Thu, 16 Dec 2010 11:05:06 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101216_streiflicht_komik.mp3" length="3064751" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101216_streiflicht_komik.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:11</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Komik, Merkel, Politiker, Männer, männlich</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/1215_mona_lisa_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            Wer war eigentlich „Mona Lisa“? Niemand weiß wer für den Renaissance-Maler Leonardo da Vinci Model gestanden ist. Der Vorsitzende des italienischen Nationalkomitees für das Kulturerbe will dieses Rätsel nun gelöst haben. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 15. Dezember 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4840">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Wer war eigentlich „Mona Lisa“? Niemand weiß wer für den Renaissance-Maler Leonardo da Vinci Model gestanden ist. Der Vorsitzende des italienischen Nationalkomitees für das Kulturerbe will dieses Rätsel nun gelöst haben. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 15. Dezember 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Wed, 15 Dec 2010 10:18:09 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101215_streiflicht_geheimnis.mp3" length="3097561" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101215_streiflicht_geheimnis.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:13</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Leonardo da Vinci, Mona Lisa, Lächeln, Malerei, Bild, Kunst, Name</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/1214_streiflicht_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            "Wenn sie kein Brot haben, sollen sie eben Kuchen essen." Dieser Ausspruch von Marie Antoinette ist falsch überliefert worden, heißt es. Auch Camilla läuft nun Gefahr, dass ihr ungesagte Worte in den Mund gelegt werden. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 14. Dezember 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4838">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>&quot;Wenn sie kein Brot haben, sollen sie eben Kuchen essen.&quot; Dieser Ausspruch von Marie Antoinette ist falsch überliefert worden, heißt es. Auch Camilla läuft nun Gefahr, dass ihr ungesagte Worte in den Mund gelegt werden. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 14. Dezember 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Tue, 14 Dec 2010 10:55:51 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101214_streiflicht_eliten.mp3" length="3039731" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101214_streiflicht_eliten.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:09</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Brot, Camilla, Prinz Charles, Studentenproteste, Marie Antoinette, Worte</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/1213_streiflicht_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            Seit neun Monaten habe US-Präsident Barack Obama offenbar keine Zigarette mehr angerührt. Mit so einer Aussage wird heutzutage Politik gemacht. Früher war es einem egal, ob Politiker qualmen oder nicht. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 13. Dezember 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4836">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Seit neun Monaten habe US-Präsident Barack Obama offenbar keine Zigarette mehr angerührt. Mit so einer Aussage wird heutzutage Politik gemacht. Früher war es einem egal, ob Politiker qualmen oder nicht. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 13. Dezember 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Mon, 13 Dec 2010 10:55:12 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101213_streiflicht_raucher.mp3" length="2906931" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101213_streiflicht_raucher.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:01</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Rauchen, Obama, Politiker, Politik, Qualmen, ungesund</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/drei_dpa_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            "Liebe zu dritt finde ich schön!" Mit Statements wie diesen versucht Tom Tykwer seinen neuen Film "Drei" zu bewerben. Auch wenn man nicht seiner Meinung sein muss, in einem hat er Recht: Die Zahl drei hat ihre eigene, unwiderstehliche Magie. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 10. Dezember 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4834">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>&quot;Liebe zu dritt finde ich schön!&quot; Mit Statements wie diesen versucht Tom Tykwer seinen neuen Film &quot;Drei&quot; zu bewerben. Auch wenn man nicht seiner Meinung sein muss, in einem hat er Recht: Die Zahl drei hat ihre eigene, unwiderstehliche Magie. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 10. Dezember 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Fri, 10 Dec 2010 10:35:39 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101210_streiflicht_drei.mp3" length="3176924" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101210_streiflicht_drei.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:18</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Drei, Sex, Tom Tykwer , Film Zahl, Magie, Statements</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/vorlage_streiflicht_135_dpa_3_13.jpg" alt="" title="" border="0" />
            Am kommenden Sonntag hat man die Gelegenheit, eine Partnerschaft zu übernehmen. Aber nicht etwa von Tieren im Zoo, sondern von Dingen. Denn das Berliner „Museum der Dinge“ hat an diesem Tag „Dingpflegetag“. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 9. Dezember 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4832">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Am kommenden Sonntag hat man die Gelegenheit, eine Partnerschaft zu übernehmen. Aber nicht etwa von Tieren im Zoo, sondern von Dingen. Denn das Berliner „Museum der Dinge“ hat an diesem Tag „Dingpflegetag“. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 9. Dezember 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Thu, 09 Dec 2010 10:15:46 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101209_streiflicht_ding.mp3" length="3091856" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101209_streiflicht_ding.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:13</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Ding, Museum, Partnerschaft, Zoo</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/streiflicht_mantel_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            Einer Frau in den Mantel zu helfen war vor 150 Jahren noch ganz üblich, denn der Mantel stellte das wichtigste Kleidungsstück dar. Er stand für Wärme und für Ansehen. Heute sieht man diese Geste vor allem auf dem Fußballplatz: Eine Daunentonne für jeden Spieler, selbst anziehen scheint tabu. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 8. Dezember 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4830">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Einer Frau in den Mantel zu helfen war vor 150 Jahren noch ganz üblich, denn der Mantel stellte das wichtigste Kleidungsstück dar. Er stand für Wärme und für Ansehen. Heute sieht man diese Geste vor allem auf dem Fußballplatz: Eine Daunentonne für jeden Spieler, selbst anziehen scheint tabu. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 8. Dezember 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Wed, 08 Dec 2010 10:43:44 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101208_streiflicht_mantel.mp3" length="3293684" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101208_streiflicht_mantel.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:25</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Fußball, Mantel, Kleidung, früher 150 Jahre, anziehen, Daunenjacke, Fußballplatz</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/1207_streiflicht_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            Ein praktisches Küchengerät: Die Rührschüssel mit umgebogenem Rand zum Festhalten. Der Designer dieser Schüssel Rido Busse erhielt nun dafür das Bundesverdienstkreuz. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 7. Dezember 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4828">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Ein praktisches Küchengerät: Die Rührschüssel mit umgebogenem Rand zum Festhalten. Der Designer dieser Schüssel Rido Busse erhielt nun dafür das Bundesverdienstkreuz. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 7. Dezember 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Tue, 07 Dec 2010 10:56:16 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101207_streiflicht_ruehrschuessel.mp3" length="3170252" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101207_streiflicht_ruehrschuessel.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:12</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, rühren, backen, Schüssel, Rido Busse, Design, Küche</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/1206_streiflicht_135.jpg" alt="Foto: dpa" title="Foto: dpa" border="0" />
            Schnee gibt es in England eher selten. Aber wenn welcher fällt, reagiert man dort über. Das führt sogar dazu, dass ganze Schneemänner geklaut werden. Bei der Polizei in Kent wurden in der letzten Woche 8000 Schneemänner als gestohlen gemeldet. Hören Sie hier das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 06. Dezember 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4826">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Schnee gibt es in England eher selten. Aber wenn welcher fällt, reagiert man dort über. Das führt sogar dazu, dass ganze Schneemänner geklaut werden. Bei der Polizei in Kent wurden in der letzten Woche 8000 Schneemänner als gestohlen gemeldet. Hören Sie hier das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 06. Dezember 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Mon, 06 Dec 2010 10:34:54 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101206_streiflicht_schneemann.mp3" length="2917380" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101206_streiflicht_schneemann.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:02</itunes:duration>
<itunes:keywords>Süddeutschen Zeitung, Audio, MP3, hören, Schneemann, Diebstahl, Wintereinbruch, Unfall, Podcast</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/kachelmann_ap_135.jpg" alt="Foto: ap" title="Foto: ap" border="0" />
            Er kommt doch jedes Jahr wieder völlig überraschend: der Winter. Woher soll man bitteschön wissen, dass Schnee auch noch auf Eisenbahnschienen liegen bleibt? Und nicht einmal Jörg Kachelmann ist uns dieses Jahr mit seinem Wetter-Wissen behilflich. Hören Sie hier das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 03. Dezember 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4824">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Er kommt doch jedes Jahr wieder völlig überraschend: der Winter. Woher soll man bitteschön wissen, dass Schnee auch noch auf Eisenbahnschienen liegen bleibt? Und nicht einmal Jörg Kachelmann ist uns dieses Jahr mit seinem Wetter-Wissen behilflich. Hören Sie hier das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 03. Dezember 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Fri, 03 Dec 2010 11:22:28 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101203streilfichtwinter.mp3" length="2991776" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101203streilfichtwinter.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:06</itunes:duration>
<itunes:keywords>Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Podcast, Winter, Schnee, Eis, Verspätungen, Bahn, Kachelmann</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/1202_streiflicht_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            Die Ehrlichkeit ist oft ein rauher Geselle. Wie viel charmanter kommt da auf den ersten Blick die Heuchelei daher! Heuchelei kann als Kitt des Zusammenlebens bezeichnet werden. Je kleiner die Gemeinschaft, desto klebriger. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 2. Dezember 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4822">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Die Ehrlichkeit ist oft ein rauher Geselle. Wie viel charmanter kommt da auf den ersten Blick die Heuchelei daher! Heuchelei kann als Kitt des Zusammenlebens bezeichnet werden. Je kleiner die Gemeinschaft, desto klebriger. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 2. Dezember 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Thu, 02 Dec 2010 10:58:12 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101202_streiflicht_heuchelei.mp3" length="3061832" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101202_streiflicht_heuchelei.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:11</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Heuchelei, Ehrlichkeit, Stadt, Mitmensch</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/streiflicht_foto_ddp_135.jpg" alt="Foto: ddp" title="Foto: ddp" border="0" />
            Es ist und bleibt das Wichtigste auf einem Foto: Das richitge Lächeln. Die Tricks der Fotografen, dieses auch in die Gesichter zu zaubern, sind von Land zu Land verschieden. Wenn man beispielsweise "cheese" sagt, bringt das kein so schönes Ergebnis, auch das italienische "famiglia" lässt eher gequält aussehen. Die Franzosen wissen, wie es geht: "ouistiti"! Hören Sie hier das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 01. Dezember 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4820">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Es ist und bleibt das Wichtigste auf einem Foto: Das richitge Lächeln. Die Tricks der Fotografen, dieses auch in die Gesichter zu zaubern, sind von Land zu Land verschieden. Wenn man beispielsweise &quot;cheese&quot; sagt, bringt das kein so schönes Ergebnis, auch das italienische &quot;famiglia&quot; lässt eher gequält aussehen. Die Franzosen wissen, wie es geht: &quot;ouistiti&quot;! Hören Sie hier das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 01. Dezember 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Wed, 01 Dec 2010 11:17:13 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101201streiflichtlaecheln.mp3" length="2967117" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101201streiflichtlaecheln.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:06</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, hören, Podcast, Lachen, Fotograf</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/1130_streiflicht_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            Gewalt ist keine Lösung. Streitigkeiten sollte man anders lösen, etwa nach den drei goldene Regeln: zuhören, ausreden lassen und verstehen versuchen. Sängerin Pink sieht das anders: Sie gestand jetzt in einem Interview, dass sie die wilden Schlägereien aus ihrer Kindheit vermisst. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 30. November 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4818">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Gewalt ist keine Lösung. Streitigkeiten sollte man anders lösen, etwa nach den drei goldene Regeln: zuhören, ausreden lassen und verstehen versuchen. Sängerin Pink sieht das anders: Sie gestand jetzt in einem Interview, dass sie die wilden Schlägereien aus ihrer Kindheit vermisst. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 30. November 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Tue, 30 Nov 2010 11:40:13 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101130_streiflicht_schlaege.mp3" length="4424332" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101130_streiflicht_schlaege.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:04</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Gewalt, Watschen, Striet, zuhören, ausreden, verstehen, Pink, Sängerin, Schlägerei</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/1129_streiflicht_135.jpg" alt="" title="" border="0" />
            Einen großen Vorteil hat das Künstler-Dasein: Man kann von zuhause aus arbeiten. Hier sind allerdings auch die Kinder der Schaffenden. Ist die Heimarbeit also tatsächlich ein Vorteil, wirken Kinder beflügelnd? Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 29. November 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4816">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Einen großen Vorteil hat das Künstler-Dasein: Man kann von zuhause aus arbeiten. Hier sind allerdings auch die Kinder der Schaffenden. Ist die Heimarbeit also tatsächlich ein Vorteil, wirken Kinder beflügelnd? Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 29. November 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Mon, 29 Nov 2010 10:48:36 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101129_streiflicht_kinder.mp3" length="3174843" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101129_streiflicht_kinder.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:18</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Kinder, Künstler, Arbeiten, Lärm, Geschrei</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/streiflicht_werder_135_getty.jpg" alt="" title="" border="0" />
            Jeder, der Fußball mochte, mochte Werder Bremen. Sie spielten schön, schossen viele Tore und waren einfach sympathisch. Doch in diesem Jahr ist alles anders. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 26. November 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4814">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Jeder, der Fußball mochte, mochte Werder Bremen. Sie spielten schön, schossen viele Tore und waren einfach sympathisch. Doch in diesem Jahr ist alles anders. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 26. November 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Fri, 26 Nov 2010 11:01:23 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101126_streiflicht_werder.mp3" length="2965088" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101126_streiflicht_werder.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:05</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Werder Bremen, Fußball, Bundesliga, FC Bayern, Tor, schlechtes Spiel, Ball</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/1125_streiflicht_135x135_ddp.jpg" alt="" title="" border="0" />
            Ein Artzdasein auf dem Lande ist für die meisten Doktoren in unserer Gesellschaft nicht rentabel. Darunter leidet auch eine kleine Gemeinde im Münsterland, die keinen Nachfolger für ihren pensionierten Landarzt findet. Nun versucht sie einen Mediziner durch Naturalien zu ködern. Hören Sie hier das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 25. November 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4812">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Ein Artzdasein auf dem Lande ist für die meisten Doktoren in unserer Gesellschaft nicht rentabel. Darunter leidet auch eine kleine Gemeinde im Münsterland, die keinen Nachfolger für ihren pensionierten Landarzt findet. Nun versucht sie einen Mediziner durch Naturalien zu ködern. Hören Sie hier das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 25. November 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Thu, 25 Nov 2010 10:58:42 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101125_streiflicht_aerzte.mp3" length="2921873" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101125_streiflicht_aerzte.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:02</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Arzt, Porsche, reich, arm, Landarzt, Doktor, Mediziner</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/1124_streiflicht_135x135_dpa_3_12_min.jpg" alt="" title="" border="0" />
            Das schwere Wort "Finanzkrise" schwebt über diesen Tagen - besonders in Griechenland, Irland und Portugal. Die Werke Homers, der Geschmack von Guiness und die Klänge des Fados rücken in den Hintergrund. Wäre die Finanzkrise doch nur eine Theorie von de Selby, dann könnte man einfach alles Geld aus der Welt saugen. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 24. November 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4810">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Das schwere Wort &quot;Finanzkrise&quot; schwebt über diesen Tagen - besonders in Griechenland, Irland und Portugal. Die Werke Homers, der Geschmack von Guiness und die Klänge des Fados rücken in den Hintergrund. Wäre die Finanzkrise doch nur eine Theorie von de Selby, dann könnte man einfach alles Geld aus der Welt saugen. Hören Sie das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 24. November 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Wed, 24 Nov 2010 11:17:58 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101124_streiflicht_finanzkrise.mp3" length="3080798" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101124_streiflicht_finanzkrise.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:12</itunes:duration>
<itunes:keywords>Streiflicht, Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Finanzkrise, Irland, Griechenland, Selby</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/1123_streiflicht_135x135_dpa.jpg" alt="" title="" border="0" />
            An vielen Ecken und Enden stehen Denkmäler: Von Marx über Engels bis hin zur Meerjungfrau von Kopenhagen. Doch nicht immer bleiben die Statuen an einem Platz. Manchmal begeben sie sich auch auf Wanderschaft. Hören Sie hier das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 23. November 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4808">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>An vielen Ecken und Enden stehen Denkmäler: Von Marx über Engels bis hin zur Meerjungfrau von Kopenhagen. Doch nicht immer bleiben die Statuen an einem Platz. Manchmal begeben sie sich auch auf Wanderschaft. Hören Sie hier das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 23. November 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Tue, 23 Nov 2010 12:19:12 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101123_streiflicht_reisen.mp3" length="2976965" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101123_streiflicht_reisen.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:06</itunes:duration>
<itunes:keywords>SZ, Audio, MP3, Podcast, Wanderschaft, Reisen, Denkmal, Marxs, Engels, Koppenhagen, Meerjungfrau</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/1122_streiflicht_135x135_ag_dpa_3_08_min.jpg" alt="Blitzer-Foto: dpa" title="Blitzer-Foto: dpa" border="0" />
            Die Ausrede ist eine hohe Kunst: Wie oft ist es der Fall, das eine wohlformulierte Ausrede weitaus erträglicher ist, als die nackte Wahrheit. Aber - nicht unbedingt wirkungsvoller: Gegen die deutsche Bürokratie zum Beispiel kommt selbst die beste Ausrede nicht an. Hören Sie hier das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 22. November 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4806">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Die Ausrede ist eine hohe Kunst: Wie oft ist es der Fall, das eine wohlformulierte Ausrede weitaus erträglicher ist, als die nackte Wahrheit. Aber - nicht unbedingt wirkungsvoller: Gegen die deutsche Bürokratie zum Beispiel kommt selbst die beste Ausrede nicht an. Hören Sie hier das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 22. November 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Mon, 22 Nov 2010 14:45:02 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101122streiflichtausreden.mp3" length="3009749" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101122streiflichtausreden.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:08</itunes:duration>
<itunes:keywords>Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Podcast, Ausreden, Lüge, Ehrlichkeit, Blitzer, Behörden</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/udo_ddp_135.jpg" alt="Udo Lindenberg, Foto: ddp " title="Udo Lindenberg, Foto: ddp " border="0" />
            Es ist so eine Sache mit Auszeichnungen für ein Lebenswerk: Natürlich freut es Einen ungemein, wenn man geehrt wird. Aber schwingt bei dieser Gelegenheit nicht auch irgendwie mit: Danke, es reicht? Hören Sie hier das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 19. November 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4804">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Es ist so eine Sache mit Auszeichnungen für ein Lebenswerk: Natürlich freut es Einen ungemein, wenn man geehrt wird. Aber schwingt bei dieser Gelegenheit nicht auch irgendwie mit: Danke, es reicht? Hören Sie hier das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 19. November 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Fri, 19 Nov 2010 13:07:06 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101119_streiflicht_lebenswerk.mp3" length="2854319" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101119_streiflicht_lebenswerk.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:02:58</itunes:duration>
<itunes:keywords>Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, Lebenswerk, Lindenberg, Udo, Rekorde, Podcast</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/1117_streiflicht_bild_135x135_ag_dpa_3_04_min.jpg" alt="Foto: dpa" title="Foto: dpa" border="0" />
            Das „Spiegelstadium“ durchläuft jedes Kind zwischen dem 6. und dem 18. Lebensmonat. Hier nimmt sich ein Kind zum ersten Mal selbst im Spiegel wahr und ist davon ganz entzückt. Leider fühlen sich viele Erwachsene bei ihrem Anblick im Spiegel nicht mehr ganz so wohl. Hören Sie hier das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 17. November 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4802">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Das „Spiegelstadium“ durchläuft jedes Kind zwischen dem 6. und dem 18. Lebensmonat. Hier nimmt sich ein Kind zum ersten Mal selbst im Spiegel wahr und ist davon ganz entzückt. Leider fühlen sich viele Erwachsene bei ihrem Anblick im Spiegel nicht mehr ganz so wohl. Hören Sie hier das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 17. November 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Wed, 17 Nov 2010 11:19:02 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101117_streiflicht_spiegel.mp3" length="2964455" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101117_streiflicht_spiegel.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:04</itunes:duration>
<itunes:keywords>Süddeutsche Zeitung, Audio, Mp3, Podcast, Spiegel, Kinder, Erwachsene</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/liebe_135_ddp.jpg" alt="Foto: ddp" title="Foto: ddp" border="0" />
            "Glück im Spiel, Pech in der Liebe". Diese alte Weisheit könnte bald endgültig für falsch erklärt werden: Ein englischer Student hat jetzt auf die Dauer seiner Beziehung gewettet. Gut möglich, dass er bald Glück im Spiel und in der Liebe hat. Hören Sie hier das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 16. November 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4800">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>&quot;Glück im Spiel, Pech in der Liebe&quot;. Diese alte Weisheit könnte bald endgültig für falsch erklärt werden: Ein englischer Student hat jetzt auf die Dauer seiner Beziehung gewettet. Gut möglich, dass er bald Glück im Spiel und in der Liebe hat. Hören Sie hier das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 16. November 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Tue, 16 Nov 2010 10:17:41 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101116streiflichtliebe.mp3" length="3036596" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101116streiflichtliebe.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:09</itunes:duration>
<itunes:keywords>Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, hören, Podcast, Liebe, Spiel, Glück, Wettbüro, wetten</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/streiflicht_1115_135x135_dpa_zeit_3_10.jpg" alt="Foto: dpa" title="Foto: dpa" border="0" />
            Überfüllte S-Bahnen, wer kennt sie nicht? Und dann auch noch betrunkene Passagiere. Der Kriminologe Christian Pfeiffer fordert, dass dem ein Ende gesetzt wird. Hören Sie hier das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 15. November 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4798">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Überfüllte S-Bahnen, wer kennt sie nicht? Und dann auch noch betrunkene Passagiere. Der Kriminologe Christian Pfeiffer fordert, dass dem ein Ende gesetzt wird. Hören Sie hier das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 15. November 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Mon, 15 Nov 2010 13:30:44 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101115streiflichtberlinersbahn.mp3" length="3045971" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101115streiflichtberlinersbahn.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:10</itunes:duration>
<itunes:keywords>Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, hören, Podcast, S-Bahn, U-Bahn, Lärm</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/streiflicht_knut_dpa_1112_135.jpg" alt="Foto: dpa" title="Foto: dpa" border="0" />
            "Es ist schwieriger geworden für die Männer." Diese Weisheit stammt von Familienmisterin Kristina Schröder. Sie kennt sich aus: Schließlich hatte sie nicht Poster von Take That im Kinderzimmer, sondern von der Jungen Union. Was Eisbär Knut damit zu tun hat, hören Sie im Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 12. November 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4796">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>&quot;Es ist schwieriger geworden für die Männer.&quot; Diese Weisheit stammt von Familienmisterin Kristina Schröder. Sie kennt sich aus: Schließlich hatte sie nicht Poster von Take That im Kinderzimmer, sondern von der Jungen Union. Was Eisbär Knut damit zu tun hat, hören Sie im Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 12. November 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Fri, 12 Nov 2010 12:00:40 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101112_streiflicht_maenner.mp3" length="3118746" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101112_streiflicht_maenner.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:14</itunes:duration>
<itunes:keywords>Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, hören, Knut, Eisbär, Helmut Kohl, Kristina Schröder, Männer</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/streiflicht_1111_dpa_135x135.jpg" alt="Foto: dpa" title="Foto: dpa" border="0" />
            November – Dunkelheit, fallendes Laub und nasskaltes Wetter. Viele verbinden nur schlechte Eigenschaften mit dem Herbst. Ein Herbstblues-Experte hätte ein paar Tipps parat. Hören Sie hier das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 11. November 2010. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4794">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>November – Dunkelheit, fallendes Laub und nasskaltes Wetter. Viele verbinden nur schlechte Eigenschaften mit dem Herbst. Ein Herbstblues-Experte hätte ein paar Tipps parat. Hören Sie hier das Streiflicht der Süddeutschen Zeitung vom 11. November 2010.</itunes:summary>
<pubDate>Thu, 11 Nov 2010 12:06:35 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101111_streiflicht_november.mp3" length="3069323" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101111_streiflicht_november.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:00:00</itunes:duration>
<itunes:keywords>Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, hören, Herbst, Blues, Jarheszeiten, Depression</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>Das Streiflicht</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/unterhaltung/img/1110_bild_streiflicht_135x135.jpg" alt="Foto: dpa" title="Foto: dpa" border="0" />
            Wirsing – das gesunde Wintergemüse. Früher war es den meisten Kindern genauso zuwider wir der Spinat. Doch die Zeiten haben sich geändert: Heute gilt der Krauskopf angeblich als fein. Und das obwohl das Gemüse keinerlei Aura und Ausstrahlung hat. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/unterhaltung/index.php?audio=4792">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Das Streiflicht</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Wirsing – das gesunde Wintergemüse. Früher war es den meisten Kindern genauso zuwider wir der Spinat. Doch die Zeiten haben sich geändert: Heute gilt der Krauskopf angeblich als fein. Und das obwohl das Gemüse keinerlei Aura und Ausstrahlung hat.</itunes:summary>
<pubDate>Wed, 10 Nov 2010 12:01:45 +0100</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101110streiflichtwirsing.mp3" length="3146468" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/unterhaltung/20101110streiflichtwirsing.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:16</itunes:duration>
<itunes:keywords>Süddeutsche Zeitung, Audio, MP3, hören, Wirsing, Winter, Herbst</itunes:keywords>
</item>

</channel>
</rss>