<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">

<channel>
<title>Cinema Aktuell</title>
<link>http://www.sz-audio.de/</link>
<language>de</language>
<copyright>(c) 2010 Süddeutsche Zeitung Audio: SV Teleradio Produktions- und Beteiligungsgesellschaft für elektronische Medien mbH</copyright>
<itunes:subtitle>Hören Sie weitere Audiospecials der Süddeutschen Zeitung unter www.sz-audio.de</itunes:subtitle>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<itunes:summary>Kinoexpertin Susanne Hermanski bewertet den Kinofilm der Woche.</itunes:summary>
<description>Kinoexpertin Susanne Hermanski bewertet den Kinofilm der Woche.</description>
<itunes:owner><itunes:name>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:name>
<itunes:email>norbert.schorr@gmx.de</itunes:email></itunes:owner>
<itunes:keywords>Süddeutsche Zeitung, Kino, Film, Kinostart, Rezension, Kritik, Bewertung, Urteil, Meinung, Hollywood, Cinema, aktuell, Schauspieler, Regisseur, Besprechung</itunes:keywords><itunes:image href="http://www.sz-audio.de/_common/img/serie-cinema.jpg" /><image><url>http://www.sz-audio.de/_common/img/serie-cinema.jpg</url><title>Cinema Aktuell</title><link>http://www.sz-audio.de/cinemaaktuell/index.php</link>
</image>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:category text="TV &amp; Film"></itunes:category>
<item>
<title>&quot;London nights&quot; - Cinema aktuell</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/kultur/img/londonnights_ddp_135.jpg" alt="Michiel Huisman, Deborah Francois, Foto: ddp" title="Michiel Huisman, Deborah Francois, Foto: ddp" border="0" />
            Wer bin ich, wohin will ich und was ist eigentlich Liebe? Drei Jugendliche versuchen in einer hippen Künstler-WG in London Antworten zu finden. Regisseur von "London nights" ist der geförderte Alexis Dos Santos. Hören Sie hier die Rezension von der SZ-Kinoexpertin Susanne Hermanski. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/kultur/index.php?audio=4662">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Cinema aktuell</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Wer bin ich, wohin will ich und was ist eigentlich Liebe? Drei Jugendliche versuchen in einer hippen Künstler-WG in London Antworten zu finden. Regisseur von &quot;London nights&quot; ist der geförderte Alexis Dos Santos. Hören Sie hier die Rezension von der SZ-Kinoexpertin Susanne Hermanski.</itunes:summary>
<pubDate>Thu, 12 Aug 2010 17:07:13 +0200</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/kultur/20100812_kultur_cinemaaktuell_londonnights_rk.mp3" length="4686158" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/kultur/20100812_kultur_cinemaaktuell_londonnights_rk.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:00:00</itunes:duration>
<itunes:keywords>London nights, Kino, Süddeutsche Zeitung, Rezension, Audio, hören, MP3</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>&quot;Renn wenn Du kannst&quot; - Cinema aktuell</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/kultur/img/renn_dpa135.jpg" alt="Jacob Matschenz, Anna Brüggemann, Robert Gwisdek in  Renn wenn Du kannst", Foto: dpa" title="Jacob Matschenz, Anna Brüggemann, Robert Gwisdek in  Renn wenn Du kannst", Foto: dpa" border="0" />
            Neben Blockbustern wie "Toy Story 3" oder "Inception" kommt mit "Renn wenn Du kannst" diese Woche auch ein deutscher Film in die Kinos, der es durchaus mit den großen Hollywood-Streifen aufnehmen kann. Unsere SZ-Kinoexperten Susanne Hermanski erklärt in ihrer aktuellen Rzension, warum der Film durchaus sehenswert ist. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/kultur/index.php?audio=4638">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Cinema aktuell</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Neben Blockbustern wie &quot;Toy Story 3&quot; oder &quot;Inception&quot; kommt mit &quot;Renn wenn Du kannst&quot; diese Woche auch ein deutscher Film in die Kinos, der es durchaus mit den großen Hollywood-Streifen aufnehmen kann. Unsere SZ-Kinoexperten Susanne Hermanski erklärt in ihrer aktuellen Rzension, warum der Film durchaus sehenswert ist.</itunes:summary>
<pubDate>Thu, 29 Jul 2010 10:51:40 +0200</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/kultur/20100729_rennwenndukannst.mp3" length="4431203" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/kultur/20100729_rennwenndukannst.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:04:36</itunes:duration>
<itunes:keywords>Renn wenn Du kannst, Gwisdek, Matschenz, Brüggemann, Cinema aktuell, Kino, Rezension, Susanne Hermanski, Süddeutsche Zeitung, SZ, Audio, mp3, hören</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>&quot;Micmacs&quot; - Cinema aktuell</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/kultur/img/jeunet_getty135.jpg" alt="Regisseur Jean-Pierre Jeunet, getty" title="Regisseur Jean-Pierre Jeunet, getty" border="0" />
            Der französische Kult-Regisseur Jean-Pierre Jeunet hat einen neuen Film geschaffen: "Micmacs". Nach seinem riesen Erfolg mit "Die fabelhafte Welt der Amelie" will Jeunet seine Fans wieder begeistern. Unsere SZ-Kinoexpertin Susanne Hermanski hat sich den Film schon einmal angesehen. Hören Sie ihre akutelle Rezension. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/kultur/index.php?audio=4618">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Cinema aktuell</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Der französische Kult-Regisseur Jean-Pierre Jeunet hat einen neuen Film geschaffen: &quot;Micmacs&quot;. Nach seinem riesen Erfolg mit &quot;Die fabelhafte Welt der Amelie&quot; will Jeunet seine Fans wieder begeistern. Unsere SZ-Kinoexpertin Susanne Hermanski hat sich den Film schon einmal angesehen. Hören Sie ihre akutelle Rezension.</itunes:summary>
<pubDate>Wed, 21 Jul 2010 17:44:15 +0200</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/kultur/20100721_cinema_micmacs.mp3" length="3239184" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/kultur/20100721_cinema_micmacs.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:22</itunes:duration>
<itunes:keywords>Cinema aktuell, Micmacs, Jean-Pierre Jeunet, Kino, hören, mp3</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>&quot;Moon&quot; - Cinema aktuell</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/kultur/img/moon_ap_135.jpg" alt="Foto: ap" title="Foto: ap" border="0" />
            Der Sohn von David Bowie, Duncan Jones, gibt mit "Moon" sein Spielfilm-Debüt als Regisseur. Er bezeichnet sich selbst als Science-Fiction-Fan, und das merkt man seinem Film auch an. Ganz allein befindet sich Sam Bell in einer Raumstation auf dem Mond, um Helium-3-Gas abzubauen. Dieser Rohstoff soll auf der Erde saubere Energiegewinnung ermöglichen. Doch dann passiert ein Unfall. Hören Sie hier die Film-Rezension von SZ-Kino-Expertin Susanne Hermanski. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/kultur/index.php?audio=4604">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Cinema aktuell</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Der Sohn von David Bowie, Duncan Jones, gibt mit &quot;Moon&quot; sein Spielfilm-Debüt als Regisseur. Er bezeichnet sich selbst als Science-Fiction-Fan, und das merkt man seinem Film auch an. Ganz allein befindet sich Sam Bell in einer Raumstation auf dem Mond, um Helium-3-Gas abzubauen. Dieser Rohstoff soll auf der Erde saubere Energiegewinnung ermöglichen. Doch dann passiert ein Unfall. Hören Sie hier die Film-Rezension von SZ-Kino-Expertin Susanne Hermanski.</itunes:summary>
<pubDate>Thu, 15 Jul 2010 17:35:05 +0200</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/kultur/20100715_kultur_cinemaaktuell_moon_rk.mp3" length="3601972" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/kultur/20100715_kultur_cinemaaktuell_moon_rk.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:45</itunes:duration>
<itunes:keywords>Kino, Moon, Süddeutsche Zeitung, Rezension, Audio, MP3, hören</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>&quot;Deutsche Seelen&quot; - Cinema aktuell</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/kultur/img/paulschaefer_rtr135.jpg" alt="Paul Schäfer - Gründer der Colonia Dignidad, rtr" title="Paul Schäfer - Gründer der Colonia Dignidad, rtr" border="0" />
            Diese Woche steht bei der Rezension unserer SZ-Kinoexpertin Susanne Hermanski ein Dokumentarfilm im Fokus: "Deutsche Seelen - Leben nach der Colonia Dignidad". Es ist eine unglaubliche Geschichte, die die Filmemacher dabei dokumnetiert haben und nun in ausgewählten Kinos zeigen. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/kultur/index.php?audio=4594">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Cinema aktuell</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Diese Woche steht bei der Rezension unserer SZ-Kinoexpertin Susanne Hermanski ein Dokumentarfilm im Fokus: &quot;Deutsche Seelen - Leben nach der Colonia Dignidad&quot;. Es ist eine unglaubliche Geschichte, die die Filmemacher dabei dokumnetiert haben und nun in ausgewählten Kinos zeigen.</itunes:summary>
<pubDate>Thu, 08 Jul 2010 17:12:48 +0200</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/kultur/0707cinema_seele.mp3" length="3513783" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/kultur/0707cinema_seele.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:39</itunes:duration>
<itunes:keywords>Süddeutsche Zeitung, SZ, Audio, mp3, hören, Susanne Hermanski, Cinema aktuell, Kino, Programm, Deutsche Seelen, Paul Schäfer, Colonia Dignidad</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>&quot;Jungs bleiben Jungs&quot; - Cinema aktuell</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/kultur/img/jungs_dpa135.jpg" alt="Filmszene aus  Jungs bleiben Jungs" title="Filmszene aus  Jungs bleiben Jungs" border="0" />
            Wenn Jungs im richtigen Alter sind, dann gehts nur um das Eine. Und genau das ist auch das Hauptthema in dem franzözischen Film "Jungs bleiben Jungs". Was den Kinogänger dabei erwartet, das erklärt die SZ-Kinoexpertin Susanne Hermanski in ihrer Rezension. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/kultur/index.php?audio=4582">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Cinema aktuell</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Wenn Jungs im richtigen Alter sind, dann gehts nur um das Eine. Und genau das ist auch das Hauptthema in dem franzözischen Film &quot;Jungs bleiben Jungs&quot;. Was den Kinogänger dabei erwartet, das erklärt die SZ-Kinoexpertin Susanne Hermanski in ihrer Rezension.</itunes:summary>
<pubDate>Thu, 01 Jul 2010 11:31:41 +0200</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/kultur/20100701_cinema_jungs.mp3" length="4121078" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/kultur/20100701_cinema_jungs.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:04:17</itunes:duration>
<itunes:keywords>Cinema aktuell, Kino, Jungs bleiben Jungs, französischer Film, Audio, SZ, Süddeutsche Zeitung, Susanne Hermanski, mp3</itunes:keywords>
</item>

<item>
<title>&quot;Für immer Shrek&quot; - Cinema aktuell</title>
<itunes:author>Süddeutsche Zeitung Audio</itunes:author>
<description><![CDATA[ <img src="/kultur/img/shrek_dpa135.jpg" alt="Shrek-Figur, dpa" title="Shrek-Figur, dpa" border="0" />
            Ab kommenden Mittwoch gibt es in den Kinos einen richtigen Blockbuster zu sehen. Mit "Für immer Shrek" kommt der vierte Teil des Zeichtrick-Kassenschlagers auf die Leinwand. Hören Sie hier die Rezension unserer SZ-Kinoexpertin Susanne Hermanski. <a href="http://sz-audio.sueddeutsche.de/kultur/index.php?audio=4566">Hören Sie diesen Beitrag jetzt auf sz-audio.de</a> ]]></description>
<itunes:subtitle>Cinema aktuell</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Ab kommenden Mittwoch gibt es in den Kinos einen richtigen Blockbuster zu sehen. Mit &quot;Für immer Shrek&quot; kommt der vierte Teil des Zeichtrick-Kassenschlagers auf die Leinwand. Hören Sie hier die Rezension unserer SZ-Kinoexpertin Susanne Hermanski.</itunes:summary>
<pubDate>Thu, 24 Jun 2010 10:44:23 +0200</pubDate>
<enclosure url="http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/kultur/2306_shrek.mp3" length="3432576" type="audio/mpeg"/>
<guid>http://sz-audio.sueddeutsche.de/audio/kultur/2306_shrek.mp3</guid>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:duration>00:03:34</itunes:duration>
<itunes:keywords>Cinema aktuell, Kino, Hermanski, SZ, Audio, mp3, Süddeutsche Zeitung, hören, Shrek, Zeichentrick</itunes:keywords>
</item>

</channel>
</rss>