<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"><channel><title>SWR1 Radioreport Recht</title><link>http://www.swr.de/contra/-/id=7612/nid=7612/did=2645956/fz6fcb/index.html</link><description>Wir sind die Stimme des Rechts aus Karlsruhe, dem Sitz von Bundesverfassungsgericht und Bundesgerichtshof. Das Wichtigste aus der Welt des Rechts und der Justiz: immer dienstags im Radioreport Recht.</description><copyright>SWR</copyright><image><url>http://www1.swr.de/podcast/gfx/swr1/swr1_radioreport-recht.jpg</url><title>SWR1 Radioreport Recht</title><link>http://www.swr.de/contra/-/id=7612/nid=7612/did=2645956/fz6fcb/index.html</link></image><pubDate>Mon, 16 Jul 2012 02:56:28 +0200</pubDate><language>de</language><atom:link href="http://www1.swr.de/podcast/xml/swr1/radioreport-recht.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><itunes:image href="http://www1.swr.de/podcast/gfx/swr1/swr1_radioreport-recht.jpg"/><itunes:owner><itunes:name>SWR1</itunes:name><itunes:email>Redaktion.Recht@swr.de</itunes:email></itunes:owner><itunes:category text="Society &amp; Culture"/><itunes:category text="News &amp; Politics"/><itunes:author>SWR1</itunes:author><itunes:explicit>No</itunes:explicit><itunes:keywords>Recht, Justiz, Gesetz, Urteil, Bundesverfassungsgericht, Bundesgerichtshof, Verfassungsrichter, Grundgesetz</itunes:keywords><itunes:subtitle>Sendezeit: dienstags von 22.15 bis 22.30 Uhr </itunes:subtitle><item><title>Das Eurotribunal -</title><author>RadioReport@swr1.de (Reissenberger Michael)</author><description>Wird die Eurozone zur Haftungsunion? Höhlen die jüngsten Gipfelbeschlüsse zum Europäischen Stabilitätsmechanismus und zum Fiskalvertrag die innerstaatliche Demokratie aus? Weil sie ein Einfallstor für immer größere Haftungssummen sind. Weil sie unwiederbringlich Haushaltskompetenzen und finanziellen Bewegungsspielraum des Bundestages und damit auch des Wahlbürgers nach Europa abgeben. Entsprach die Hektik rund um die Ratifizierung überhaupt den formalen Mindestanforderungen einer verantwortungsvollen Gesetzgebung? Und falls man von einem Demokratieverlust sprechen muss, muss dann nicht das Volk selbst gefragt werden?</description><itunes:keywords>Recht, Justiz, Gesetz, Urteil, Bundesverfassungsgericht, Bundesgerichtshof, Verfassungsrichter, Grundgesetz, ESM, Europäischer Stabilitätsmechanismus, Fiskalpakt, Demokratie, Volksabstimmung</itunes:keywords><pubDate>Tue, 10 Jul 2012 22:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/552060.6444m.mp3" length="7264514" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/552060.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/552060</guid></item><item><title>Volksabstimmng wegen Euro? Kommt Ende des Grundgesetzes?</title><author>RadioReport@swr1.de (Reissenberger Michael)</author><description></description><itunes:keywords>Recht, Justiz, Gesetz, Urteil, Bundesverfassungsgericht, Bundesgerichtshof, Verfassungsrichter, Grundgesetz, Volksabstimmung, Euro, Grundgesetz, Fiskalunion, Rettungsfond ESM, Bundeshaushalt, Deutscher Bundestag, Bundesfinanzminister Schäuble, Eilverhandlung, Professor Frank Schorkopf, Professor Vassilios Skouris, Klaus Heiner Lehne, Bundesministerium für Finanzen</itunes:keywords><pubDate>Tue, 03 Jul 2012 22:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/550244.6444m.mp3" length="6148034" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/550244.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/550244</guid></item><item><title>Geld und Grundrechte -</title><author>RadioReport@swr1.de (Reissenberger Michael)</author><description>Asylbewerber und Kriegsflüchtlinge bekommen bei uns rund 40 Prozent weniger Stütze als Hartz IV-ler. Seit 1993 wurden die Sätze nicht mehr erhöht, obwohl auch für die Eingewanderten die Lebenshaltungskosten enorm gestiegen sind. Gibt es ein Zwei-Klassen-Existenzminimum jeweils für Migranten und für deutsche Staatsbürger? Zweierlei Menschenrechte? Die Verfassungsrichter sind skeptisch.

Eurorettungsschirme und Fiskalpakt - die Bundesregierung drückt aufs Tempo; die Hunderte von Milliarden sollen schnell fließen. Dabei hat Karlsruhe nun in Berlin schon mehrfach angemahnt, nicht an den Volksvertretern im Bundestag vorbei den deutschen Staatshaushalt auf Generationen hinaus derart zu belasten. Das Verfassungsgericht hat beim Bundespräsidenten die Reißleine gezogen, die nächste Verfassungsklage wird derzeit geschrieben.</description><itunes:keywords>Recht, Justiz, Gesetz, Urteil, Bundesverfassungsgericht, Bundesgerichtshof, Verfassungsrichter, Grundgesetz, ESM, Asyl, Asylbewerberleistungsgesetz, Euro, Hartz IV</itunes:keywords><pubDate>Tue, 26 Jun 2012 22:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/549722.6444m.mp3" length="7259165" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/549722.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/549722</guid></item><item><title>Zappas Bart und Bimmelbingo:</title><author>RadioReport@swr1.de (Roeber Martin)</author><description>Wem gehört der markante Bart des Rockprovokateurs Franz Zappa? Welches finanzielle Risiko gehen Privatsender ein, wenn sie mit Kamerateams arglose Privatleute überfallen?
Das Bundesverwaltungsgericht hat geurteilt, dass Medienanstalten Werbeeinnahmen abschöpfen dürfen, wenn Fernsehsender mit ihren spektakulären Aktionen Persönlichkeitsrechte verletzen. Und der Bundesgerichtshof hat der &quot;Zappanale&quot; in Bad Doberan bescheinigt, dass die Zappa-Erben aus den USA kein Monopol auf die Verwendung des Namens des großen Rockers und Komponisten haben. Auch Zappas Bart darf weiterhin die Bad Doberaner T-Shirts schmücken.</description><itunes:keywords>Stefan Raab, Bimmelbingo, Zappanale, Frank Zappa, Recht, Justiz, Gesetz, Urteil, Bundesverfassungsgericht, Bundesgerichtshof, Verfassungsrichter, Grundgesetz,</itunes:keywords><pubDate>Tue, 05 Jun 2012 22:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/543885.6444m.mp3" length="7328955" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/543885.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/543885</guid></item><item><title>Mietrechtsänderung: &quot;fortschrittlich&quot; oder &quot;überflüssig wie ein Kropf&quot;</title><author>RadioReport@swr1.de (Roeber Martin)</author><description>Die Bundesregierung hat letzte Woche den Entwurf für Änderungen im Mietrecht vorgelegt. Laut Justizministerin Leutheusser-Schnarrenberger &quot;ein modernes Mietrecht für mehr Klimaschutz&quot;. Der deutsche Mieterbund konterte direkt: &quot;Überflüssig wie ein Kropf&quot;.
Radioreport Recht stellt das geplante neue Mietrecht vor. Außerdem informieren wir über aktuelle Urteile des Bundesgerichtshofs zum Thema: Mietnebenkosten.</description><itunes:keywords>Recht, Justiz, Gesetz, Urteil, Bundesverfassungsgericht, Bundesgerichtshof, Verfassungsrichter, Grundgesetz, Mietnomaden, Kündigung, Klimaschutz, Eigenbedarf, Mietnebenkosten, Ulrich Ropertz, Deutscher Mieterbund</itunes:keywords><pubDate>Tue, 29 May 2012 22:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/542001.6444m.mp3" length="6233738" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/542001.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/542001</guid></item><item><title>Grundrechte-Report 2012 - wie der Staat selbst seine Verfassung verletzt</title><author>RadioReport@swr1.de (Wolf Bernd)</author><description>Das Grundrecht auf informationelle Selbstbestimmung, Anfang der 1980er Jahre formuliert gegen die Volkszählung, wird es den heutigen Bedrohungen durch Vorratsdatenspeicherung, Staatstrojaner und Internet noch gerecht oder ist es &quot;blass&quot; geworden, wie Ex-Verfassungsrichter Hassemer behauptet? Beispiel Facebook: Kann oder will der Staat der datenschutzwidrigen Sammelwut des milliardenschweren Konzerns nicht Herr werden? 
Acht Bürgerrechtsorganisationen präsentieren jährlich einen &quot;alternativen Verfassungsschutzbericht&quot;. Kleine und große Grundrechtsverstöße durch staatliche Stellen werden dokumentiert, um den Anfängen zu wehren. Ist die elektronische Gesundheitskarte mit Foto notwendig gegen Missbrauch oder verkauft jeder Patient beim Arztbesuch auch seine persönlichen Daten? Ob bei Rüstungsexporten, der Ausspähung und Behinderung von Versammlungen und Demonstrationen oder für bessere Kontrolle und Transparenz von Polizei und Verfassungsschutzämtern - die Bürger- und Menschenrechtsgruppen erinnern den Staat hartnäckig auch an dessen Pflicht zur Verfassungstreue.</description><itunes:keywords>Recht, Justiz, Gesetz, Urteil, Bundesverfassungsgericht, Bundesgerichtshof, Verfassungsrichter, Grundgesetz, Grundrechtereport, Grundrechte-Report, facebook, Hassemer, Humanistische Union, Gustav Heinemann-Initiative, Komitee für Grundrechte und Demokratie, Bundesarbeitskreis Kritischer Juragruppen, PRO ASYL,  Republikanischer Anwältinnen- und Anwälteverein, Vereinigung Demokratischer Juristinnen und Juristen, Internationale Liga für Menschenrechte, Neue Richtervereinigung, Däubler-Gmelin, Martin Heiming, Ulrich Engelfried, WSK, Verbraucherschutz, Datenschutz, Verfassungsschutz, NSU</itunes:keywords><pubDate>Tue, 22 May 2012 22:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/540460.6444m.mp3" length="6666997" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/540460.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/540460</guid></item><item><title>Großschäden und Massenklagen- Musterprozess um T-Aktie</title><author>RadioReport@swr1.de (Reissenberger Michael)</author><description>Manfred Krug warb um Vertrauen für die &quot;Volksaktie&quot; von Telekom, doch das T-Saster kam kurze Zeit später, Tausende sahen sich bald als Opfer eines Kapitalanlagebetrugs, und stürmten das Landgericht Frankfurt mit ihren Klagen. Mit dem Kapitalanlegermusterverfahrensgesetz sorgte der Gesetzgeber gerade noch rechtzeitig für ein Instrument zur Bewältigung von solchen Massenklagen.
Am kommenden Mittwoch, 16. Mai 2012, fällt das erste Urteil im Telekom-Musterprozess, das wegweisend auch für die vielen anderen Anleger werden wird. Wie tauglich ist diese Art einer Sammelklage? Müssten Verbraucher nicht auch andere kollektive Schadensereignisse in dieser Massengesellschaft - etwa Umweltkatastrophen, Unfälle von Massenverkehrsmitteln oder bei Serienproduktionen - mit Sammelklagen geltend machen können, um schneller und effektvoller ihr Recht durchzusetzen?</description><itunes:keywords>Recht, Justiz, Gesetz, Urteil, Bundesverfassungsgericht, Bundesgerichtshof, Verfassungsrichter, Grundgesetz, Telekom, T-Aktie, Manfred Krug, Kapitalbetrug, Landgericht Frankfurt, Kapitalanlegermusterverfahrensgesetz, Prof. Halfmeier, Uni Lüneburg</itunes:keywords><pubDate>Tue, 15 May 2012 22:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/539171.6444m.mp3" length="7261107" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/539171.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/539171</guid></item><item><title>Das deutsche Weinrecht -</title><author>RadioReport@swr1.de (Wolf Bernd)</author><description>Die deutsche Weinwirtschaft fühlt sich benachteiligt in Europa. Dass man nicht so viel Sonne hat wie die Spanier, Italiener und Franzosen, das gleicht ja der Klimawandel zunehmend aus - ernsthaft. Aber dass zum Beispiel das deutsche Weinbezeichnungsrecht so streng ist, dass es den Wettbewerb behindert und jede Kreativität im Keim erstickt, will man nicht akzeptieren; auch gibt es unterschiedliche Interessen: hier die selbstvermarktenden Winzer mit großem Ehrgeiz in puncto Qualität, dort die Großkellereien, die die Supermärkte mit preiswertem Alltagswein beliefern. Aber was auf dem Etikett draufzustehen hat, soll für beide gelten; ganz abgesehen davon, dass dank EU die romanischen Weinmacher mit ihren Bezeichnungen auch schon ihre Spuren auf dem deutschen Etikett hinterlassen. 

Dies und mehr in einem Report von der 4. Speyerer Weintagung.</description><itunes:keywords>Recht, Justiz, Gesetz, Urteil, Bundesverfassungsgericht, Bundesgerichtshof, Verfassungsrichter, Grundgesetz, deutscher Wein, Winzer, Kellereien, Weinfonds, Deutsche Universität Verwaltungswissenschaften Speyer, Weinwerbung, Weinstrafrecht, Bezeichnungsrecht,</itunes:keywords><pubDate>Tue, 08 May 2012 22:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/537269.6444m.mp3" length="6988754" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/537269.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/537269</guid></item><item><title>Teure Freiheit</title><author>RadioReport@swr1.de (Reissenberger Michael)</author><description>Manch einer sieht den Rechtsstaat auf den Kopf gestellt. Schwerkriminelle kommen frei, obwohl sie immer noch als gefährlich gelten und bekommen auch noch Schadensersatz für einen Teil ihrer Haftzeit. Der Grund dafür: Die Betroffenen waren nach Verbüßung ihrer Strafe und einer zehnjährigen Sicherungsverwahrung unbefristet weiter festgehalten worden. Eine nachträglich beschlossene Gesetzesanordnung hatte diese Sicherungsverwahrung ohne zeitliches Ende erlaubt. Doch das war rechtsstaatlich nicht sauber, hat bekanntlich der Europäische Menschenrechtsgerichtshof in Straßburg festgestellt, und das Bundesverfassungsgericht hat sich ihm vor einiger Zeit angeschlossen. Trotzdem tobten jetzt die Boulevardzeitungen. Da seien wohl Irre am Werk.</description><itunes:keywords>Recht, Justiz, Gesetz, Urteil, Bundesverfassungsgericht, Bundesgerichtshof, Verfassungsrichter, Grundgesetz, Dr. Marten Breuer, Sicherungsverwahrung, EGMR, Europäischer Gerichtshof für Menschenrechte, Schadensersatz</itunes:keywords><pubDate>Tue, 01 May 2012 22:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/535312.6444m.mp3" length="6822717" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/535312.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/535312</guid></item><item><title>Altersdiskriminierung und junge Arbeitnehmer:</title><author>RadioReport@swr1.de (Roeber Martin)</author><description>Unter dem Stichwort &quot;Verbot der Altersdiskriminierung&quot; vermutet man vor allem Fälle von Benachteiligung älterer Arbeitnehmer. Dass es auch anders kommen kann, zeigt ein aktuelles Urteil des Bundesarbeitsgerichts. Junge Arbeitnehmer haben in Zukunft Recht auf mehr Urlaub. Bei der Bemessung von Abfindungen in Sozialplänen wird aber weiterhin nach Altersstufen vorgegangen. Was sagt das BAG dazu?
Radioreport Recht berichtet über die Konsequenzen des &quot;Urlaubsurteils&quot; und schildert weitere aktuelle Fälle zur &quot;Altersdiskriminierung&quot;.</description><itunes:keywords>Recht, Justiz, Gesetz, Urteil, Bundesverfassungsgericht, Bundesgerichtshof, Verfassungsrichter, Grundgesetz, Bundesarbeitsgericht, Altersdiskriminierung, Benachteiligung, älterer Arbeitnehmer, Abfindungen, Sozialpläne, Urlaubsurteils, Christoph Schmitz-Scholemann</itunes:keywords><pubDate>Tue, 24 Apr 2012 22:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/533910.6444m.mp3" length="7258041" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/533910.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/533910</guid></item></channel></rss>
