<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"><channel><title>SWR1 Radioreport Recht</title><link>http://www.swr.de/contra/-/id=7612/nid=7612/did=2645956/fz6fcb/index.html</link><description>Wir sind die Stimme des Rechts aus Karlsruhe, dem Sitz von Bundesverfassungsgericht und Bundesgerichtshof. Das Wichtigste aus der Welt des Rechts und der Justiz: immer dienstags im Radioreport Recht.</description><copyright>SWR</copyright><image><url>http://www1.swr.de/podcast/gfx/swr1/swr1_radioreport-recht.jpg</url><title>SWR1 Radioreport Recht</title><link>http://www.swr.de/contra/-/id=7612/nid=7612/did=2645956/fz6fcb/index.html</link></image><pubDate>Thu, 07 Jun 2012 02:59:58 +0200</pubDate><language>de</language><atom:link href="http://www1.swr.de/podcast/xml/swr1/radioreport-recht.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><itunes:image href="http://www1.swr.de/podcast/gfx/swr1/swr1_radioreport-recht.jpg"/><itunes:owner><itunes:name>SWR1</itunes:name><itunes:email>Redaktion.Recht@swr.de</itunes:email></itunes:owner><itunes:category text="Society &amp; Culture"/><itunes:category text="News &amp; Politics"/><itunes:author>SWR1</itunes:author><itunes:explicit>No</itunes:explicit><itunes:keywords>Recht, Justiz, Gesetz, Urteil, Bundesverfassungsgericht, Bundesgerichtshof, Verfassungsrichter, Grundgesetz</itunes:keywords><itunes:subtitle>Sendezeit: dienstags von 22.15 bis 22.30 Uhr </itunes:subtitle><item><title>Zappas Bart und Bimmelbingo:</title><author>RadioReport@swr1.de (Roeber Martin)</author><description>Wem gehört der markante Bart des Rockprovokateurs Franz Zappa? Welches finanzielle Risiko gehen Privatsender ein, wenn sie mit Kamerateams arglose Privatleute überfallen?
Das Bundesverwaltungsgericht hat geurteilt, dass Medienanstalten Werbeeinnahmen abschöpfen dürfen, wenn Fernsehsender mit ihren spektakulären Aktionen Persönlichkeitsrechte verletzen. Und der Bundesgerichtshof hat der &quot;Zappanale&quot; in Bad Doberan bescheinigt, dass die Zappa-Erben aus den USA kein Monopol auf die Verwendung des Namens des großen Rockers und Komponisten haben. Auch Zappas Bart darf weiterhin die Bad Doberaner T-Shirts schmücken.</description><itunes:keywords>Stefan Raab, Bimmelbingo, Zappanale, Frank Zappa, Recht, Justiz, Gesetz, Urteil, Bundesverfassungsgericht, Bundesgerichtshof, Verfassungsrichter, Grundgesetz,</itunes:keywords><pubDate>Tue, 05 Jun 2012 22:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/543885.6444m.mp3" length="7328955" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/543885.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/543885</guid></item><item><title>Zappas Bart und Bimmelbingo:</title><author>RadioReport@swr1.de (Roeber Martin)</author><description>Wem gehört der markante Bart des Rockprovokateurs Franz Zappa? Welches finanzielle Risiko gehen Privatsender ein, wenn sie mit Kamerateams arglose Privatleute überfallen?
Das Bundesverwaltungsgericht hat geurteilt, dass Medienanstalten Werbeeinnahmen abschöpfen dürfen, wenn Fernsehsender mit ihren spektakulären Aktionen Persönlichkeitsrechte verletzen. Und der Bundesgerichtshof hat der &quot;Zappanale&quot; in Bad Doberan bescheinigt, dass die Zappa-Erben aus den USA kein Monopol auf die Verwendung des Namens des großen Rockers und Komponisten haben. Auch Zappas Bart darf weiterhin die Bad Doberaner T-Shirts schmücken.</description><itunes:keywords>Recht, Justiz, Gesetz, Urteil, Bundesverfassungsgericht, Bundesgerichtshof, Verfassungsrichter, Grundgesetz</itunes:keywords><pubDate>Tue, 05 Jun 2012 22:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/543884.6444m.mp3" length="7256021" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/543884.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/543884</guid></item><item><title>Mietrechtsänderung: &quot;fortschrittlich&quot; oder &quot;überflüssig wie ein Kropf&quot;</title><author>RadioReport@swr1.de (Roeber Martin)</author><description>Die Bundesregierung hat letzte Woche den Entwurf für Änderungen im Mietrecht vorgelegt. Laut Justizministerin Leutheusser-Schnarrenberger &quot;ein modernes Mietrecht für mehr Klimaschutz&quot;. Der deutsche Mieterbund konterte direkt: &quot;Überflüssig wie ein Kropf&quot;.
Radioreport Recht stellt das geplante neue Mietrecht vor. Außerdem informieren wir über aktuelle Urteile des Bundesgerichtshofs zum Thema: Mietnebenkosten.</description><itunes:keywords>Recht, Justiz, Gesetz, Urteil, Bundesverfassungsgericht, Bundesgerichtshof, Verfassungsrichter, Grundgesetz, Mietnomaden, Kündigung, Klimaschutz, Eigenbedarf, Mietnebenkosten, Ulrich Ropertz, Deutscher Mieterbund</itunes:keywords><pubDate>Tue, 29 May 2012 22:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/542001.6444m.mp3" length="6233738" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/542001.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/542001</guid></item><item><title>Grundrechte-Report 2012 - wie der Staat selbst seine Verfassung verletzt</title><author>RadioReport@swr1.de (Wolf Bernd)</author><description>Das Grundrecht auf informationelle Selbstbestimmung, Anfang der 1980er Jahre formuliert gegen die Volkszählung, wird es den heutigen Bedrohungen durch Vorratsdatenspeicherung, Staatstrojaner und Internet noch gerecht oder ist es &quot;blass&quot; geworden, wie Ex-Verfassungsrichter Hassemer behauptet? Beispiel Facebook: Kann oder will der Staat der datenschutzwidrigen Sammelwut des milliardenschweren Konzerns nicht Herr werden? 
Acht Bürgerrechtsorganisationen präsentieren jährlich einen &quot;alternativen Verfassungsschutzbericht&quot;. Kleine und große Grundrechtsverstöße durch staatliche Stellen werden dokumentiert, um den Anfängen zu wehren. Ist die elektronische Gesundheitskarte mit Foto notwendig gegen Missbrauch oder verkauft jeder Patient beim Arztbesuch auch seine persönlichen Daten? Ob bei Rüstungsexporten, der Ausspähung und Behinderung von Versammlungen und Demonstrationen oder für bessere Kontrolle und Transparenz von Polizei und Verfassungsschutzämtern - die Bürger- und Menschenrechtsgruppen erinnern den Staat hartnäckig auch an dessen Pflicht zur Verfassungstreue.</description><itunes:keywords>Recht, Justiz, Gesetz, Urteil, Bundesverfassungsgericht, Bundesgerichtshof, Verfassungsrichter, Grundgesetz, Grundrechtereport, Grundrechte-Report, facebook, Hassemer, Humanistische Union, Gustav Heinemann-Initiative, Komitee für Grundrechte und Demokratie, Bundesarbeitskreis Kritischer Juragruppen, PRO ASYL,  Republikanischer Anwältinnen- und Anwälteverein, Vereinigung Demokratischer Juristinnen und Juristen, Internationale Liga für Menschenrechte, Neue Richtervereinigung, Däubler-Gmelin, Martin Heiming, Ulrich Engelfried, WSK, Verbraucherschutz, Datenschutz, Verfassungsschutz, NSU</itunes:keywords><pubDate>Tue, 22 May 2012 22:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/540460.6444m.mp3" length="6666997" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/540460.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/540460</guid></item><item><title>Großschäden und Massenklagen- Musterprozess um T-Aktie</title><author>RadioReport@swr1.de (Reissenberger Michael)</author><description>Manfred Krug warb um Vertrauen für die &quot;Volksaktie&quot; von Telekom, doch das T-Saster kam kurze Zeit später, Tausende sahen sich bald als Opfer eines Kapitalanlagebetrugs, und stürmten das Landgericht Frankfurt mit ihren Klagen. Mit dem Kapitalanlegermusterverfahrensgesetz sorgte der Gesetzgeber gerade noch rechtzeitig für ein Instrument zur Bewältigung von solchen Massenklagen.
Am kommenden Mittwoch, 16. Mai 2012, fällt das erste Urteil im Telekom-Musterprozess, das wegweisend auch für die vielen anderen Anleger werden wird. Wie tauglich ist diese Art einer Sammelklage? Müssten Verbraucher nicht auch andere kollektive Schadensereignisse in dieser Massengesellschaft - etwa Umweltkatastrophen, Unfälle von Massenverkehrsmitteln oder bei Serienproduktionen - mit Sammelklagen geltend machen können, um schneller und effektvoller ihr Recht durchzusetzen?</description><itunes:keywords>Recht, Justiz, Gesetz, Urteil, Bundesverfassungsgericht, Bundesgerichtshof, Verfassungsrichter, Grundgesetz, Telekom, T-Aktie, Manfred Krug, Kapitalbetrug, Landgericht Frankfurt, Kapitalanlegermusterverfahrensgesetz, Prof. Halfmeier, Uni Lüneburg</itunes:keywords><pubDate>Tue, 15 May 2012 22:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/539171.6444m.mp3" length="7261107" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/539171.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/539171</guid></item><item><title>Das deutsche Weinrecht -</title><author>RadioReport@swr1.de (Wolf Bernd)</author><description>Die deutsche Weinwirtschaft fühlt sich benachteiligt in Europa. Dass man nicht so viel Sonne hat wie die Spanier, Italiener und Franzosen, das gleicht ja der Klimawandel zunehmend aus - ernsthaft. Aber dass zum Beispiel das deutsche Weinbezeichnungsrecht so streng ist, dass es den Wettbewerb behindert und jede Kreativität im Keim erstickt, will man nicht akzeptieren; auch gibt es unterschiedliche Interessen: hier die selbstvermarktenden Winzer mit großem Ehrgeiz in puncto Qualität, dort die Großkellereien, die die Supermärkte mit preiswertem Alltagswein beliefern. Aber was auf dem Etikett draufzustehen hat, soll für beide gelten; ganz abgesehen davon, dass dank EU die romanischen Weinmacher mit ihren Bezeichnungen auch schon ihre Spuren auf dem deutschen Etikett hinterlassen. 

Dies und mehr in einem Report von der 4. Speyerer Weintagung.</description><itunes:keywords>Recht, Justiz, Gesetz, Urteil, Bundesverfassungsgericht, Bundesgerichtshof, Verfassungsrichter, Grundgesetz, deutscher Wein, Winzer, Kellereien, Weinfonds, Deutsche Universität Verwaltungswissenschaften Speyer, Weinwerbung, Weinstrafrecht, Bezeichnungsrecht,</itunes:keywords><pubDate>Tue, 08 May 2012 22:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/537269.6444m.mp3" length="6988754" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/537269.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/537269</guid></item><item><title>Teure Freiheit</title><author>RadioReport@swr1.de (Reissenberger Michael)</author><description>Manch einer sieht den Rechtsstaat auf den Kopf gestellt. Schwerkriminelle kommen frei, obwohl sie immer noch als gefährlich gelten und bekommen auch noch Schadensersatz für einen Teil ihrer Haftzeit. Der Grund dafür: Die Betroffenen waren nach Verbüßung ihrer Strafe und einer zehnjährigen Sicherungsverwahrung unbefristet weiter festgehalten worden. Eine nachträglich beschlossene Gesetzesanordnung hatte diese Sicherungsverwahrung ohne zeitliches Ende erlaubt. Doch das war rechtsstaatlich nicht sauber, hat bekanntlich der Europäische Menschenrechtsgerichtshof in Straßburg festgestellt, und das Bundesverfassungsgericht hat sich ihm vor einiger Zeit angeschlossen. Trotzdem tobten jetzt die Boulevardzeitungen. Da seien wohl Irre am Werk.</description><itunes:keywords>Recht, Justiz, Gesetz, Urteil, Bundesverfassungsgericht, Bundesgerichtshof, Verfassungsrichter, Grundgesetz, Dr. Marten Breuer, Sicherungsverwahrung, EGMR, Europäischer Gerichtshof für Menschenrechte, Schadensersatz</itunes:keywords><pubDate>Tue, 01 May 2012 22:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/535312.6444m.mp3" length="6822717" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/535312.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/535312</guid></item><item><title>Altersdiskriminierung und junge Arbeitnehmer:</title><author>RadioReport@swr1.de (Roeber Martin)</author><description>Unter dem Stichwort &quot;Verbot der Altersdiskriminierung&quot; vermutet man vor allem Fälle von Benachteiligung älterer Arbeitnehmer. Dass es auch anders kommen kann, zeigt ein aktuelles Urteil des Bundesarbeitsgerichts. Junge Arbeitnehmer haben in Zukunft Recht auf mehr Urlaub. Bei der Bemessung von Abfindungen in Sozialplänen wird aber weiterhin nach Altersstufen vorgegangen. Was sagt das BAG dazu?
Radioreport Recht berichtet über die Konsequenzen des &quot;Urlaubsurteils&quot; und schildert weitere aktuelle Fälle zur &quot;Altersdiskriminierung&quot;.</description><itunes:keywords>Recht, Justiz, Gesetz, Urteil, Bundesverfassungsgericht, Bundesgerichtshof, Verfassungsrichter, Grundgesetz, Bundesarbeitsgericht, Altersdiskriminierung, Benachteiligung, älterer Arbeitnehmer, Abfindungen, Sozialpläne, Urlaubsurteils, Christoph Schmitz-Scholemann</itunes:keywords><pubDate>Tue, 24 Apr 2012 22:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/533910.6444m.mp3" length="7258041" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/533910.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/533910</guid></item><item><title>Das Recht im Stress - wie sich die Justiz vor Überlastung schützt.</title><author>RadioReport@swr1.de (Wolf Bernd)</author><description>Das Bundesverfassungsgericht ächzt unter der Last von 6.000 Verfassungsbeschwerden jährlich. Jede dritte ist von vornherein ohne jede Aussicht auf Erfolg, wie es heißt. Damit die Arbeitsfähigkeit des Gerichts und damit der Rohstoff Recht für alle erhalten bleibt, will man diese aussichtlosen künftig besser ausfiltern: Mit einer Mutwillensgebühr, sozial gestaffelt von 50 bis 5.000 Euro für jeden Querulanten. So will sich das höchste deutsche Gericht Spam vom Hals halten. 
Bei den Strafgerichten sorgen vor allem große Verfahren der Wirtschaftskriminalität für Verdruss, schwierige Ermittlungen in komplizierten Sachverhalten, ewig lange Prozesse. Abhilfe verspricht der Deal zwischen Gericht, Verteidiger und Staatsanwalt. Er ist umstritten; kürzlich hat das Bundesverfassungsgericht erstmals entschieden und dabei die Rechte von Angeklagten gestärkt und zugleich einen allzu laxen, weil Zeit sparenden Umgang mit dem Deal im Strafprozess eingedämmt.</description><itunes:keywords>Recht, Justiz, Gesetz, Urteil, Bundesverfassungsgericht, Bundesgerichtshof, Verfassungsrichter, Grundgesetz, Justiz, Überlastung, Verfassungsbeschwerden, Mutwillensgebühr, Andreas Voßkuhle, Nobelhandy, Nokia, Vertu</itunes:keywords><pubDate>Tue, 10 Apr 2012 22:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/530387.6444m.mp3" length="7165706" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/530387.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/530387</guid></item><item><title>Kinderlose Väter?</title><author>RadioReport@swr1.de (Regie2 Sequoia1)</author><description>Vater werden ist schwer, vor allem im rechtlichen Sinne. Da bremsen gelegentlich Paragraphen die Biologie aus. 
Das erfuhren jetzt zwei Männer ausgerechnet vom Europäischen Gerichtshof für Menschenrechte in Straßburg: Nicht nur die biologischen Tatsachen zählen, wenn es um Vaterschaft geht. 
Deshalb haben die Straßburger Richter die deutsche Rechtslage gebilligt, dass der Erzeuger eines Kindes keine Möglichkeit bekommt seine Vaterschaft feststellen zu lassen, wenn ein anderer Mann die Vaterschaft bereits vorher rechtlich anerkannt hat und mit dem Kind und der Kindesmutter familiär zusammenlebt: Der Erzeuger würde da nur zum Störfaktor.
Hält man hier überängstlich an veralteten Ordnungsbildern fest? Nimmt man den abgedrängten Vätern möglicherweise einen zentralen Lebensinhalt und zwingt Kindern eine unerkannte Lebenslüge auf?</description><itunes:keywords>Recht, Justiz, Gesetz, Urteil, Bundesverfassungsgericht, Bundesgerichtshof, Verfassungsrichter, Grundgesetz, EGMR, Straßburg, Europäischer Gerichtshof für Menschenrechte, Väter, Vaterschaft, Vaterschaftstest, Kindesmutter, Erzeuger,</itunes:keywords><pubDate>Tue, 27 Mar 2012 22:30:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/528345.6444m.mp3" length="7233882" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/radioreport/recht/528345.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/528345</guid></item></channel></rss>
