<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"><channel><title>SWR1 Weitwinkel</title><link>http://www.swr.de/swr1/bw/sendungen/weitwinkel/index.html</link><description>Die Welt entdecken - Kein klassisches Reisemagazin, sondern mehr: eine Entdeckungsreise - unsere Korrespondenten berichten aus ihrem ganz persönlichen Blickwinkel zwei Stunden lang über ihre zweite Heimat.</description><copyright>SWR</copyright><image><url>http://www1.swr.de/podcast/gfx/swr1/swr1_weitwinkel.jpg</url><title>SWR1 Weitwinkel</title><link>http://www.swr.de/swr1/bw/sendungen/weitwinkel/index.html</link></image><pubDate>Thu, 07 Jun 2012 03:04:41 +0200</pubDate><language>de</language><atom:link href="http://www1.swr.de/podcast/xml/swr1/weitwinkel.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><itunes:image href="http://www1.swr.de/podcast/gfx/swr1/swr1_weitwinkel.jpg"/><itunes:owner><itunes:name>SWR1</itunes:name><itunes:email>Der.Abend@swr1.de</itunes:email></itunes:owner><itunes:category text="Public Radio"/><itunes:author>SWR1</itunes:author><itunes:explicit>No</itunes:explicit><itunes:keywords>ARD, SWR, SWR1, Magazin, Gesellschaft, Gespräch, Reise, Ausland, International</itunes:keywords><itunes:subtitle>Sendezeit: Samstags von 22.15 bis 22.30 Uhr</itunes:subtitle><item><title>Die Ukraine</title><author>Der.Abend@swr1.de (Moderation: Petra Waldvogel)</author><description>Über mangelnde internationale Aufmerksamkeit konnte sich die Ukraine in den vergangenen Wochen nicht beklagen. Allerdings waren es ganz und gar nicht die Schlagzeilen, die sich das EM-Gastgeberland im Vorfeld der UEFA Euro 2012 gewünscht hatte. Der &quot;Fall Timoschenko&quot;hat dem Ansehen des Landes in der Welt schwer geschadet, auch jenseits der aktuellen Folgen: Die Absage eines Präsidententreffens in der Ukraine durch Bundespräsident Gauck und die anschließende Diskussion über den Boykott der Fußball-Spiele. Dabei hatte sich die Ukraine doch gerade von der EM, die dem Staat ein voraussichtliches Minus von knapp 7 Milliarden Dollar bescheren wird, nicht nur ein Image-Plus, sondern auch Impulse für den internationalen Tourismus versprochen. Denn dass die Ukraine ein schönes Land mit gastfreundlichen Menschen ist, daran gibt es keinen Zweifel, so unser Korrespondent Stephan Laack. Ebenso wenig wie an den problematischen politischen Verhältnissen.</description><itunes:keywords>Ausland, Korrespondenten, Reisen, International</itunes:keywords><pubDate>Sat, 02 Jun 2012 22:00:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/weitwinkel/20120602-2159-weitwinkel.6444m.mp3" length="13053241" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/weitwinkel/20120602-2159-weitwinkel.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/543120</guid></item><item><title>Cannes</title><author>Der.Abend@swr1.de (Gabor Paal / Evi Seibert)</author><description>Filmfestspiele - das bedeutet für  Cannes Ausnahmezustand. Ein Kaffee ist kaum unter 10 ¿ zu bekommen, eine Fischsuppe servieren die Luxushotels für 230 ¿. Hollywood-Diven tragen die Colliers teurer Schmuckhersteller spazieren, während ein paar Blocks weiter Bettler auf der Straße sitzen. Doch eigentlich geht es ja um Filme - weshalb die prominenten Jury-Mitglieder den ganzen Tag lang Filme gucken und bewerten. Und alle fragen sich: Wer wird wohl dieses Jahr für einen Skandal sorgen?</description><itunes:keywords>Ausland, Korrespondenten, Reisen, International, Cannes, Filmfestspiele</itunes:keywords><pubDate>Sat, 26 May 2012 22:00:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/weitwinkel/20120526-2059-weitwinkel.6444m.mp3" length="13178151" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/weitwinkel/20120526-2059-weitwinkel.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/541611</guid></item><item><title>Griechenland vor der Auswahl</title><author>Der.Abend@swr1.de (Moderation: Stefanie Jacob)</author><description>In der tiefen Krise wählen die Griechen am Sonntag eine neue Regierung, aber auf den Stimmzetteln stehen nur das alte Personal und die alten Konzepte. Die stärksten Mächte im Land sind Verdruss, Wut und das Gefühl, dass sich nichts ändert. Knapp 9,7 Millionen Griechen sind aufgerufen, ein neues Parlament zu wählen; die Abstimmung gilt als richtungsweisende Entscheidung über das harte Sparprogramm.  Mit unserem Korrespondenten Thomas Bormann sprechen wir unter anderem über die Stimmung im Land, über Menschen, deren Leben durch die Finanzkrise komplett verändert wurde, über das Verhältnis zu den Deutschen, über Korruption und junge Leute, die frustriert in die Zukunft blicken.</description><itunes:keywords>Ausland, Korrespondenten, Reisen, International</itunes:keywords><pubDate>Sat, 05 May 2012 22:00:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/weitwinkel/20120505-2200-weitwinkel.6444m.mp3" length="14693271" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/weitwinkel/20120505-2200-weitwinkel.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/536521</guid></item><item><title>Tirol</title><author>Der.Abend@swr1.de (Moderation: Petra Waldvogel)</author><description>Tirol - das sind die mächtigen Alpen, das sind wunderschöne Berglandschaft und beschaulich-romantische Städte. Eine der beliebtesten Urlaubsregionen in Europa, wobei es ein Tirol gar nicht gibt. Mitten in Europa gelegen war die seit Jahrtausenden besiedelte Region immer wieder und zu wechselnden Anteilen verschiedenen Hoheitsgebieten zugeordnet; seit dem Ende des Ersten Weltkrieg ist sie geteilt in Nord- und Südtirol, in Österreich und Italien. Geschichte und Geschichten, Teilung und Zusammengehörigkeitsgefühl, Tradition und Moderne, Ferien- und Wirtschaftsregion ... Unser Korrespondent Andreas Meyer-Feist erzählt von den vielen Facetten und Gesichtern Tirols.</description><itunes:keywords>Ausland, Korrespondenten, Reisen, International</itunes:keywords><pubDate>Sat, 28 Apr 2012 22:00:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/weitwinkel/20120428-2157-weitwinkel.6444m.mp3" length="12499361" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/weitwinkel/20120428-2157-weitwinkel.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/535058</guid></item><item><title>Sarkozy vs. Hollande</title><author>Der.Abend@swr1.de (Gabor Paal / Evi Seibert)</author><description>Stille! Kein Werbespot, kein Wahlkampfauftritt. Am letzten Tag vor der Wahl sollen die Franzosen nochmal zur Ruhe kommen. Zeit für SWR-Korrespondentin Evi Seibert, Bilanz zu ziehen über die Wochen des Wahlkampfes. Sie war mit den Präsidentschaftskandidaten unterwegs - in den großen Städten und in der Provinz. Sie hat Sarkozy und Hollande aus der Nähe beobachten können - und wie unterschiedlich sie mit den Menschen umgehen. Und sie berichtet, was die Franzosen von ihrem nächsten Präsidenten wirklich erwarten.</description><itunes:keywords>Frankreich, Sarkozy, Hollande</itunes:keywords><pubDate>Sat, 21 Apr 2012 22:00:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/weitwinkel/20120421-2203-weitwinkel.6444m.mp3" length="7998634" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/weitwinkel/20120421-2203-weitwinkel.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/533214</guid></item><item><title>Mythos Titanic</title><author>Der.Abend@swr1.de (Moderation: Petra Waldvogel)</author><description>Ein Symbol menschlicher Hybris, eine Tragödie, beispiellose Einzelschicksale - der Untergang der Titanic war schon immer mehr als nur ein schlimmes Schiffsunglück. Das ist auch 100 Jahre nach dem Zusammenstoß mit dem Eisberg nicht anders. Dabei - und auch das ist Teil des Mythos - ist bis heute nicht geklärt, was genau in der Nacht vom 14. auf den 15. April 1912 weit draußen im Atlantik südlich der Neufundlandbank passierte und wird es wohl nie endgültig und in allen Einzelheiten werden. Zumal keiner der Überlebenden der Katastrophe heute noch lebt. Unser Großbritannien-Korrespondent Sebastian Engelbrecht erzählt von der Faszination und der Vermarktung dieses Mythos, vom tatsächlichen Geschehen und den Verschwörungstheorien im Titanic-Jahr 2012.</description><itunes:keywords>Ausland, Korrespondenten, Reisen, International</itunes:keywords><pubDate>Sat, 14 Apr 2012 22:00:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/weitwinkel/20120414-2212-weitwinkel.6444m.mp3" length="13393894" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/weitwinkel/20120414-2212-weitwinkel.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/531496</guid></item><item><title>Mythos Titanic</title><author>Der.Abend@swr1.de (Moeration: Petra Waldvogel)</author><description>Ein Symbol menschlicher Hybris, eine Tragödie, beispiellose Einzelschicksale - der Untergang der Titanic war schon immer mehr als nur ein schlimmes Schiffsunglück. Das ist auch 100 Jahre nach dem Zusammenstoß mit dem Eisberg nicht anders. Dabei - und auch das ist Teil des Mythos - ist bis heute nicht geklärt, was genau in der Nacht vom 14. auf den 15. April 1912 weit draußen im Atlantik südlich der Neufundlandbank passierte und wird es wohl nie endgültig und in allen Einzelheiten werden. Zumal keiner der Überlebenden der Katastrophe heute noch lebt. Unser Großbritannien-Korrespondent Sebastian Engelbrecht erzählt von der Faszination und der Vermarktung dieses Mythos, vom tatsächlichen Geschehen und den Verschwörungstheorien im Titanic-Jahr 2012.</description><itunes:keywords>Ausland, Korrespondenten, Reisen, International</itunes:keywords><pubDate>Sat, 14 Apr 2012 22:00:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/weitwinkel/20120414-2217-weitwinkel.6444m.mp3" length="13393893" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/weitwinkel/20120414-2217-weitwinkel.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/531497</guid></item><item><title>&quot;IEindrücke aus der Unterwelt&quot;</title><author>Der.Abend@swr1.de (Moderation: Petra Waldvogel)</author><description>Rom, die Ewige Stadt, ist Anziehungspunkt für Millionen Pilger, Gläubige oder einfach nur Touristen aus der ganzen Welt. Sie kommen, um die vielen wertvollen Kulturschätze zu bewundern, vom Colosseum über die Fontana di Trevi bis zur Sixtinischen Kapelle. Sie kommen, um einen Hauch des italienischen Dolce Vita zu spüren, die Sonne und das Essen zu genießen oder auch - gerade jetzt um und an Ostern - um die Stätten des Christentums zu besuchen und den Segen des Pasptes zu erhalten. Nicht nur an diesen Tagen und nicht nur auf dem Petersplatz während des feierlichen Urbi et Orbi scheint die Stadt den Fremden zu gehören. Ganz anders, so unser Korrespondent Tilmann Kleinjung, in der römischen &quot;Unterwelt&quot;, den Nekropolen der Antike.</description><itunes:keywords>Ausland, Korrespondenten, Reisen, International</itunes:keywords><pubDate>Sat, 07 Apr 2012 22:00:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/weitwinkel/20120407-2209-weitwinkel.6444m.mp3" length="12884605" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/weitwinkel/20120407-2209-weitwinkel.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/530105</guid></item><item><title>Die Falkland-Inseln 30 Jahre nach dem Krieg</title><author>Der.Abend@swr1.de (Bernd Hefter)</author><description>30 Jahre nach dem Krieg besuchte SWR 1 Korrespondent Julio Segador die Falkland-Inseln zusammen mit argentinischen Kriegsveteranen. Er berichtet von beeindruckenden Erlebnissen.</description><itunes:keywords>Falkland Inseln, Großbritannien, Argentinien, Krieg</itunes:keywords><pubDate>Sat, 31 Mar 2012 22:00:00 +0200</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/weitwinkel/20120331-2204-weitwinkel.6444m.mp3" length="13560710" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/weitwinkel/20120331-2204-weitwinkel.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/528675</guid></item><item><title>Algerien</title><author>Der.Abend@swr1.de (Gabor Paal / Marc Dugge)</author><description>Vor 50 Jahren wurde Algerien unabhängig - nach langen, zähen Kämpfen gegen die französische Armee. Doch die Zeiten wurden keineswegs besser. Auf einen kurzen demokratischen Aufbruch Terror und Bürgerkrieg. Auch hier lebt eine Jugend ohne Perspektive, auch hier fehlt es an Demokratie, auch hier kommt es zu Selbstverbrennungen. Warum also gab es in Algerien keine arabische Revolution wie in Ägypten, Libyien oder Tunesien? Marc Dugge hat nach Antworten gesucht, in der Altstadt von Algier ebenso wie in den Bergen der Kabylei.</description><itunes:keywords>Algerien, Maghreb, Algier, Kabylei</itunes:keywords><pubDate>Sat, 24 Mar 2012 22:00:00 +0100</pubDate><enclosure url="http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/weitwinkel/20120324-2047-weitwinkel.6444m.mp3" length="12673924" type="audio/mpeg"/><link>http://mp3-download.swr.de/swr1/mantel/weitwinkel/20120324-2047-weitwinkel.6444m.mp3</link><guid isPermaLink="false">swr.de/podcast/aeXid/526939</guid></item></channel></rss>
