<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/DTDs/Podcast-1.0.dtd" version="2.0">
<channel>
<title>Weserbergland-Podcast</title>
<itunes:author>Thomas Schmidt / Maren Kaltenbach</itunes:author>
<link>http://www.weserbergland-podcast.de</link>
<description>So klingt das Weserbergland. Podcasts ueber die Sehenswuerdigkeiten des Weserberglandes</description>
<itunes:subtitle>Weserbergland-Podcast</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Weserbergland-Podcast mit radio-aktiv</itunes:summary>
<language>de-de</language>
<copyright>radio-aktiv</copyright>
<webMaster>info@weserbergland-podcast.de</webMaster>
<itunes:owner>
<itunes:name>radio-aktiv Hameln</itunes:name>
<itunes:email>info@radio-aktiv.de</itunes:email>
</itunes:owner>
<managingEditor>Joachim Stracke</managingEditor>
<image>
<url>http://www.weserbergland-podcast.de/bilder/wbp.jpg</url>
<title>Weserbergland-Podcast</title>
<link>http://www.weserbergland-podcast.de/bilder/wbp.jpg</link>
</image>
<category>Talk Radio</category>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Höxter - Orgelmuseum in Borgentreich</title>
    <itunes:author>Wolfhard Schlaszus</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Orgelmuseum in Borgentreich</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>In Borgentreich bei Höxter, befindet sich ein Orgelmuseum das die größte Barockorgel Westfalens
     	beheimatet. Diese Orgel ist die größte erhaltene
     	Springladenorgel der Welt. Durch diese Orgel wurde
    	der Name Borgentreich in die ganze Welt getragen.
    	In Borgentreich gibt es ein Orgelmuseum in dem es
     	viele interessante Dinge zu sehen gibt. Wolfhard Schlaszus hat für
     	Sie das Museum besucht.</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/050_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/050_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Wed, 27 Jun 2007 06:15:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv borgentreich orgelmuseum höxter</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Bad Pyrmont - Einweihung der Konzerthausorgel</title>
    <itunes:author>Achim Krause</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Einweihung der Konzerthausorgel</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Als ehrgeiziges Ziel hatte es sich die Musikbad Pyrmont Kulturstiftung 2003 bei
	Ihrer Gründung in die Satzung aufgenommen: Die 1928 ins damals neue Konzerthaus
	eingebaute Orgel sollte revitalisiert werden. Was damals Wunschtraum zu sein schien,
	wurde Wirklichkeit. Im Rahmen des 2. Sinfoniekonzerts mit dem Brandenburgischen
	Staatsorchester Frankfurt sollte das sanierte Instrument zum ersten Mal nach 50 Jahren
	wieder erklingen. Achim Krause berichtet.
	</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/049_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/049_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Tue, 26 Jun 2007 06:15:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv Konzerthausorgel badpyrmont</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Hameln - Der Markt</title>
    <itunes:author>Jens Nitsch</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Der Wochenmarkt in Hameln</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Neben vielen anderen Sehenswürdigkeiten ist er DER Anziehungspunkt
	in Hameln: der Wochenmarkt. Jeden Mittwoch und Samstag treffen sich
	hier Menschen, die einkaufen wollen, oder sich auch einfach nur mal mit
	alten Freunden unterhalten möchten. Der Wochenmarkt ist ganzjährig,
	von 06:30 Uhr bis 13:00 Uhr, am Mittwoch und Samstag geöffnet.
     	Jens Nietsch hat sich für Sie mal umgehört, was den Hamelner
     	Wochenmarkt eigentlich so besonders macht.</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/048_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/048_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Tue, 01 Jun 2007 06:15:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv hameln markt</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Hünenspiel</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach/ Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Höxter - Hünenspiel</itunes:subtitle>
    <itunes:summary> Bei Höxter, zwischen Godelheim und Amelunxen, liegen der Brunsberg und Wiltberg, auf welchen die Sachsen im Kampf mit Karl dem Großen sollen ihre Burgen gehabt haben. Der Sage nach wohnten dort Hünen, ...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/049_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/049_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
   <pubDate>Tue,26 Apr 2007 9:15:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont sagen märchen höxter</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Das Fräulein vom Willberg </title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach/Carina Willberg</itunes:author>
    <itunes:subtitle> Höxter - Das Fräulein vom Willberg</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Ein Mann aus Wehren bei Höxter ging nach der Amelungsmühle, Korn zu mahlen; auf dem Rückweg wollt er sich ein wenig am Teich im Lau ausruhen. Da kam ein Fräulein von dem Willberg, welcher Godelheim gegenüberliegt, herab, trat zu ihm und sprach:...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/050_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/050_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
   <pubDate>Tue,26 Apr 2007 9:15:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont sagen märchen höxter</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Hameln - Szenische Museumsführung im Museum Hameln</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Hameln - Szenische Museumsführung</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>...Mit der Idee einer szenischen Museumsführung trat Frau Dr. Gesa Snell an die ehemalige hamelner Theaterdramaturgin Johanna Kunze heran. Die freiberufliche Regieseurin sagte zu und man setzte sich zusammen, um nach  geeigneten historischen Figuren zu suchen. Die Wahl viel auf die Geschwister Adolf und Frederike Wallbaum, die 1880 nach dem Tod der Elten alleine im Leisthaus wohnten und 1910 selbiges dem Museumsverein HM vermachten,...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/047_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/047_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Wed, 25 Apr 2007 8:40:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv szenische museumsführung hameln</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Höxter - Erlebniswelt Renaissance, Erlebnisrundgang - Tatort Vergangenheit</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Höxter- Tatort Vergangenheit</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Höxter, ist eine der ältesten Städte im Weserraum und bitte der Erlebniswelt Renaissance ein besonderen und spektakulären Schauplatz für ihre interaktive Stadtführungen, den Tatort Vergangenheit. Im Herzen der historischen Stadt mit ihren reich verzierten Fachwerkhäusern wird die Uhr zurück gedreht, und im nächsten Moment befinden sich der Besucher aus dem 21Jahundert im pulsierenden Renaissance-Leben anno 1617 wieder...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/046_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/046_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Tue, 24 Apr 2007 11:15:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv höxter tatort vergangenheit</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Adam und Eva</title>
    <itunes:author> Maren Kaltenbach/ Thomas Schmidt </itunes:author>
    <itunes:subtitle>Coppenbrügge - Adam und Eva</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Vor unendlichen Zeiten, zu Beginn der Welt, wollte der Schöpfer schon einmal die Erde mit gottähnlichen Geschöpfen beleben. So entstanden aus seinem Willen ein männliches und ein weibliches Wesen...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/047_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/047_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Tue,17 Apr 2007 11:10:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords> hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen iht </itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Das Abendläuten in Salzuflen</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach/ Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Bad Salzuflen- Das Abendläuten in Salzuflen</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Auf dem alten Mauerturme am Schliepsteiner Tore in Salzuflen hing eine Glocke, die jeden Abend um neun Uhr geläutet wurde. Freundlich und hell klangen ihre Schläge über die Stadt und ihre Umgebung, als wollten sie alle, die noch draußen waren, herein rufen zur Ruhe der Nacht...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/048_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/048_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Tue,17 Apr 2007 11:10:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords> hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen salzuflen</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Hameln - Kinderführung Pommes Frites oder Hirse?</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Pommes Frites oder Hirse?</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Wie sah der Rattenfänger aus? Warum sind die Türen so klein gewesen? Diese und viele andere Fragen beantworte die Stadtführerin Ilse Kahl bei jeder der Stadtführung für Kinder. Auf kleinen Füßen geht es 90 Minuten mit der  Kinderführung „Pommes Frites oder Hirse?“ durch die Hameln- Altstadt...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/045_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/045_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Tue, 26 Mar 2007 12:05:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv hameln kinderführung</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Springe- Wisentgehege</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach/Stefanie Otto</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Wisentgehege in Springe</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Mehr als 90 ha Wald- und Wiesenfläche um fast der Heimattierpark das Wisentgehege auf einem  6 km langen Rundweg kann ich nun durch diese Erlebnisreiche Welt spazieren...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/044_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/044_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Thu, 20 Mar 2007 11:00:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv springe wisentgehege</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Aerzen- Schloss Schwöbber</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Schloss Schwöbber</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Haben Sie schon einmal in einem Schloss übernachtet? In einer alten Zehntscheune getagt oder auf einer Terrasse eines Schlosses gespeist? Mit diese Faszination lockt das Wasserschloss Schwöbber nach Aerzen.Aufwendig restauriert präsentiert sich das um 1570 von Hilmar von Münchhausen erbaute Renaissance Schloss im neuen alten Glanz in mitten einer ausgedehnten Parklandschaft...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/043_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/043_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Thu, 15 Mar 2007 9:00:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv schloss schwöbber aerzen</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Die goldene Stange</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach/Eva Strohdeicher</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Weserbergland - Die goldene Stange</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Der Iht wurde in grauen Zeiten von Zwergen bewohnt, welche sich vorwiegend mit Bergbau beschäftigten. Die Gänge und Spalten, welche sich oft zwischen den Steinschichten befinden, rühren von ihnen her...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/045_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/045_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Tue, 13 Mar 2007 12:00:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen iht</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Der Teufel bei Salzhemmendorf</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach/ Eva Strohdeicher</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Salzhemmendorf - Der Teufel bei Salzhemmendorf</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Ein Schuhmacher aus Salshemmendorf war einstmals in Coppenbrügge gewesen, um Einkäufe zu machen. Als er sich wieder auf dem Rückwege befand, bog er bei Marienau in einen früheren Feldweg ein,...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/046_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/046_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Tue, 13 Mar 2007 12:00:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen salzhemmendorf</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Rinteln- Erlebniswelt Renaissance, Erlebnisrundgang - Die Liebe stirbt zuletzt</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Rintel- Die Liebe stirbt zuletzt</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>..Mit einer Liebesgeschichte der besonderen Art entführt die Erlebniswelt Renaissance den Besucher in Rinteln. In dieser Zeit verändert sich im Schaumburgischen viel und eine wichtige Rolle spielt die Universitätsgründung im Jahre 1621...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/042_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/042_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Wed, 7 Mar 2007 14:20:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv grottenpavillon rinteln die liebe stirbt zuletzt</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Der Kobold in der Mühle </title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach/ Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Rinteln - Der Kobold in der Mühle</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Es machten einmal zwei Studenten von Rinteln eine Flußreise. Sie gedachten in einem Dorfe zu übernachten, weil aber ein heftiger Regen fiel und die Finsternis so sehr überhand nahm, daß sie nicht weiter konnten, gingen sie zu einer in der Nähe liegenden Mühle, klopften und baten um Nachtherberge...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/044_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/044_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
   <pubDate>Mon, 5 Mar 2007 12:00:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen rinteln</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Der Bauer und der Teufel- Kinder- und Hausmärchen der Gebrüder Grimm</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach/Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Der Bauer und der Teufel - Ein Märchen von den Gebrüder Grimm</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Es war einmal ein kluges und verschmitztes Bäuerlein, von dessen Streichen viel zu erzählen wäre; die schönste Geschichte ist aber doch, wie er den Teufel einmal drangekriegt und zum Narren gehabt hat...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/043_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/043_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Mon, 5 Mar 2007 12:00:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen gebrüder grimm </itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Die weiße Jungfer im Peterhof</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach/Jessica Palmer</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Coppenbrügge - Die weiße Jungfer im Peterhof</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Am Ith, zwischen dem Vorwerke Neuhaus und dem Meierhofe Wallbach bei Bisperode liegt der Peterhof. Vor langen Jahren hütete dort einmal der Schafmeister von Neuhaus seine Schafe. Da fand er auf der mageren Weide ein wunderbare Blume, wie er solche noch nie gesehen...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/042_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/042_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 2 Mar 2007 8:40:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen coppenbrügge</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Die Schlafkammer</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach/ Jessica Palmer</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Salzhemmendorf - Die Schlafkammer</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Am Südrande des Dorfes Ahrenfeld liegt ein eingehegtes, mit Obstbäumen bepflanztes Stück Weideland, das nach seinem Besitzer Füllbergs Garten genannt wird...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/041_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/041_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Thu, 1 Mar 2007 11:50:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen salzhemmendorf</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Stadthagen - Erlebniswelt Renaissance, die St. Martini-Kirche</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Die St.Martini-Kirche</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>...Ein großartiges Erbe der Renaissance ist auch in Stadthagen zu finden - einer der Standorte der Erlebniswelt Renaissance. Die St. Martini-Kirche, mit ihrem über 40 m hohen quadratischen Turm ist schon weit vom Marktplatz auszusehen. Die dreischiffige gotische Hallenkirche entstand so um das 12 bis 13 Jahrhundert und ist durch ihre Geschichte geprägt durch die Reformation...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/041_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/041_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Mon, 28 Feb 2007 12:10:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv die martini kirche stadthagen</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Rinteln - Die Schaumburg</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach/Wolfhard Schlaszus</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Die Schaumburg</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>..wenn der Betrachter oben auf der Schaumburg steht darf er nicht vergessen, daß diese gute Sicht, die man von dieser Burg ins Land hat, in grauer Vorzeit lebenswichtig war. Die Höhenburg, die seit über 900 Jahren auf einem südlichen Ausläufer der Weserkette, thront, beherrscht weithin das Tal der Weser...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/040_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/040_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 16 Feb 2007 13:00:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv schaumburg rinteln</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Die Kreuzmasch </title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach/ Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Salzhemmendorf - Die Kreuzmasch</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Bei der Domäne Eggersen im alten Amt Lauenstein liegt ein fruchtbarer Wiesenplan, die Kreuzmasch. Hier trafen sich einstmals zwei Ritter von dem benachbarten Spielgelberg, um einen  Meinungsstreit mit Waffen auszufechten...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/039_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/039_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 9 Feb 2007 11:25:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords> hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen salzhemmendorf</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Die Sage vom Räuber Lippold</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach/ Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Alfeld - Die Sage vom Räuber Lippold</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Am Glenebach bei Brunkensen erhebt sich eine schroffe, vielfach zerschnittene Felswand fast unvermittelt über den Talgrund. Hier befindet sich die aus zwei Kammern bestehende Lippoldshöhle, in der einst der Raubritter Lippold hauste,...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/040_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/040_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 9 Feb 2007 11:25:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen räuber lippold</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Überrumpelung der Burg Coppenbügge</title>
    <itunes:author>Thomas Schmidt/ Maren Kaltenbach</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Coppenbügge -  Überrumpelung der Burg Coppenbügge</itunes:subtitle>
    <itunes:summary> Im Jahre 1302 bezog der junge Graf Moritz die neu erbaute Burg Coppenbrügge und trat die Herrschaft über die Grafschaft Spiegelberg an. Herzog Albrecht von Braunschweig aber verlangte, das  Moritz beides von ihm zu Lehen nehmen sollte...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/038_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/038_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
   <pubDate>Thu, 8 Feb 2007 13:20:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen burg coppenbügge</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Der Hünenkönig und seine Tochter </title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach/Stefanie Otto</itunes:author>
    <itunes:subtitle> Rinteln -  Der Hünenkönig und seine Tochter </itunes:subtitle>
    <itunes:summary> Bei dem Weserstädtchen Rinteln erhebt sich ein Berg, den die Leute heute noch Hünenburg nennen. Hier hauste ein gewaltiger König, und alles Land in der Runde stand unter seiner Gewalt. Er hatte eine schöne Tochter, Ilda geheißen....</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/037_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/037_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Wed, 7 Feb 2007 8:40:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen rinteln</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Das Goldstück</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach/ Aline Lerch</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Salzhemmendorf -  Das Goldstück</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Vor langer Zeit ging einmal ein Forsteraufseher in den Wald. Es dunkelte bereits; aber er wollte noch einige Bäume anritzen, die am nächsten Tag gefällt werden sollten. Da sah er in der Ferne zwischen den Baumstämmen ein Feuer brennen...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/035_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/035_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Wed, 7 Feb 2007 8:40:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen salzhemmendorf ith</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Die Holzener Zwerge am Ith</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach/ Aline Lerch</itunes:author>
    <itunes:subtitle> Eschershausen -  Die Holzener Zwerge </itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Die Leute in Holzen am Ith lebten seit alter Zeit mit dem kleinen Volk in gutem Einvernehmen; und wenn irgend jemand im Dorf in Noten war oder sonst irgentwie Hilfe brauchte, zeigten die Zwerge sich als gute Nachbarn... </itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/036_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/036_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Wed, 7 Feb 2007 8:40:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen ith</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Bodenwerder - Das "Herrenhaus"</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Das „Herrenhaus" in Bodenwerder</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>..Die Stadt Bodenwerder liegt am Ufer der Weser und ist von zwei Seiten eingebettet in die sanften Hügel des Weserberglandes. Die Stadt wurde 1245 auf einer Weserinsel gegründet. Schon damals gab es hier ein bescheidenes mittelalterlichen Rittergut das dreckt an der alten Stadtmauer lag. Das Gut gehörte erst dem Grafen von der Homburg wurde später ab 1590 von der Familie von Münchhausen übernommen....</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/039_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/039_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast  So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Wed, 1  Feb 2007 11:30:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv grottenpavillon bodenwerder herrenhaus münchhausen</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Bodenwerder - Grottenpavillon des Münchhausen-Berggartens</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Grottenpavillon des Münchhausen-Berggartens</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>...In Bodenwerder begegnet man den Lügenbaron von Münchhausen auf Schritt und Tritt denn der Landedelmann bestellt hier seine Gut und ging mit Nachbarn und Freunden von hier aus auf die Jagd. In diesem Freundeskreis begann auch sein Erzählertalent berühmt zu werden. Deshalb erbaute Hieronymus Carl Friedrich Freiherr von Münchhausen nach dem Siebenjährigen Krieg, also um 1763 dieses zweistöckige Gartenpavillon in den Berg ober halb seines Gutes....</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/038_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/038_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast  So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Thu, 30 Jan 2007 9:15:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv grottenpavillon bodenwerder münchhausen</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Die Sage vom Jager Hackelberg im Solling </title>
    <itunes:author>Thomas Schmidt/ Maren Kaltenbach</itunes:author>
    <itunes:subtitle> Solling - Die Sage vom Jager Hackelberg </itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Im Solling lebte einstmals der Oberjägermeister Hackelberg. Dem war keine Hatz im dunklen Tann zu wild, ob am Werktag oder gar am heiligen Sonntag. Als wieder einmal im tiefsten Winter eine große Hetzjagd im Solling sein sollte,.. </itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/032_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/032_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 26 Jan 2007 13:00:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords> hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen detmold</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Der Mäher in der Mühlenwiese </title>
    <itunes:author>Thomas Schmidt/Maren Kaltenbach</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Detmold - Der Mäher in der Mühlenwiese</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Zwischen dem Burggraben in Detmold und der Werre lag in früherer Zeit eine Wiese, welche die Mühlenwiese hieß. An die hundert Bauern der Umgebung waren verpflichtet, im Sommer abwechselnd zur Mahd, also dem Mähen der Wiese zuerscheinen...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/033_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/033_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 26 Jan 2007 13:00:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen detmold</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Die Springwurzel am Köterberg </title>
    <itunes:author> Maren Kaltenbach/ Anja Knips </itunes:author>
    <itunes:subtitle>Holzminden - Die Springwurzel am Köterberg </itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Einst hütete ein Schäfer auf dem Köterberg bei Holzminden seine Herde. Als er sich einmal umdrehte, stand plötzlich eine wunderschöne Jungfrau vor ihm und redete ihn an:  ...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/034_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/034_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 26 Jan 2007 13:00:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen holzminden</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Springe - das Jagdschloss im Saupark</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Das Jagdschloss im Saupark</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>....Am Hang des kleinen Deisters entstand das Jagdschloss im Saupark, es diente als Absteigequtier für die königlich- hannoverschen Herrschaften und ihrer Besucher.  Der Bau dieser repräsentativen Anlage begann um 1838 mit einem beherrschenden Mittelbau der damals noch eingeschossen war, dem östliche Seitengebäuden und dem da hinter liegenden Stallgebäude. Die künstlerishen Ausgestaltung, als die aufwendigen Wand- und Deckenmalereien sollen damals alleine drei Jahre gedauert haben.....</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/036_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/036_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast  So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Thu, 18 Jan 2007 14:20:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv springe jagdschloss im saupark</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Die Sage von Dornröschen auf der Sababurg </title>
    <itunes:author> Maren Kaltenbach </itunes:author>
    <itunes:subtitle>Hofgeismar - Die Sage von Dornröschen</itunes:subtitle>
    <itunes:summary> Im Schloss Sababurg oberhalb des Wesertales lebten König und Königin. Sie waren verzweifelt, da sie schon lange kinderlos waren und sich so sehr ein Kind wünschten.... </itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/031_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/031_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Mon, 15 Jan 2007 11:00:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen dornröschen auf der sababurg</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Bodenwerder - Die Schulenburg</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Schulenburg auf dem Münchhhausen-Gutshof</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>..Die so genannte Schulenburg ist eines von drei Gebäuden auf dem ehem. Gutshof der Familie v. Münchhausen. Es ist mit eines der ältestes Gebäude der Stadt Bodenwerder.  Es war Ursprünglich ein mehrstöckiger in Stein errichtetes Wohngebäude und hatte an der Südostecke damals noch einen Treppenturm....</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/036_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/036_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 12 Jan 2007 13:00:10 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv schulenburg bodenwerder</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Bad Münder - Das Kornhus</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Das Kornhus in Bad Münder</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>...Mit dem Bau des  Kornspeicher in der Innenstadt von  Bad Münder wurde um 1546 begonnen.  Da der Ort im Mittelalter mehrere große Feuersbrünste erlebt beschlossen die damaligen Stadtväter  dieses Gebäude in feuerfeste Stein und im Stile der Weserrenaissence an der Marktstraße 13 zu erreichten. ...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/035_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/035_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Wed, 10 Jan 2007 14:00:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv kornhus  bad münder</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Aerzen - Domänenburg </title>
    <itunes:author> Maren Kaltenbach </itunes:author>
    <itunes:subtitle>Die Domänenburg in Aerzen</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>..Die verkehrsgünstige Lage des Ortes  Aerzen an dem früheren Hellweg  einer alte Heeres- und Handelsstraße und der Humme die durch dieses Tal fließt entstand hier eine  spätmittelalterliche Wasserburganlage. Auf Grund ihrer Geschichte wurde die Burg umgebaut erneuert und sogar zum Teil neu Aufgebaut... </itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/034_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/034_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 29 Dec 2006 09:10:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont aerzen</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Salzhemmendorf - Der Lönsturm</title>
    <itunes:author>Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Der Wasserbaum von Ockensen</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Am höchsten Punkt des Thüster Waldes, dem Kanstein, ist er zu finden, der Lönsturm...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/033_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/033_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast  So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Thu, 21 Dec 2006 06:30:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv lönsturm salzhemmendorf</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Salzhemmendorf - Der Wasserbaum von Ockensen</title>
    <itunes:author>Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Der Wasserbaum von Ockensen</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Der Wasserbaum von Ockensen ist eine Kuriosität, die man in Deutschland kein zweites mal findet...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/032_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/032_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Thu, 21 Dec 2006 06:15:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv ockensen wasserbaum salzhemmendorf</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Bad Münder - Bierbrauen in Bad Münder </title>
    <itunes:author> Maren Kaltenbach / Alissa Lange </itunes:author>
    <itunes:subtitle> Bierbrauen in Bad Münder </itunes:subtitle>
    <itunes:summary> Ein richtiges Bier braucht 7 ein halb Minuten, dachten Sie ... Genau genommen dauert ein Bier mindestens 4 Wochen , bis es so richtig genießbar ist. Jedenfalls in Bad Münder. Hier braut Andreas Pater ein- bis zweimal die Woche für das Kornhus auf dem Marktplatz. Eine Seltenheit im Landkreis, sagt der Braumeister, der extra aus Recke aus Nordrhein-Westfalen kommt. Das Bierbrauen selbst wurde durch Zufall entdeckt:...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/030_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/030_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 09 Dec 2006 11:00:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont bad münder</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Die Sage vom Eichenwald in der nähe von Aerzen </title>
    <itunes:author> Maren Kaltenbach / Thomas Schmidt </itunes:author>
    <itunes:subtitle> Aerzen- Die Sage vom Eichenwald </itunes:subtitle>
    <itunes:summary>  Vor langer Zeit lebten und herrschten die von Artelem in der Gegend um Aerzen. Da aber diese keinen männlichen Nachkommen hatten. Nur eine Tochter und diese den Grafen von Everstein ehelichte , so wurde das Gebiet um Aerzen eversteiner Besitz.  Von diesem Fräulein wird nun erzählt.... </itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/027_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/027_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 09 Dec 2006 8:00:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords> hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen aerzen </itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Die Zwerge im Erbsenfeld bei Aerzen </title>
    <itunes:author> Maren Kaltenbach / Sabine Mosenheuer </itunes:author>
    <itunes:subtitle> Aerzen- Die Sage von den Zwergen im Erbsenfeld </itunes:subtitle>
    <itunes:summary> Wie schon im Lüningsberge so trieben sich die Zwerge auch im Witten Hobe  einem Bauernhof des Bauern Witte  gern auf.  Ihre Wohnstätten hatten die Zwerge ganz in der nähe des Hofes und des halb  suchten sie des Nachts die Erbsenfelder des Bauers auf und plünderten diese... </itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/028_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/028_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 09 Dec 2006 8:00:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords> hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen aerzen </itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Vom erschossenen Bauern zu Schwöbber </title>
    <itunes:author> Maren Kaltenbach / Wiebke Crazius </itunes:author>
    <itunes:subtitle> Aerzen- Die Sage vom erschossenen Bauern zu Schwöbber </itunes:subtitle>
    <itunes:summary> Vor langer Zeit lebten und herrschten die von Artelem in der Gegend um Aerzen. Da aber diese keinen männlichen Nachkommen hatten. Nur eine Tochter und diese den Grafen von Everstein ehelichte , so wurde das Gebiet um Aerzen eversteiner Besitz.  Von diesem Fräulein wird nun erzählt:..</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/030_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/030_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 09 Dec 2006 8:00:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen aerzen schwöbber </itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Der Gast aus Frankreich </title>
    <itunes:author> Maren Kaltenbach / Wiebke Crazius </itunes:author>
    <itunes:subtitle> Emmerthal/Hämelschenburg- Der Graf aus Frankreich </itunes:subtitle>
    <itunes:summary> In Emmertahl erzählt man sich diese Geschichte: Einst vermählte sich  der damalige Schloss- Herr von Hämelschenburg mit einer schönen und charmanten franzoschichen Comtesse. Diese hatte er bei der Kurfüstin von Hannover kennen und lieben gelernt. ... </itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/029_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/029_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 09 Dec 2006 8:00:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen hämelschenburg </itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Bad Münder - Museum im Wettbergschen Adelshof </title>
    <itunes:author> Maren Kaltenbach</itunes:author>
    <itunes:subtitle> Der Wettbergsche Adelshof in Bad Münder </itunes:subtitle>
    <itunes:summary> ....Das Herrenhaus in der Kellerstraße gehörte zu einer alten Burghofanlage. Hier stand keine Burg aber dieser Hof lag strategisch günstiger an der Stadtmauer. Auch hatte es an der Südwestecke einen Wehrturm am Hauptgebäude. Das adlige Geschlecht, dass einst hier saß nannte sich nach einem Dorf südlich von Hannover und führte im Wappen einen Ochsenkopf. Auf Grund seiner Bewohner heißt das Haus „Wettbergscher Adelshof“ und in diesem Haus ist das Heimatmuseum von Bad Münder eingezogen.....</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/029_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/029_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate> Wed, 06 Dec 2006 13:26:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords> hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont bad münder</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Die Wasserfrau von Bad Pyrmont </title>
    <itunes:author> Maren Kaltenbach / Kai Köhler </itunes:author>
    <itunes:subtitle>  Bad Pyrmont- Die Wasserfrau von Bad Pyrmont </itunes:subtitle>
    <itunes:summary> Auf der Burg Schellenpyrmot, lebte im späten Mittelalter ein junger Ritter. Graf Dietrich war noch wenig erfahren in Liebessachen. Oft durchstreifte er sehnsüchtig die Wälder und Täler der Heimat. So gelangte er einmal an den Hilligen Born von Pyrmond, der in früher Zeiten noch einen großen See speiste. Hier sah er eine Schöne Frau am Ufer sitzen, ... </itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/026_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/026_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Thu, 28 Nov 2006 12:55:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords> hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen bad pyrmont </itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Eine Sage aus Emmertal von der Hämelschenburg </title>
    <itunes:author> Maren Kaltenbach / Thomas Schmidt </itunes:author>
    <itunes:subtitle> Emmerthal- Der Fluch von der Hämelschenburg</itunes:subtitle>
    <itunes:summary> Gebe es im Weserbergland nicht schon die Sababurg so hatte Dornröschen sicher  hier auf  der Hämelschenburg in Emmertal ihren 100 Jahrigen Schlaf ab gehalten. Denn auch hier gab es einen 100-jährigen Fluch... </itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/025_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/025_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 24 Nov 2006 12:10:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords> hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen emmerthal </itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Bad Münder - Das Gardierwerk im Kurpark  </title>
    <itunes:author> Maren Kaltenbach</itunes:author>
    <itunes:subtitle> Das Gardierwerk im Kurpark von Bad Münder </itunes:subtitle>
    <itunes:summary> ....Während man in der Frühzeit die Sole noch auf Steinen erhitzte um das kristallisierte Salz abzukratzen, hatte die Söltjer also die Salzarbeiter schon um das Jahr100 einträgliche Salz- Gewinnungstechniken erdacht....</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/028_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/028_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Thu, 23 Nov 2006 14:50:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords> hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont bad münder</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Springe - Der Pakt mit dem Teufel </title>
    <itunes:author>Thomas Schmidt / Maren Kaltenbach </itunes:author>
    <itunes:subtitle>Der Pakt mit dem Teufel ; eine Sage aus Springe </itunes:subtitle>
    <itunes:summary> Es ist schon mehrere hundert Jahre her, da verbot der Landesherr den bürgern von Springe, aus den umliegenden Wäldern Holz zu holen, da er nicht wollte, dass sein Wild von Holzfällern und Holzsammlern gestört würde, denn die Jagd gingen ihm über alles....</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/024_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/024_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Mon, 20 Oct 2006 09:20:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords> hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen springe</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Luegde - Die Osterfeuerräder von Lügde </title>
    <itunes:author> Maren Kaltenbach / Alexander Lück</itunes:author>
    <itunes:subtitle> Ostwestfalenlippe - Die Osterfeuerräder von Lügde </itunes:subtitle>
    <itunes:summary> ....Noch älter als die ersten schriftlichen Erwähnungen Lügdes, dürfte dieser im Weserbergland einzigartige Brauch sein. Immer am Ostersonntag werden 6 brennende Osterräder vom Osterberg ins Tal der Emmer geschickt. Die Feuerräder sollten dem Germanischem- Glauben nach das Gedeihen der Ackerfrüchte fördern und die Arbeit der Landbevölkerung segnen....</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/027_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/027_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Thu, 16 Nov 2006 14:20:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords> hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont luegde</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Die Sage vom den fünf Eichen bei Aerzen</title>
    <itunes:author> Maren Kaltenbach / Alexander Lück </itunes:author>
    <itunes:subtitle>Aerzen - Die fünf Eichen bei Aerzen </itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Die fünf Eichen standen auf einem grünen Fleck, in der Nähe vom Dorfe Selxen, dicht an der Strasse, die nach Aerzen führte. Bei diesen Eichen sollte es, wie erzählt wurde, zur Nachtzeit nicht geheuer gewesen sein... </itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/023_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/023_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Wed, 15 Nov 2006 7:40:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords> hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen aerzen</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Die Sage vom der Saubache in Hameln </title>
    <itunes:author> Maren Kaltenbach / Alexander Lück </itunes:author>
    <itunes:subtitle> Hameln- In der Saubache </itunes:subtitle>
    <itunes:summary> In früherer Zeit zog sich an der Seite des Exerzierplatzes vor dem neuen Tor von Hameln ein Gehölz hinunter das von dem Bache, der es durchfließt, den Namen „In der Saubache“ erhalten hatte. Dieser Ort war in der ganzen Gegend verrufen, denn es hieß, dass dort der Geist eines Mörders umging... </itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/022_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/022_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Wed, 15 Nov 2006 7:40:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen </itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Emmerthal/Hämelschenburg - Das Schloss Hämelschenburg</title>
    <itunes:author> Thomas Schmidt / Nina Piel / Stefanie Otto</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Emmerthal - Das Schloss Hämelschenburg</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Das Schloss Hämelschenburg führt direkt in die Welt der Weserrenaissence. Jürgen Klenke und seine Frau Anna von Holle ließen das Wasserschloß 1588 - 1613 als Teil ihres Rittergutes erbauen...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/026_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/026_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Thu, 14 Nov 2006 09:50:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont hämelschenburg renaissence</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Die Sage vom Teufelsbadteich </title>
    <itunes:author> Maren Kaltenbach / Karin Seifert </itunes:author>
    <itunes:subtitle> Polle- Die Sage vom Teufelsbadteich </itunes:subtitle>
    <itunes:summary> Vor Zeiten lebten an der Weser zwei Riesen oder Hünen; der eine, Otto vom Stein, in der Gegend des heutigen Ottenstein, der andere in dem Hünengrunde unweit von Polle. Jener war ein Bäcker, dieser ein Müller... </itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/021_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/021_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 10 Nov 2006 12:50:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen </itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Rinteln - Dampfeisenbahn Weserbergland</title>
    <itunes:author> Maren Kaltenbach / Angela Werner </itunes:author>
    <itunes:subtitle> Der Verein Dampfeisenbahn Weserbergland</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Stampfend und fauchend steht die Reichsbahnlok  Baujahr 1943  genannt Else auf den Schienen des Rintelner Bahnhofes Nord. Sie wartet auf reiselustige Dampfbahn Fans, die pure Nostalgie erleben wollen. Bereits seit 1974 schickt der Verein seine historische Dampflokomotiven und Waggons durch das Weserbergland... </itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/025_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/025_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 10 Nov 2006 11:10:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont rinteln</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Die Sage über die Dreigroschen-Höhle </title>
    <itunes:author> Maren Kaltenbach / Kai Köhler </itunes:author>
    <itunes:subtitle> Die Dreigroschen- Höhle im Amelungsberg </itunes:subtitle>
    <itunes:summary> Ein armer Mann hatte am Amelungsberge Holz gelesen und wollte sich den Korb aufhucken. Da fand er sie so gewichtig, dass er unter der Last zusammen brach."Ach", stöhnte er, " die einen Schuften und hungern, die  anderen prassen und lungern."Der Schweiß rann ihm in die Augen, so war er wie blind. Da gewahrte er ein kleines, graues Männchen am Wege, das winkte ihm zu und rief:.... </itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/020_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/Wbp/S/020_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Thu, 2 Nov 2006 09:49:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords> hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen amelunsberg</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Bad Oeynhausen - Deutsches Märchen- und Wesersagenmuseum </title>
    <itunes:author> Maren Kaltenbach / Wolfhard Schlaszus </itunes:author>
    <itunes:subtitle>Das Deutsches Märchen- und Wesersagenmuseum in Bad Oeynhausen</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>..Deutsches Märchen- und Wesersagenmuseum in Bad Oeynhausen gibt einen Blicke in das weite Feld der Märchen und Sagen. Vornemlich am Bekanntesten der bekannten Märchen der Gebruder Grimm, werden einzelne aspekte der Volkserzählungen angesprochen. Der schwerpunkt der Samlung liegt auf der bildlichen  Umsetzung von Märchen-, Myten- und Sagenmotiven im Wandel der Zeit...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/024_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/024_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2006 14:48:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont bad oeynhausen</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Jorinde und Joringel - Kinder- und Hausmärchen der Gebrüder Grimm</title>
    <itunes:author>Ute Ziegler / Joachim Stracke/ Maren Kaltenbach</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Jorinde und Joringel - Ein Märchen von den Gebrüder Grimm</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Es war einmal ein altes Schloß mitten in einem großen dicken Wald, darinnen wohnte eine alte Frau ganz allein, das war eine Erzzauberin. Am Tage machte sie sich zur Katze oder zur Nachteule, des Abends aber wurde sie wieder ordentlich wie ein Mensch gestaltet...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/019_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/019_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2006 14:44:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont gebrüder grimm</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Bad Münder - Kur- und Landschaftspark</title>
    <itunes:author> Maren Kaltenbach </itunes:author>
    <itunes:subtitle>Der Kur- und Landschaftspark Bad Muender</itunes:subtitle>
    <itunes:summary> Von diesen Quellen findet man zwei an der Musikmuschel im Park. Es sind eine Bitterwasserquelle und eine Eisenquelle. Auch die St.-Annen –Schwefelquelle ist mit einem gemauerten Baldachin perfekt in die Landschaft des Parkes integriert worden. Sie wurde schon im Mittelalter für Rheumatismus, Entzündungen und Gicht Krankheiten genutzt.Durch diese hervorragende Voraussetzungen entstand um 1879 dieser Kur- und Landschaftspark...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/023_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/023_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 27 Oct 2006 13:15:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont bad münder</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Die 7 Raben - Kinder- und Hausmärchen der Gebrüder Grimm</title>
    <itunes:author> Maren Kaltenbach / Alex Lück </itunes:author>
    <itunes:subtitle>Die 7 Raben - Ein Märchen von den Gebrüder Grimm</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Ein Mann hatte sieben Söhne und immer noch kein Töchterchen, so sehr er sichs auch wünschte; endlich gab ihm seine Frau wieder gute Hoffnung zu einem Kinde, und wies zur Welt kam, war es auch ein Mädchen...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/018_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/018_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Wed, 25 Oct 2006 11:50:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmontm sagen märchen gebrüder grimm</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Wehrbergen - Die Sage vom der Uetzenburg</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach / Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Uetzenburg; eine Sage aus dem Weserbergland</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Wenn man von Hameln weserabwärts fährt, so sieht man dort einen steilen Kegelberg aus der Ebene emporsteigen. Dort stand vor Zeiten die Uetzenburg. Hier hatten sich der Raubritter Hans von Utze eingenistet. Allerlei loses Volk von Räubern und Diebesgesindel gab sich da ein Stelldichein...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/017_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/017_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Wed, 18 Oct 2006 12:10:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont sagen märchen wehrbergen</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Hameln - Die Sage vom Münster Sankt Bonifatius</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach / Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Das Münster; eine Sage aus Hameln</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Bonifatius begab sich einst in eine Grafschaft des Königreichs Engern; ihm gefiel der Ort, wo sich die Hamel in den Weserstrom ergießt. Hier herrschten, von Wittekinds Stamm geboren, hochbetagt, ein Graf und seine Gemahlin...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/016_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/016_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Mon, 16 Oct 2006 13:36:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont sagen märchen </itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Hameln - Die Kurie Jerusalem</title>
    <itunes:author> Maren Kaltenbach </itunes:author>
    <itunes:subtitle>Kurie Jerusalem am Kopmanshof</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Die Gemeinschaft bestand aus Klerikern, die nach geistlichen Regeln zusammen lebten, aber keine Mönche waren. Die Erträge der Kurie flossen dem Münster St. Bonifatius zu...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/017_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/017_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 25 Aug 2006 14:29:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont hameln kurie jerusalem</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Hameln - Das Haus Ihle... oder Osterstrasse 12</title>
    <itunes:author> Maren Kaltenbach / Thomas Schmidt </itunes:author>
    <itunes:subtitle>Haus Ihle in der Osterstraße</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Durch einen unbekannten Baumeister ließ der Ratsherr Jost Rieke das schlichte Steinhaus Osterstrasse 12 anno 1576 errichten. Da er ein reicher Händler war, brauchte er wohl einen Handelsumschlagplatz, der vom Ostertor zum neuen Marktplatz führte. und an dem er sein Handwerk ausüben konnte...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/006_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/006_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 25 Aug 2006 14:28:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Hameln - Das Stiftsherrenhaus </title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach / Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Stiftsherrenhaus in der Osterstrasse</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Der Ratsherr und Kornhändler Friedrich Poppendiek ließ im Jahre 1558 das Bürgerhaus mit der irrtümlich im Volksmund genannten Namen Stiftsherrenhaus erbauen. Denn man nahm damals an, , dass nur ein geistlicher Herr eine solche Häufung von religiösen Bildmotiven an seinem Haus anbringen würde. Heute weiß man auch, das richtige Stiftshäuser eher im Umkreis des Münsters St. Bonifatius zu finden sind...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/005_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/005_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 25 Aug 2006 14:27:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Hameln - Der Redenhof</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach / Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Der Redenhof am Ostertorwall</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Einer von wenigen städtischen Adelssitzen des Weserraumes, die sich annähernd in Bestand und Größe erhalten haben. 1568 erwirbt Ernst v. Reden (1529 - 1589) von Thönnies Voget und dessen Ehefrau Mette das Haus. Der Redenhof ist in das Verzeichnis der Baudenkmäler Niedersachsens aufgenommen und heute noch im Besitz der Familie...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/003_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/003_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 25 Aug 2006 14:25:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Hameln - Der Klüt</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach / Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Der Klüt ist Hamelns Hausberg</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Ob zum Spazieren gehen, wandern, walken, joggen, oder Rad fahren. Ist man etwas fauler, kann man ihn auch mit dem Auto oder dem Bus erreichen. Zum einfach nur Erholen und Natur genießen. Ein großer Kinderspielplatz läd auch die kleinen Besucher zum Spielen ein...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/015_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/015_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 25 Aug 2006 14:24:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Hameln - Das ehemalige Gefängnis</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach / Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Ehemaliges Gefängnis an der Münsterbrücke</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Die ehemalige Strafanstalt in Hameln ist eine der ältesten in Deutschland. Sie wurde Festungsgefängnis, Stockhaus / Stockhof oder auch Karrenanstalt genannt. Der erste Stockhof entstand am Langen Wall. Dort waren die Strafgefangenen untergebracht, die zum Festungsbau verurteilt wurden...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/014_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/014_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 25 Aug 2006 14:22:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont ehemalige gefängnis</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Hameln - Die Pfortmühle</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach / Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Pfortmühle an der Weser</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Schon der Rattenfänger nutze das Wasser der Weser, um Hameln von den Ratten zu befreien. Möglicherweise waren es sogar die Mühlen der Stadt Hameln, die diese Plagegeister angelockt haben. Das die Mühlen in Hameln eine lange Tradition haben kann man auch am Wappen der Stadt erkennen.</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/013_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/013_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 25 Aug 2006 14:20:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Hameln - Das "Wilhelm-Busch-Haus"</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach / Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Wilhelm Busch Haus in der Fischfortenstrasse</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Es wurde im Mittelalter also um 1555 als einfaches dreistöckige Fachwerkhaus errichtet. Wahrscheinlich waren die Erbauer gut Bürgerlich und stammten aus der Mittelschicht. Dies kann man dem Aussehen und am Standort des heutigen Gebäudes entnehmen...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/012_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/012_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 25 Aug 2006 14:15:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont wilhelm-busch-haus</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Hameln - Münster</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach / Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Das Münster St. Bonifatius</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Münster bedeutet Klosterkirche und verweist auf die Geschichte der heutige Kirche. Von der Eigenkirche zum Nebenkloster, später zum Stift umgewandelt. Die Zeit und auch die Geschichte hat nachweislich Spuren hinterlassen...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/016_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/016_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 25 Aug 2006 14:15:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Hameln - Rattenfängerhaus</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach / Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Das Rattenfängerhaus in der Osterstrasse</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>An dieser Strasse ließen sich gerne gut betuchte Bürger nieder. So auch der Hamelner Ratsherr Hermann Arendes. Er lies den damals bekannten Weserrenessangs - Baumeister Johann Hundertossen mit den Bau des Bürgerhaus 1602 beauftragen...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/004_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/004_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Thu, 24 Aug 2006 22:40:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Hameln - Marktkirche St. Nicolai</title>
    <itunes:author>Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Marktkirche St. Nicolai am Pferdemarkt</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Höchstes Bauwerk in Hameln. Als Bürgerkirche am neuen Markt  errichtet und fast 800 Jahre alt. Am Ende des  2 Weltkrieg fast zerstört. Durch Hamelner Bürger restauriert und am Namenstag, also am 6. Dezember 1959 neu eingeweit...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/007_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/007_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Thu, 24 Aug 2006 22:45:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Hameln - Garnisonskirche</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Garnisonskirche und Stift zum Heiligen Geist</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Das Stift zum Heiligen Geist  wurde anno 1713 gebaut. Es war ein Hospiz für arme und Kranke Bürger. Hier war der wilden Peter untergebracht. Am Kopf entstand ein viereckige, längliche  Kirche mit einem achteckigen Dachreiter. Sie ragte durch die  Stadtmauer hindurch. Als die Garnison-Hameln also die Festung ausgebaut und gegrundet wurde, entstand vor ihr eine Wallanlage. Das Gotteshaus wurde ab dieser Zeit  vom den stadtionierten Soldaten genutzt...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/002_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/002_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 25 Aug 2006 11:25:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Hameln - Pulverturm</title>
    <itunes:author>Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Pulverturm am Rande der Hamelner Altstadt</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>In diesem wunderschönen, mittelalterlichen Turm der ehemaligen Hamelner Stadtbefestigung befindet sich heute einen Schauglasbläserei...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/010_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/010_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 25 Aug 2006 11:30:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Hameln - Garnisonsfriedhof</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Garnisonsfriedhof an der Deisterstrasse</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Vor der Anlegung des heute unter Denkmalschutz stehenden Friedhofes wurden Offiziersbestattungen in der damaligen Garnisonkirche vorgenommen.  Aus platzgründen und weil die Sterbezahlen in Hameln stiegen. Mußte ein neuer Platz für die Toten gefunden werden...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/001_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/001_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 25 Aug 2006 11:35:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Hameln - Rattenkrug</title>
    <itunes:author>Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Rattenkrug in der Bäckerstrasse</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Sucht man das älteste Gasthaus Hamelns so findet man es im Rattenkrug. Der im Jahre 1220 erbaute "Rattenkrug" mitten in der Fußgängerzone Hamelns, gehört mit zu den schönsten und bekanntesten Gebäuden der Rattenfängerstadt. Er hieß nicht immer Rattenkrug...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/011_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/011_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 25 Aug 2006 11:40:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Hameln - Dempterhaus</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Dempterhaus am Pferdemarkt</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Tobias von Dempter und Anna Bocks ließen mich erbauen. Lautet die Lateinische Inschrift über den Eingang des fünfstockigen Weserrenaissanchhaus.
Rund um den Markt wohnten und siedelten sich gern reiche Kaufleute an. Und um dies den Bürgern von Hameln zu zeigen schmückten sie ihre Hausfassaden reichlich. Des halb durfte der Bauherren  bei seinem Haus auch nicht geizen, denn es musste ja seinen guten Ruf und sein Status festigen...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/008_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/008_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 25 Aug 2006 11:45:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Hameln - Haspelmathturm</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach / Thomas Schmidt</itunes:author>
<itunes:subtitle>Der Haspelmathturm am Rande der Hamelner Altstadt</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Wie viele Mittelalterliche Städt war auch Hameln von einer Stadtmauer mit Türmen umgeben. 1333 ist der erste Turm erwähnt. Später gab es 22 davon. Der Haspelmathturm wurde um 1500 erbaut. Den Namen hat der Turm vom Hamelner Friedrich Haspelmath...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/009_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/009_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 25 Aug 2006 11:50:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Hameln - Freizeit - Das Solarboot-Projekt Hameln</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Solarboote in Hameln an der Weserpromenade</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Mit der Sonne in einem Boot... Dieser Satz bekommt durch dieses Erlebnis eine völlig neue Bedeutung. Denn seit Ende April 2006 ankern zwei Solarboote vom Typ SunCat an der Weserpromenade...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/020_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/020_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 25 Aug 2006 14:30:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Bad Pyrmont - Freizeit - Die Hufelandtherme</title>
    <itunes:author>Joachim Stracke</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Hufelandtherme in Bad Pyrmont</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Einmal der Hektik des Alltages entfliehen, sich mit warmen Wasser verwöhnen lassen und in angenehmer Atmosphäre ruhen. Wer möchte das nicht...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/019_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/019_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 25 Aug 2006 14:35:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Bisperode - Wasserschloß</title>
    <itunes:author>Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Wasserschloß Bisperode</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Am Fuße des Ithhöhenzuges südöstlich von Hameln in Richtung Holzminden liegt seit vielen Jahrhunderten die Ortschaft Bisperode. Aber der Ort hieß nicht immer so...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/018_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/018_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Wed, 23 Aug 2006 14:37:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Deister - Die Sage von der alten Taufe</title>
<itunes:author>Maren Kaltenbach /Eva Strodeicher</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Die Sage von der alten Taufe im Deister</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Auf der Egge bei der Teufelskammer lag in uralter Zeit die Burg eines heidnischen Adligen, der Lutter hieß. Mit grimmigem Hass verfolgte er die Christen, wo immer er sie traf und zwang sie zum Kampf...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/001_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/001_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Wed, 23 Aug 2006 14:00:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont sagen märchen deister </itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Deister - Die Teufelsbrücke</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach / Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Die Teufelsbrücke im Deister; eine Sage aus dem Mittelalter</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Es ging der Förster Dagobert aus Rodenberg am Deister...
Wandern Sie von Bad Nenndorf, Rodenberg, Feggendorf, Bantdorf oder Barsinghausen zur Teufelsbrücke und geniessen sie in der dortigen Waldgaststätte ein Glas Rupp Bräu.</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/002_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/002_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Wed, 23 Aug 2006 14:05:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont sagen märchen</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Süntel - Die Süntelbuche</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach / Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Die Süntelbuche; eine Sage von einem Riesen im Süntel</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>In einer Zeit , die uns vom Dämmern des Anbeginns umsponnen ist, lag auf dem Dachtelfelde der Ur-Riese...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/003_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/003_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Wed, 23 Aug 2006 14:10:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont sagen märchen süntelbuche </itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Süntel - Das verhexte Holz</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach / Sabine Mosenheuer </itunes:author>
    <itunes:subtitle>Das verhexte Holz vom Hohenstein; eine Sage aus dem Süntel</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Vom Hohenstein wird berichtet, dass dort einst die Germanen zu ihren Göttern gebetet und ihnen geopfert haben. Von einem Steinblock, der noch heute Altar oder auch Kanzel genannt wird, soll das Blut von Tier- und Menschenopfern geflossen sein...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/004_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/004_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Wed, 23 Aug 2006 14:15:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont sagen märchen</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Weserbergland - Die Wallücke</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach / Sabine Mosenheuer</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Die Wallücke; eine Sage über die Entstehung des Wesertales</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Es ist schon sehr lange her, das gemeinsam mit den Menschen Riesen auf der Erde lebten. Damals floss die Weser noch nicht wie heute, sondern...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/005_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/005_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland sagen märchen</description>
    <pubDate>Wed, 23 Aug 2006 14:20:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Weserbergland - Der Riese Kruko und seine Töchter</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach / Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Auf der Krukenburg bei Bad Karlshafen, auf der Bramburg bei Hann. Münden und auf dem Dornröschenschloss...</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Der Sage nach wohnte auf der Krukenburg der Riese Kruko mit seinen drei Töchtern Brama, Saba und Trendula...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/006_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/006_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Wed, 23 Aug 2006 14:25:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont sagen märchen</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Hameln - Der Rattenfänger</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach / Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Die Sage vom Rattenfänger</itunes:subtitle>
    <itunes:summary> Bei der Stadt Hameln liegt gegen Morgen, vor dem Ostertore, ein mächtiger Hüge, der Koppelberg genannt.An diesem bemerkt man eine Vertiefung nebst zwei steinernen Kreutzen, welche das Andenken an eine furchtbare Begebenheit erhalten soll, die sich hier im Jahre 1284 am 26 Juni zugetragen hat. Um diese Zeit war nämlich die Stadt Hameln mit einer furchtbaren menge von Ratten geplagt....</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/012_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/012_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Thu, 13 Sep 2006 15:21:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont sagen märchen rattenfänger</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Hameln - Das Zwergengold</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach / Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Das Zwergengold; eine Sage aus Hameln</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>In der Bäckerstrasse zu Hameln steht ein Ehrwürdiges Fachwerkhaus. Das gehörte vorzeiten der Familie Grimsehl, die in der Stadt hoch geachtet, doch mit Glücksgütern eben nicht gesegnet war...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/007_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/007_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Wed, 23 Aug 2006 14:30:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont sagen märchen</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Hameln - Die große Pfanne</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach / Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Die große Pfanne; eine Sage vom Klüt</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>In der Nähe des Finkenborns bei Hameln sieht man im Wald eine Vertiefung, die die große Pfanne genannt wird. Mitten darin stand früher eine mächtige Eiche, die aussah, als hätte ein Wirbelwind ihre Krone abgedreht...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/008_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/008_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Wed, 23 Aug 2006 14:35:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont sagen märchen</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Hameln - Der Schatzsucher auf der Weserbrücke</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach / Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle> Der Schatzsucher auf der Weserbrücke; eine Sage aus Hameln </itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Ein Bauer aus Holtershausen bei Einbeck mit Namen Brinkmann, hatte einen wunderlichen Traum...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/009_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/009_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Wed, 23 Aug 2006 14:40:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont sagen märchen</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Aerzen - Die Zwerge im Lüningsberg</title>
    <itunes:author> Maren Kaltenbach / Thomas Schmidt </itunes:author>
    <itunes:subtitle>Die Zwerge im Lüningsberg; eine Sage aus Aerzen</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Vor langer Zeit haben Zwerge im Lüningsberg auf einer Waldwiese Nachts mit goldenen Kugeln und Kegeln gekegelt. Lange Zeit hindurch trieben die Zwerge ihr Spiel...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/010_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/010_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Wed, 23 Aug 2006 14:45:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont sagen märchen</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Hessisch Oldendorf - Der Baxmann</title>
    <itunes:author> Maren Kaltenbach / Thomas Schmidt </itunes:author>
    <itunes:subtitle>Die Sage vom Baxmann</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Vor vielen Jahren lebte in Oldendorf der Ratskellerwirt und Stadtmusikant Baxmann. Er war ein Mensch, dem jeder gern aus dem Wege ging. Die Leute erzählten sich, daß er mit dem Bösen einen Bund geschlossen habe...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/011_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/011_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 08 Sept 2006 12:10:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont sagen märchen</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Bodenwerder - Lügenbaron von Münchhausen </title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach / Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Das Pferd am Brunnen</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Nun will ich Sie heute Abend auf keinen Fall mit Schilderungen über meinen Feldzug langweile...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/014_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/014_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 22 Sept 2006 09:36:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont sagen märchen</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Gebrüder Grimm - Kinder- und Hausmärchen der Gebrüder Grimm </title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach / Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Der Fuchs und das Pferd</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Es hatte ein Bauer ein treues Pferd,das war alt geworden und konnte keinen Dienst mehr tun, da wollte ihn sein Herr nichts mehr zu fressen geben und spach:...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/013_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/013_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 22 Sept 2006 09:36:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont sagen märchen</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Märchen u. Sagen - Holtensen - Wie Holtensen, Unsen und Welliehausen entstanden </title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach / Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Holtensen, Unsen und Welliehausen</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Darüber, wie diese drei Orte einstmals entstanden sein sollen und wie sie zu ihrem Namen kammen, erzählt man sich in der Gegend folgende Geschichte...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/015_SWp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/S/015_SWp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Fri, 22 Sept 2006 13:51:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont sagen märchen</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Hessisch Oldendorf/Langenfeld - Die Schillat-Höhle</title>
    <itunes:author>Stefanie Otto / Thomas Schmidt</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Die Schillat-Höhle</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Bei Hessisch Oldendorf, zwischen Segelhorst und Langenfeld, ist sie zu finden: Die Schillat-Höhle, Deutschlands nördlichste Tropfsteinhöhle. Zufällig entdeckt, wurde sie nach dem Höhlenforscher Bodo Schillat benannt...</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/022_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/022_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Thu, 12 Oct 2006 19:56:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont schillat</itunes:keywords>
</item>
<item>
    <title>WbP Beitrag: Bad Münder - Handwerkshaus</title>
    <itunes:author>Maren Kaltenbach / Christoph Huppert </itunes:author>
    <itunes:subtitle>Das Handwerkshaus</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Michael Meier, Leiter des Museums Verein in Bad Münder berichtete über diesen tragischen Umstand, der auch zugleich ein Glücksfall war. Denn so konnte ein lang geträumter Traum des Museums in Erfüllung gehen. 2002 erstand der Verein das Sanierungs-bedürftige Fachwerkhaus. Erbaut 1552 in der Kellernstraße 19, nicht weit vom Museum entfernt. Das Projekt Museumshaus begann...
	</itunes:summary>
    <enclosure url="http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/021_Wp.mp3"/>
    <guid>http://www.weserbergland-podcast.de/wbp/021_Wp.mp3</guid>
	<description>Weserbergland-Podcast   So klingt das Weserbergland</description>
    <pubDate>Thu, 12 Oct 2006 19:55:00 CET</pubDate>
    <itunes:keywords>hameln podcast weserbergland impuls radio-aktiv badpyrmont hamelnpyrmont bad münder</itunes:keywords>
</item>
</channel>
</rss>