<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
<channel>
<title>En la Historia</title>
<description>El historiador Roberto Jiménez nos transporta a lugares fascinantes a través de una visión hacia nuestra historia.</description>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<link>http://www.enlahistoria.com.mx/</link>
<itunes:subtitle>Viaje a través de los lugares, momentos, personajes, leyendas y episodios que conforman nuestro pasado y por ende lo que somos hoy en día.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El historiador Roberto Jiménez nos transporta a lugares fascinantes a través de una visión hacia nuestra historia.</itunes:summary>
<language>es-mx</language>
<copyright>© 2005 FrecuenciaCero. Digital Entertainment Network. Todos los derechos reservados.</copyright>
<itunes:owner>
<itunes:name>FrecuenciaCero. Digital Entertainment Network.</itunes:name>
<itunes:email>contacto@frecuenciacero.com.mx</itunes:email>
</itunes:owner>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:image href="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/iconos/icono_EnlaHistoria-300x300.jpg"></itunes:image>
<image><url>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/iconos/icono_EnlaHistoria-144x144.jpg</url><title>En la Historia</title><link>http://www.enlahistoria.com.mx/</link></image>
<itunes:category text="Education">
</itunes:category>

<item>
<title>En la Historia No.184 - México en el Siglo XIX: La Ciudad y sus transformaciones</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Los siglos de México</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El episodio pasado hablamos un poco de la vida en nuestro país durante el Siglo XIX. Esta vez retomamos el tema para platicar sobre la Ciudad de México en aquella época, cuya extensión era aproximadamente de 30 kilómetros, y cómo se fue transformando poco a poco hasta llegar a ser lo que conocemos hoy día.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-184-030212-cdmexicosiglo19.mp3" length="15917839" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-184-030212-cdmexicosiglo19.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 3 Feb 2012 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:22:05</itunes:duration>
<itunes:keywords>frecuenciacero,enlahistoria,historia,roberto,jimenez,mexico,leyendas,relatos,cuentos,personajes,vida,prehispanico,nueva,espana,conquista,colonia,virreinal,independencia,siglo,diecinueve,veinte,literatura,arquitectura,conventos,ciudad,reforma,chapultepec</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.183 - La vida en México en 1810: Las Currutacas y los Petimetres</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Historia y escritores de México</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Para este primer episodio del año retomamos un tema que hemos venido manejando desde hace ya algún tiempo: la vida en México durante el siglo XIX. Con el festejo del Bicentenario de la Independencia se resaltó la historia de los personajes importantes, la que siempre se maneja, y casi nunca se habla de la gente común.

Entre los personajes de los que nunca se habla están, por ejemplo, las currutacas y los petimetres... ¿quiénes eran? La respuesta la encontramos en el libro: "La vida en México en 1810" de Luis González Obregón.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-183-240112-petimetres.mp3" length="14466067" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-183-240112-petimetres.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2012 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:20:04</itunes:duration>
<itunes:keywords>frecuenciacero,enlahistoria,historia,roberto,jimenez,historiador,mexico,leyendas,relatos,cuentos,personajes,vida,prehispanico,nueva,espana,conquista,colonia,virreinal,siglo,diecinueve,veinte,modernidad,literatura,arquitectura,mexicanos,currutaca,petimetre</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.182 - Los paseos de la verdad en la Historia de México.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>José Joaquín Fernández de Lizadi</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Con un entrañable texto de Jose Joaquín Fernández de Lizardi titulado "Los paseos de la verdad" hacemos un recorrido por los tiempos en que la Independencia empezaba a asomarse por los diferentes sectores de la sociedad del México Novohispano. En esta obra, Lizardi es es conducido por La verdad, representada por una mujer, por varios sectores de la sociedad en una crítica y autocrítica de los diferentes problemas sociales,

Paralelo a esta obra, contextualizamos la época con dos joyitas de la literatura:
"Cronología fundamental de la historia de México" de
Bertha Del Carmen Macías. Ed.del Magisterio y "La vida en México en 1810" de Luis González Obregón.

Y al final nos quedamos con la pregunta fundamental ¿Realmente hay algo que celebrar esta 2010?.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-182-040910-laverdadbicentenario.mp3" length="33567421" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-182-040910-laverdadbicentenario.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 4 Sep 2010 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:46:34</itunes:duration>
<itunes:keywords>fernandez,jose,joaquin,lizardi,tiempos,independencia,revolucion,paseos,de,la,verdad,autor,sociedad,independencia,bicentenario,revolucion,mexicana,historia,mexico,vida,bertha,del,carmen,macias,magisterio,editorial,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.181 - Pequeños cuentos de Manuel Gutiérrez Nájera</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>El Duque de Job</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En este nuevo episodio de En la Historia los invitamos a conocer la vida y escritos de un periodista y escritor de los más notable de nuestro país: Manuel Gutiérrez Nájera (México, 1858-1895).

Escritor autodidacta, que escribió crónicas sobre los más diversos temas,críticas literarias, crónica de viajes, y diversos materiales de los que se constituyeron libros publicados póstumamente, como Hojas sueltas (1912) y Cuaresmas del Duque Job (1922).

Revisemos juntos a este importante personaje de la literatura nacional. Esperamos que lo disfruten y no se olviden de mandar sus comentarios y sugerencias.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-181-280710-cuentosnajera.mp3" length="29973057" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-181-280710-cuentosnajera.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 28 Jul 2010 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:41:36</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,mexico,roberto,jimenez,cuentos,narraciones,leyendas,escritores,siglo,diecinueve,manuel,gutierrez,najera,duque,job,periodista,escritor,hojas,sueltas</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.180 - Compositor, cantante y Cronista de la ciudad: Chava Flores desde los "Relatos de mi barrio".</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Chava Flores</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En este nuevo episodio de En la Historia, damos un salto en el tiempo y en la crónica de la ciudad de México a trevés de uno de sus grandes conocedores, compositores y cantantes populares que han logrado trascender por generaciones; hablamos de Salvador Flores Rivera, mejor conocido como CHAVA FLORES. Nos acercamos a la vida de este personaje a trevés de su diario, su autobiografía: Relatos de mi barrio, en donde describió sus orígenes y lugares donde vivió. Varias de sus canciones tienen origen en ese libro, tal es el caso de la canción: "Los Pulques de Apan".

Esperamos sea de su agrado y que los motive a ir a ver el Show en vivo con su servidor Roberto Jiménez en el que interpreto al lado de un talentoso equipo estas maravillosas canciones.

¡Saludos!
robertojimenez@frecuenciacero.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-180-190610-chavaflores.mp3" length="35883127" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-180-190610-chavaflores.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 19 Jun 2010 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:48:42</itunes:duration>
<itunes:keywords>chava,flores,cronista,canciones,cantante,compositor,barrio,polular,historia,actual,ciudad,de,mexico,salvador,flores,rivera,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.179 - El mexicano, Un cuento corto de Jack London.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Cuentos e identidad mexicana</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Sin duda una referencia fundamental en el campo de la literatura de las Grandes aventuras es el escritor estadounidense Jack London (1876-1916), que logra combinar en su obra el más puro realismo con los sentimientos humanitarios y el pesimismo de la época en la que retrata a sus personajes.

En esta ocasión les narramos una parte de uno de sus cuentos mas celebres: El mexicano, en el que de manera genial, London nos presenta las andanzas de un revolucionario y luchador social mexicano, un hombre de caracter y con instintos casi animales, que se enrola en los cuadriláteros para poder obtener recursos y preparar la Revolución Mexicana.

Sean bienvenidos a este nuevo episodio de En la historia y que pensemos juntos que es lo que sucede en este tiempo de coyuntura y fragmentación social principalmente en las fronteras.

Esperamos que disfruten este cuento de un extraordinario escritor estadounidense.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-179-040610-elmexicano.mp3" length="32044790" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-179-040610-elmexicano.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 4 Jun 2010 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:43:54</itunes:duration>
<itunes:keywords>jack,london,box,luchas,el,mexicano,identidad,cuentos,escritor,estadounidense,historia,identidad</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Hsitoria No.178 - La ciudad de México en el siglo XVII. Segunda parte.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Los siglos de México</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En el episodio anterior, platicamos a cerca de la importancia del siglo XVII en la Nueva España, desde la planeación de la ciudad hasta la ubicación de los restos de Hernán Cortés, para entender lo que sucedía en todo el mundo y en consecuencia repercutía y delimitaba la Nueva España.

La importancia en la arquitectura, en la literatura y la importancia de este periodo en la concepción del SER MEXICANO. En esta ocasión les vamos a platicar sobre el aspecto cultural de esta época, en específico ¿cómo se divertían los habitantes de esta época? y como era una de las artes que hoy en día cada vez cuenta con una menos asistencia: El teatro.

Esperamos que disfruten de este episodio lleno de atmósferas, sabor y teatro.

Saludos Roberto Jiménez.
robertojimenez@frecuenciacero.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-178-240410-sigloxviisegundaparte.mp3" length="25759873" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-178-240410-sigloxviisegundaparte.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 24 Apr 2010 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:35:43</itunes:duration>
<itunes:keywords>siglos,mexico,xvii,nueva,espana,ser,mexicano,identidad,historia,mundo,historia,universal,nacional,bicentenario,entender,facil,ubicacion</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.177 - La ciudad de México en el siglo XVII.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Los siglos de México</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El siglo XVII representa el afianzamiento de una identidad nacional en la época novohispana que se vivía en aquel entonces. Recientemente, fue el tema de una conferencia o más bien una charla que impartió en el tempplo de Jesúsu Nazareno de arquitectura novohispana como parte de las actividades del Siglo de Oro organizada por la compañia Felix Novohispano.

Además de comentar los acontecimientos recientes, los invitamos a que nos acompañen a escuchar parte de lo que fue esta charla que se basó en obras literarias como:

La ciudad de México en el siglo XVII de Francisco De la Masa
La plaza, el palacio y el convento de Antonio Rubial García
La educación de la mujer en la nueva España de Pilar Gonzalvo Antología
La época barroca en el México Colonia de Irving Leonard.
Los siglos de México de Patricia Galeana de Valadez.

Esperemos que les agrade y sobre todo que se interesen por el tema, que los llevará a conocer mejor nuestra actual identidad.

Saludos
Roberto Jiménez
robertojimenez@frecuenciacero.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-177-200310-sigloxviii.mp3" length="26216508" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-177-200310-sigloxviii.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 20 Mar 2010 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:36:21</itunes:duration>
<itunes:keywords>siglo,nuevo,actual,identidad,mexicano,historia,ciudad,de,mexico,antonio,ruabial,garcia,historiador,actualidad,colonia,novohispano</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.176 - Filomeno Mata y el tequila. Dos símbolos muy mexicanos.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Bicentenario.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En este año tan representativo en la Historia de la nación en la que se conmemoran el centenario de la Revolución Mexicana y el Bicentenario la Independencia, quizá hayan notado las monedas conmemorativas que el Banco Nacional ha puesto en circulación.

Pues bien, en este episodio platicaremos de un pesonaje que encontrarán en sus monedas de $5, el es: Filomeno Mata. A parte de ser un reconocido periodista, fundó y dirigió varios periódicos, algunos de ellos eran: El Sufragio Libre, El Cascabel, La Hoja Eléctrica y El Monitor Tuxtepecano, éste último partidario del gobierno del general Porfirio Díaz.

Ya entrados en la materia, también les platicaremos un poco de la historia de una bebida muy mexicana: El Tequila. 

¡Saludos!
Roberto Jiménez.
@frecuenciacero</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-176-060310-filomenomata.mp3" length="24233369" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-176-060310-filomenomata.mp3</guid>
<pubDate>Sun, 7 Mar 2010 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:31:50</itunes:duration>
<itunes:keywords>bicentenario,centenario,revolucion,roberto,jimenez,mexico,tequila,filomeno,mata,periodismo,patria,banco,monedas,conmemorativas</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.175 - Canek, la leyenda del héroe Maya.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Leyendas Mayas</itunes:subtitle>
<itunes:summary>¿Han escuchado hablar de Canek?.. Además del famoso luchador, el nombre tiene un referente en un héroe maya que en este nuevo episodio de En la Historia los invitamos a disfrutar.

Además los invitamos a diferentes eventos paralelos al podcast en donde podrán conocer a personajes emblemáticos de nuestra historia nacional como Venustiano Carranza.

Agradecemos mucho sus comentarios y retroalimentación en todo lo referente a este su podcast de confianza. Los invitamos también a seguirnos en: http://twitter.com/enlahistoria.

¡Saludos!
Roberto Jiménez.
robertojimenez@frecuenciacero.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-175-200210-canek.mp3" length="16562461" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-175-200210-canek.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 20 Feb 2010 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:22:57</itunes:duration>
<itunes:keywords>leyenda,maya,historia,canek,roberto,jimenez,mitos,historias,culturas,tradicion,luchador,luchas</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.174 - José Joaquín Fernández de Lizardi,iniciador de la novela americana.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Novela mexicana</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Ahora si, como lo prometimos y dando respuesta a sus peticiones de ahondar mucho más en la vida de "El pensador mexicano" conocido por una de las obras más representativas de la literatura nacional "El periquillo Sarniento", comentamos desde el contexto social, su infancia y desarrollo en la vida nacional.

Además los invitamos a dos próximos eventos: el primero es el domingo 24 de enero a las 13:oohrs en el recinto de Homenajes de Palacio Nacional para la presentación del disco del espectáculo "Cantame, cuéntame mi ciudad".  

Y el sábado 06 de febrero a las 12:00 hrs en la fuente del Pegaso en la parte principal del patio de Palacio Nacional, no sepierdan a Venustiano Carranza en entrevista en donde platicará de temas no muy cómodos de la vida nacional. 

Los eventos son gratuitos y esperamos contar con el favor de su presencia.


Saludos,
Roberto Jiménez.

robertojimenez@frecuenciacero.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-174-230110-fernandezdelizardi.mp3" length="18396684" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-174-230110-fernandezdelizardi.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 23 Jan 2010 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:25:30</itunes:duration>
<itunes:keywords>jose,joaquin,fernandez,de,lizardi,periquillo,sarniento,novela,literatulra,mexicana,haiti,ayuda,pensador,mexicano,cantame,cuentame,mi,ciudad,centro,historico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.173 - El recuento de los años y de las noticias.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Lo que creíamos superado de nuestra historia</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En este recuento de los daños a través de los años y de la historia de México que hemos realizado en los dos episodios anteriores, concluimos esta tercera entrega de Noticias del pasado pero muy vigentes y les damos una probadita de la obra del gran escritor José Joaquín Fernández de Lizardi.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-173-090110-recuentodelosanios.mp3" length="9964365" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-173-090110-recuentodelosanios.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 9 Jan 2010 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:13:47</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,ciclica,noticias,jose,joaquin,fernandez,de,lizardi,pasado,presente,futuro,predicciones,mexico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En ha Historia No.173 - Noticias de ayer y hoy. Lo que ya creíamos superado.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Noticias</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El 2009 se ha terminado y entre influencias, devaluaciones, Juanitos y una de las peores crisis que ha vivido nuestro país, el 2010 ya está aquí. Sin embargo, en esta ocasión los invitamos a escuchar las noticias de otros tiempos, en donde nos sorprenderá escuchar como muchas de las situaciones que ahora nos aquejan y preocupan ya las hemos vivido y creíamos haber superado.

De parte de todo el equipo de En la Historia, reciban un abrazo esperanzador para estos inicios del 2010 y como siempre agradecemos sus comentarios de lo que les gusta y disgusta de este espacio, en donde nos gusta reflexionar sobre el pasado, presente y hacer nuestras conjeturas para el futuro.

Esperamos sus predicciones, reflexiones y comentarios en robertojimanez@frecuenciacero.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-172-020110-loquenosdepara.mp3" length="30734907" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-172-020110-loquenosdepara.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 2 Jan 2010 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:42:38</itunes:duration>
<itunes:keywords>ano,nuvo,espectativas,predicciones,mexico,economia,precios</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia - De cara al 2010.. ¿EL mundo se va a acabar?</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Fin de año</itunes:subtitle>
<itunes:summary>A unos días de acabar este 2009, también se está acabando el agua, la comida y lo único que ha aumentado es las crisis, el desempleo y la incertidumbre de que podamos llegar a vivir muchos años más. Factores como el desgaste climático es uno de los tópicos más importantes, pero al parecer habrá que temerle mucho más al desgaste político que ciclicamente se ha presentado a través de los años.

Los invitamos a esta aventura, a este viaje en el tiempo en donde brincaremos en el tiempo a través de las fechas más importantes de historia de México.


Saludos y esperamos que lo disfruten al igual que estas fiestas navideñas y de fin de año.

Roberto Jiménez 
robertojimenez@frecuenciacero.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-171-191209-elmundosevaacabar.mp3" length="26714016" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-171-191209-elmundosevaacabar.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 19 Dec 2009 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:37:04</itunes:duration>
<itunes:keywords>fin,ano,crisis,el,mundo,se,va,a,acabar,desempleo,factores,animo,futuro,pasado,ciclico,navidad</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No. 170 - El Zócalo de la ciudad de México a través de "El Canillitas" de Artemio de Valle Arizpe.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Ciudad de México en la Literatura</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Seguramente la mayoría de los podescuchas de En la Historia, han visitado en alguna ocasión La Plaza Mayor ó mejor conocida como Zócalo de la Ciudad de  México, que actualmente vive conciertos, pistas de hielo, manifestaciones políticas y sociales, ferias, circo maroma y teatro. Pero ¿Cómo era esta Plaza hace 200 años?. Te invitamos a hacer un viaje al pasado para conocer como era este espacio, a través de la pluma del Cronista de la Ciudad: Artemio de Valle Arizpe con su obra "EL CANILLITAS", que aunque ya la hemos citado en este podcast, ahora la abordamos desde el Sexto tranco para conocer a Félix Vargas "El Canillitas" en sus andanzas a través de la ciudad.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-170-141109-elcanillitas.mp3" length="24443880" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-170-141109-elcanillitas.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:33:55</itunes:duration>
<itunes:keywords>el,canillitas,artemio,de,valle,arizpe,podcast,historia,zocalo,ciudad,cronista,cronica,cultura,felix,vargas,sexto,tranco,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.169 - Cuentos de Día de Muertos. PERFECTO LUNA, de Elena Garro.</title>
<itunes:author>RobertoJiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Día de muertos</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En este nuevo episodio los invitamos a no dejar morir El tradicional Día de muertos mexicano. Sin adoptar una postura radical, les proponemos que además de disfrazarse también pongan ofrendas, coman pan de muerto y conozcan más sobre esta tradición.

Les presentamos un cuentos de Elena Garro titulado "Perfecto Luna",un relato que pone en tela de juicio nuestra postura hacia la muerte. Este relato está incluído en el libro "La muerte en el cuento mexicano". Esperamos que lo disfruten.

Además, para que constaten que éste su servidor, de En la Historia si anda trabaje y trabaje, los invitamos a los espectáculos en los que se involucra laboralmente. Son espectáculos que van desde los cero pesos hasta una remuneración un poco más que simbólica.

Con motivo de la festividad de Día de Muertos, los invitamos desde el 25 de Octubre, y hasta el último domingo de noviembre a las 7pm en la calle de Regina No.7 en el Centro Histórico, al espectáculo en el que se fusiona la música prohibida durante la Inquisición con leyendas que tienen que ver con la tradición de Día de muertos que se celebra este fin de semana en nuestro país.

Reciban un cordial saludo de todo el equipo de En la Historia, y no dejen de escribir sus comentarios a robertojimenez@enlahistoria.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-169-311009-elenagarro.mp3" length="32851905" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-169-311009-elenagarro.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 31 Oct 2009 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:45:32</itunes:duration>
<itunes:keywords>elena,garro,dia,de,muertos,tradicional,mexico,mexicanas,disfraces,pan,vacaciones,conocer,valores,verdadera,historia</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.168 - Canasta de cuentos mexicanos, mitos griegos y una décima jarocha</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Relatos breves</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Estimados pod-escuchas de En la Historia, sean todos y todas bienvenidos a este nuevo episodio en donde les traemos 3 relatos diferentes. En primer lugar les ofrecemos un cuento de Bruno Traven y su canasta de cuentos mexicanos, escogimos el cuento titulado: "Corresponsal extranjero", un cuento corto en donde se envuelve la labor periodística y Pancho Villa. El segundo relato es una leyenda amorosa de los hermanos-amantes por exelencia de mitología griega, en donde nos explica el proceder de Zeus para conquistar a la Diosa Hera. Y cerramos este podcast con broche de oro al puro estilo Jarocho, con una décima de el Veracruzano: Aurelio Morales.

Esperemos que disfruten estos relatos.
Cualquier queja o sugerencia, no dejen de enviarla a: robertojimenez@enlahistoria.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-168-260909-leyendasycuentos.mp3" length="21276923" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-168-260909-leyendasycuentos.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 26 Sep 2009 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:29:30</itunes:duration>
<itunes:keywords>relatos,canasta,de,cuentos,mexicanos,bruno,traven,mitos,griegos,zeus,hera,son,jarocho,decima,musica,historia</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.167 - ¡Ay Esther, Ay Esther! no te agaches tanto, te lo pueden ver.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Políticos mexicanos</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Uno de los personajes más parodiados de la política mexicana, y que hemos de aclarar, se lo ha ganado a pulso, es la Maestra y líder sindical Elba Esther Gordillo.
En este mes patrio, los invitamos a que nos acompañen en este episodio de En la Historia, en donde hacemos una reflexión sobre la importancia de la educación en nuestro país y como se ha vuelto más que un asunto prioritario para el desarrollo, se ha convertido en un monopolio de conveniencias y asegunes.

¡Bienvenidos!
Atte. Roberto Jimenez.
robertojimenez@enlahistoria.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-167-120909-elbaesthergordillo.mp3" length="24357047" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-167-120909-elbaesthergordillo.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 12 Sep 2009 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:27:58</itunes:duration>
<itunes:keywords>elba,esther,gordillo,politicos,mexicanos,corruptos,corrupcion,pezones,caricatura,gobernacion,gobernantes,educacion,sindicato,lider,lidereaza,roberto,jimenez,historia,actual,contemporanea</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.166 - 166. Jilotepec, el destino que no se deben perder</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>De pata de perro</itunes:subtitle>
<itunes:summary>A poco más de una hora del caótico Distrito Federal, saliendo por la carretera a Querétaro, podemos llegar a un pintoresco y super agradable destino. Esta semana En la Historia los invita a este recorrido sonoro en nuestro viaje de "pata de perro" a: Jilotepec, Estado de México.

Jilotepec proviene del náhuatl. Sus raices xilotl, "jilote" (mazorca tierna), "tepetl" (cerro) y el sufijo "c" (en), se interpretan como "En el cerro de los jilotes".

Jilotepec fue y ha sido semillero de ideólogos, entre los que destacan Molina Enríquez y Morales Molina, abogados destacados que en el periodo revolucionario pusieron sus ideas al servicio de la causa emancipadora.

Durante el periodo revolucionario, llegaron a Jilotepec diez mil soldados carrancistas, lo cual infundió pánico en la población, sin embargo, las propiedades y bienes de los vecinos de Jilotepec fueron respetados. 

Por supuesto, aparte del aspecto histórico, les compartimos el aspecto social y tradicional de este lugar y les llevamos hasta sus oídos una de las principales leyendas que se han tenido como escenario las calles y personas de Jilotepec.

Esperemos que lo disfruten. 
Y como siempre, esperamos sus comentarios a: robertojimenez@frecuenciacero.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-166-290809-jilotepec.mp3" length="25871336" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-166-290809-jilotepec.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 29 Aug 2009 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:35:53</itunes:duration>
<itunes:keywords>jilotepec,estado,de,mexico,viaje,destinos,turisticos,recomendacion,historia,tradicion,iglesia,leyenda,miedo,bruja,,significado,mazorca,tierna,tepetl,cerro,jilotes,proveniente,serpiente,historia</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.165 - La colonia Guerrero y sus rincones.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>México Distrito Federal</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En varios podcast anteriores, hemos hecho un recuento de la importancia del Centro Histórico, sus colonias y las colonias que están a su alrededor, para poder entender la ciudad que conocemos actualmente.

En esta ocasión nos vamos nuevamente a la maravillosa colonia Guerrero en donde, músicos, actores y gente del mundo artístico y de la farándula deambularon y contruyeron através de sus salónes de baile, sus calles y sus teatros una colonia emblemática de nuestra ciudad.

Sean todos bienvenidos a este nuevo epidosio de En la Historia.
Para sus quejas y comentarios: robertojimenez@frecuenciacero.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-165-150809-salonmexicoylosangeles.mp3" length="33341119" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-165-150809-salonmexicoylosangeles.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 15 Aug 2009 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:46:15</itunes:duration>
<itunes:keywords>ciudad,mexico,historia,centro,historico,colonia,gerrero,salon,mexico,los,angeles,emblema,aaron,copland,musica,artistas,epoca</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.164 - Voces de Catedral</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Expectáculos culturales del Centro Histórico</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Uno de los recintos más emblemáticos de la Ciudad de México es sin duda La Catedral Metropolitana. Y aunque la hemos visto desde afuera en incalculables ocasiones y creemos conocerla, dentro de este recinto convergen el arte, la tradición y el culto.

En esta ocasión te invitamos a concocer el espectáculo escénico denominado "Voces de Catedral", que se presenta todos los miércoles a las 8:30pm. En este espectáculo se crea una complicidad entre 12 personajes en escena, un coro, órganos en vivo y el público, para recorrer y conocer cada rincón de la catedral através de trajes de la época y de la representación de pasajes de la historia de este monumento. 

En la cabina de la historia nos acompañan Jacqueline Bribiesca (La voz de la Historia), Laura Arechiga (La voz del Arte) y Penelope Marcín (Voz de la Liturgia) quienes nos platican sobre los demás personajes como Indra Duarte: La voz de la música.

No dejen de asistir, conover y comentarnos que les pareció este espectáculo que se postula para ser uno de los más importantes del Centro Histórico, como lu fue en el 2004.

Saludos y ¡que lo disfruten!
Roberto Jiménez.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-164-250709-vocesdecatedral.mp3" length="30788228" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-164-250709-vocesdecatedral.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 25 Jul 2009 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:42:42</itunes:duration>
<itunes:keywords>voces,de,catedral,artes,escenicas,centro,historico,de,la,ciudad,de,mexico,catedral,metropolitana,leyendas,templo,arte,religion,cantantes,musica,cultura</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.163 - Los de abajo de Mariano Azuela</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Lecturas mexicanas</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Acercándonos vertiginosamente al bicentenario de la Independencia y el centenario de la Revolución mexicana, les llevamos a sus oídos algunos de los mejores fragmentos de una de las novelas más arriesgadas y novedosas en el tema: Los de Abajo, de Mariano Azuela.

Los de abajo es la plataforma desde la que, en oposición con el régimen de Porfirio Díaz, Mariano Azuela plasma sus ideas sobre la Revolución y muestra el profundo desengaño que acaba causándole a medida que pasa el tiempo en el que permanece como jefe del servicio médico en el frente villista, desde donde ve cómo la Revolución se convierte en un producto vacío y de consecuencias catastróficas.

Además de la novedad temática, que se desarrollará en novelas posteriores y de otros autores, también es importante la novedad en el ámbito estilístico. 

Como siempre les damos un breve panorama del acontecer actual y seguimos recibiendo sus correos, quejas y sugerencias a robertojimenez@frecuenciacero.com.mx

Saludos.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-163-270609-losdeabajo.mp3" length="34546205" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-163-270609-losdeabajo.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 27 Jun 2009 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:47:56</itunes:duration>
<itunes:keywords>bicentenario,revolucion,independencia,mariano,azuela,los,de,abajo,lecturas,historia,porfirio,diaz,revolucionarios</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.162 - Audio viaje a Taxco Guerrero</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Interior de la República Mexicana</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En este nuevo episodio nos vamos de pata de perro a Taxco Guerrero o, "lugar en donde se juega pelota". Les presentamos un panorama general, así como algunos de los aspectos históricos, culturales y contemporáneos que lo llevan a ser uno de los destinos turísticos más solicitados.

Además, hacemos un recuento de lo que son las spamer-campañas en estos tiempos electorales y los invitamos a que no se pierdan el próximo domingo 21 de junio el espectáculo "Cántame, cuéntame mi ciudad" en el que un servidor participa. La cita es a las 12:00 del día en Antiguo palacio del Arzobispado.

No dejen de enviarnos sus comentarios y sugerencias a:
robertojimenez@frecuenciacero.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-162-130609-taxcoguerrero.mp3" length="35199793" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-162-130609-taxcoguerrero.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 13 Jun 2009 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:48:50</itunes:duration>
<itunes:keywords>taxco,guerrrero,visitas,mexico,turismo,viajes,baratos,historia,tradicion,busqueda,antiguo,moderno,fundacion</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.161 -  El primer reglamento de autos de la ciudad de México.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>El Porfiriato</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Este es un podcast para automovilistas, peatones, atropellados y hasta para caballos, se preguntará usted ¿por qué?. Durante el Porfiriato, la ciudad de México se "modernizó", se contruyeron avenidas, se introdujeron grandes compañías, se inauguró la primer tienda departamental y se reglamentó el tránsito de los automóviles y transportes. En esta ocasión le damos una desempolvada a ese reglamento dictado para carruajes y autoes, en el que encontraremos grandes referencias a la ley que impera en nuestros días.

Además, les hago la más cordial invitación para el próximo 21 de junio en el palacio del Arzobispado, en donde presentaré: "Canta y cuéntame mi ciudad", para más información, no dejen de escuchas

Sean todos bienvenidos, y ¡comenzamos!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-161-160509-historiatransito.mp3" length="29668494" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-161-160509-historiatransito.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 16 May 2009 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:41:07</itunes:duration>
<itunes:keywords>porfiriato,porfirio,diaz,primer,reglamento,transito,mexico,historia,carruajes,nueva,espana,carros,reglas,peatones,caballos</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.160 - Monte Albán. Tierra zapoteca</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Maravillas arquitectónicas de México</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En el episodio anterior los invitamos a un recorrido por las calles, los olores y los diferentes sabores de la cultura oaxaqueña, una de las más variadas de nuestro país. En esta ocasión, a parte de darles un breve panorama de la historia actual en nuestro país y platicar de lo que fue la visita de el presidente  Barack Obama a nuestra ciudad, nos volvemos a escapar hasta las bellas tierras Oaxaqueñas. En esta ocasión nos vamos a un recorrido sonoro a la antigua capital zapoteca de los Valles Centrales de Oaxaca: Monte Albán. Esperemos que sea de su agrado y que se animen a agarrar su mochila, unos pocos pesos y conocer esta bella ciudad.

Saludos</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-160-250409-montealbanoaxaca.mp3" length="39794984" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-160-250409-montealbanoaxaca.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 25 Apr 2009 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
<itunes:keywords>oaxaca,monte,alban,viajes,interior,mexico,vacaciones,ciudad,mole,comida,sabores,cultura,arquitectura,zapotecos,mixtecos</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.159 - Oaxaca, su gente, su música, sus tradiciones</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Estados de la República Mexicana</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Bienvenidos a este epidosio en el que hacemos un recorrido sonoro por el bellísimo estado de Oaxaca de Juárez. Los invitamos a conocer la comida tradicional, caminar por sus calles, conocer los diferentes tipos del famosísimo mezcal oaxaqueño, recorrer el mercado y conocer diferentes tipos de atractivos que seguramente les interesaran.

Además los invitamos a que visiten la siguiente página en la que varios de los contenidos de FrecuenciaCero, entre los que se encuentra En la Historia, están nominados por el público como mejor podcast de su categoría.

http://iberoamericapodcastaward.blogspot.com/

Como siempre, agradecemos el favor de su atención y los invitamos a que no dejen de escribirnos a robertojimenez@frecuenciacero.com.mx

Saludos y con mezcal en mano les decimos ¡salud!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-159-110409-oaxaca.mp3" length="38083887" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-159-110409-oaxaca.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 11 Apr 2009 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:52:50</itunes:duration>
<itunes:keywords>oaxaca,mexico,republica,mexicana,conocer,estados,tradicionel,visitar,viajar,barato,comida,gente,cultura,calles,caminar,leyendas,juarez,concurso</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.158 - Tercera parte de ¡Écue-Yamba-O!</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Literatura cubana</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Porque ustedes lo piedieron y porque no nos podíamos quedar sin una tercera parte, en esta ocasión les traemos la tercera, última y más candente parte de este ¡Ecue-yambao! de Alejo Carpentier.

NO hace falta más presentación, así que vamonos directo con este episodio.

Además, sabemos que se acercan las vacaciones y que ustedes turistearán dentro y fuera de la ciudad. Los invitamos a que nos manden sus sugerencias y peticiones para que les fabriquemos su guía turística, cortesía de su podcast de confianza: En la Historia.

Saludos y bienvenidos.
Roberto Jiménez.
robertojimenez@frecuenciacero.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-158-210309-ecueterceraparte.mp3" length="26693091" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-158-210309-ecueterceraparte.mp3</guid>
<pubDate>Sun, 22 Mar 2009 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:37:01</itunes:duration>
<itunes:keywords>ecue,cuba,literatura,erotica,santeros,leyendas,yambao,alejo,carpentier,valmont,historia,santos,brujeria,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.157 - ¡Écue-Yamba-O!. Segunda parte</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Literatura cubana</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Estimados pod-escuchas, sabemos que se quedaron picados con la primer parte del ¡Écue-Yamba-O! (1933), obra del escritor cubano Alejo Carpentier y Valmont. Pues en esta ocasión con mojito en mano y a ritmo de rumba y guaguancó les presentamos la segunda parte de estos relatos de santería y erotismo.

Además damos una mirada al acontecer político y social del México actual. Sean todos bienvenidos y como cada semana esperamos sus comentarios en robertojimenez@frecuenciacero.com.mx o gratuitamente a nuestro buzón de voz:

01.800.087.24.23
24.55.50.90

Saludos.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-157-020309-alejosegundaparte.mp3" length="24994871" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-157-020309-alejosegundaparte.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 9 Mar 2009 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:34:40</itunes:duration>
<itunes:keywords>ecue,cuba,literatura,erotica,santeros,leyendas,yambao,alejo,carpentier,valmont,historia,santos,brujeria,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.156 - Venustiano Carranza. Su historia, su vida, su política.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Personajes de la historia mexicana</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Mucho hemos esuchado sobre un presidente barbón, siempre de sombrero y gafas inconfundibles, si Venustiano Carranza. O tal vez hasta hemos ocupado el verdo "Carrancear", que tiene su origen en los abusos cometidos por el ejército constitucionalista bajo las órdenes de Venustiano Carranza, especialmente a las tropas de Pablo González, incluso a los cometidos por este mismo. Para los mexicanos de aquélla época significaba asaltar y robar bajo el amparo del poder, generalmente de las armas, aunque posteriormente se aplicó para los robos al erario realizados desde el poder público, o el robo a particulares amparado por un puesto público.

Sin embargo es un personaje de la historia que apoyó a Francisco I. Madero y su Plan de San Luis con el fin de derrocar al general Porfirio Díaz y en 1911 fue electo gobernador de su estado. Tuvo sus diferencias con Madero y hasta pensó en aliarse con el general Bernardo Reyes. Cuando Madero fue asesinado, formuló el Plan de Guadalupe que desconocía a Victoriano Huerta como presidente de la República, formaba el Ejército Constitucionalista y se ponía a la cabeza de este con el título de Primer Jefe.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-156-210209-venustianocarranza.mp3" length="36570767" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-156-210209-venustianocarranza.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2009 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:50:44</itunes:duration>
<itunes:keywords>venustiano,carranza,bicentenario,revolucion,mexicana,francisco,madero,historia,mexico,patria,heroes,traidores,plan,guadalupe,merti,hermana,amor,primer,jefe,constitucion</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.155 - Alejo Carpentier y su ¡Écue-Yamba-O!</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Escritores latinoamericanos</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Público conocedor y podescuchas frecuentes que semana a semana nos hacen el favor de prestarnos sus oídos y atención, reciban un cordial saludo se todo el equipo de En la Historia. 

Hoy estamos muy contentos de llevas hasta sus reproductores mp3, fragmentos de ¡Écue-Yamba-O! (1933), la primer obra de Alejo Carpentier y Valmont. Novelista y narrador cubano quien le debemos gran parte de la renovación de la literatura latinoamericana. Su forma de escribir, que ronda entre la dimensión de lo imaginario como los sueños, mitos y magia y la idea de la realidad.

Si les interesa saber más sobre este personaje, no dejen de escuchar este, su podcast de confianza y mandarnos sus comentarios a robertojimenez@frecuenciacero.com.mx

Atte. Roberto jiménez</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-155-140209-alejocarpentier.mp3" length="46717678" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-155-140209-alejocarpentier.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2009 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:48:37</itunes:duration>
<itunes:keywords>alejo,carpentier,novela,historia,relatos,valmont,literatura,cuba,narrador,ecue,yambao</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.154 - Santo Domingo de Guzmán. Oaxaca</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Conventos del interior de la República mexicana</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En este episodio haremos un viaje sonoro a uno de los estados más bellos de todo el país: Oaxaca, y muy en específico quiero contarles y platicarles sobre uno de los emblemas de esta bellísima ciudad, me refiero al convento de Santo Domingo. Este convento de la orden dominica se inció a construir en 1570 y fue hasta el año de 1608 que se inauguró.

La decoración del templo, uno de los ejemplos más sobresalientes del barroco mexicano, incluye el excepcional árbol genealógico de Santo Domingo de Guzmán y 36 pinturas que se localizan en el arranque ilustrando pasajes del antiguo testamento. Las superiores reproducen escenas de la vida de Cristo y de la Virgen María.

El inmueble fue declarado monumento histórico el 30 de marzo de 1933. Así que, les pido prestada su oeja para ir y conocer este inmueble.

Atte. Roberto Jiménez.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-154-070209-oaxacasantodomingo.mp3" length="31167514" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-154-070209-oaxacasantodomingo.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 7 Feb 2009 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:43:14</itunes:duration>
<itunes:keywords>oaxaca,viaje,ciudad,mexico,pais,recomendaciones,historia,conventos,aprender,santo,domingo,guzman,patrimonio,historico,ciudad</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.153 - México, noticias y aconteceres de un país surrealista</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>En la historia en el 2009</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Respetables Pod-escuchas de En la historia y en general de todo FrecuenciaCero. Sean bienvenidos a esta nueva etapa en la que estrenamos el diseño de nuestra página, y en el que les presentamos las no tan buenas noticias con las que iniciamos este año en nuestro país.

Sin ambargo en este podcast no perdemos la esperanza y además de hacerles públicos nuestros deseos y própositos para todo el año, los invitamos a refelxionar sobre la historia contemporánea de México. Reciban un saludo de todo FrecuenciaCero.

Saludos</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-153-310109-enlahistoria2009.mp3" length="31972878" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-153-310109-enlahistoria2009.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2009 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:44:21</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,mexico,noticias,ridiculo,inha,pederastas,padres,dia,familia,absurdo,queja,futuro,presente</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.152 - Episodio Especial 2009</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Gracias por 3 años de estar con nosotros</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En noviembre 2008 FrecuenciaCero cumplió 3 años de estar en línea, y había que buscar alguna forma de celebrarlo con todos ustedes que nos escuchan, por ello pensamos en este episodio especial; pero no sólo será un regalo por esos 3 años, sino también una forma de darle la bienvenida al naciente 2009. Reciban de parte de todo el equipo de F0 un abrazo y los mejores deseos, acompañados de algunos errores y breves audios que nunca han escuchado: nuestros bloopers.

¡Muchas gracias; felicidades, y sigan escuchando nuestros podcasts!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-152-010109-especial2009.mp3" length="22414236" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-152-010109-especial2009.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 1 Jan 2009 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:31:05</itunes:duration>
<itunes:keywords>frecuenciacero,podcast,especial,anio,nuevo,fin,de,ano,errores,bloopers,saludos,eon,cinemanet,preguntale,monica,testigos,crimen,rebelion,sobrexpuesto,vino,para,principiantes,radio,raza,cemeyeka,en,la,historia,roberto,jimenez,leyendas,cuentos</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.151 - El Canillitas. Segunda parte</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Picardía y sátira mexicana</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Y para cerrar el este año viejo 2008, les hemos preparado la segunda parte dedicada a la obra picaresca, llena de ironía y sátira social de Artemio De Valle Arizpe "El Canillitas". Además de hacer una pequeña reflexión sobre lo que ha sido en materia política este cierre de año.

Esperamos que el 2009 sea de grato placer para todos los amables pod-escuchas de este y todos los contenidos de FrecuenciaCero. Ojalá sigamos contando con su amable oreja para este 2009 en donde les tenemos preparadas muchas sorpresas.

Saludos y nuestros mejores deseos desde En la Historia.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-151-271208-canillitassegundaparte.mp3" length="47814702" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-151-271208-canillitassegundaparte.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 27 Dec 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:53:15</itunes:duration>
<itunes:keywords>artemio,de,valle,arizpe,historia,leyendas,mitos,mexico,novohispano,espana,nueva,canillitas,lecturas,picardia,satira,burla,mexicana,periquillo,sarniento</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.150 - El Canillitas de Artemio de Valle Arizpe</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Sátira mexicana</itunes:subtitle>
<itunes:summary>EL Canillitas, novela de la obra clásica picaresca de comedia mexicana de Artemio de Valle Arizpe. Es como la continuación o contextos similares de El periquillo Sarniento. Félix Vargas es un personaje que no nació en la familia ideal, ni tuvo una vida comunmente ideal, pero es justamente esto lo que lo hace tan particular. Espero que les agrade este relato desfachatado y de la fina pluma de Artemio de Valle Arizpe.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-150-201208-canillitas.mp3" length="47814702" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-150-201208-canillitas.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 20 Dec 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:33:10</itunes:duration>
<itunes:keywords>canillitas,artemio,valle,arizpe,historia,mexicana,mexico,antes,leyendas,mitos,relatos,satira,comedia</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.149 - El Marqués de Sade</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Personajes embnlemáticos del sadismo</itunes:subtitle>
<itunes:summary>¿Sadismo? ¿prácticas sádicas? o Marqués de Sade quiza les suenen a expesiones o nombre conocido. Para placticar sobre la filosofía y contexto de Donatien Alphonse François de Sade, mejor conocido como el Marqués de Sade para la mayoría o "El Divino Marqués" para algunos nos acompaña en cabina un buen amigo teatrero, integrante de La Companía Nacional de teatro clásico "Fenix novohispano" AC: Gustavo Yáñez Vega. 

Los invitamos a quitar la cerilla prejuiciosa que pueda exixtir en sus amables y respetables orejas para conocer más sobre este personaje, así como de su obra: 120 días de Sodoma (1785) quizá la obra más gráfica de Sade.

Esperamos sus comentarios y sugerencias al correo que ya conocen:
robertojimenez@frecuenciacero.com.mx


¿Sadismo? ¿prácticas sádicas? o Marqués de Sade quizá les suenen a expesiones o nombre conocido. Para placticar sobre la filosofía y contexto de Donatien Alphonse François de Sade, mejor conocido como el Marqués de Sade para la mayoría o "El Divino Marqués" para algunos, nos acompaña en cabina un buen amigo teatrero, integrante de La Companía Nacional de teatro clásico "Fenix novohispano" AC: Gustavo Yáñez Vega. 

Los invitamos a quitar la cerilla prejuiciosa que pueda exixtir en sus amables y respetables orejas para conocer más sobre este personaje, así como de su obra: 120 días de Sodoma (1785) quizá la obra más gráfica de Sade.

Esperamos sus comentarios y sugerencias al correo que ya conocen:
robertojimenez@frecuenciacero.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-149-061208-sadismo.mp3" length="29510448" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-149-061208-sadismo.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 6 Dec 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:41:04</itunes:duration>
<itunes:keywords>sadismo,marques,de,sade,filosofia,corriente,de,pensamiento,historia,contexto,libor,sodoma,maquiavelico,definicion,significado</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.148 - Crónica de la colonia Guerrero</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Colonias de la ciudad de México</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Antes llamada Colonia Bellavista o de San fernando, el día de hoy nos adentramos a la historia de lo que ha sido una de las colonias más tradicionales y populares de la ciudad de México: La colonia Guerrero. Nos fuimos hasta cantinas, templos, conventos, el mercado de Martínez de la Torre y la historia que la define hasta el día de hoy. 

También los invitamos a que nos manden narraciones, historias relacionadas con sus antecedentes, calles o datos históricos del entorno social o familiar para formar un proyecto del que ya les estaremos platicando conforme avance.

Formas de contacto con Roberto Jiménez:
cafenovoa@yahoo.com.mx
robertojimenez@frecuenciacero.com.mx
mandaelproyecto@yahoo.com.mx

Que lo disfruten.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-148-221108-colguerrero.mp3" length="22161032" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-148-221108-colguerrero.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:30:17</itunes:duration>
<itunes:keywords>colonia,guerrero,historia,ciudad,de,mexico,pais,populares,infinidad,tradicionales,paquita,la,del,barrio,teatro,blanquita,san,fernando,bellavista,participa,reconocerse,identidad,social</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.147 - De Condes, Nueva España y el México actual</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Virreyes en la Nueva España</itunes:subtitle>
<itunes:summary>¿Qué tal podescuchas? Sean todos bienvenidos a esta nueva entrega de En la Historia, en donde hacemos un recuento del acontecer nacional actual, pero además los invitamos a que disfruten todos los sábados y de manera gratuita de un recorrido por El edificio del Ayuntamiento en el Salón de Cabildos, en donde se encuentran los oleos originales de todos los virreyes de la Nueva España, desde Hernán Cortés, hasta el último.

En este recorrido nos guiarán 3 personajes de quienes hablaremos en este episodio:
Don Carlos De Sigüenza y Gongora
El Virrey, 2°Conde de Revillagigedo, Don Juan Vicente Guemez Pacheco de Padilla Horcasitas y Aguayo, y 
Ma. Ignacia Javiera Rafaela Agustina Feliciana Rodríguez de Velasco y Osorio, mejor conocida como "La Güera Rodríguez".

¡Que lo disfruten!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-147-081008-nuevaespanaymexicohoy.mp3" length="23602556" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-147-081008-nuevaespanaymexicohoy.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 8 Nov 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:32:44</itunes:duration>
<itunes:keywords>virreyes,juan,camilo,mourino,vasconcelos,la,guera,rodriguez,mexico,actual,situacion,avionazo,condes,espana,nueva,historia</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.146 - Vasco Núñez de Balboa, un conquistador bastante olvidado por la Historia oficial</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Hablando del Descubrimiento de América</itunes:subtitle>
<itunes:summary>¡Qué tal, queridos escuchas! Como ustedes saben, el 12 de octubre de cada año se conmemora la llegada de Cristóbal Colón a nuestras tierras, o sea el Descubrimiento de América, tema del cual ya comenzamos a platicar en el episodio anterior y que el día de hoy retomamos. En esta ocasión les cuento un poco de la vida de uno de los conquistadores que ha sido relegado de la Historia oficial y del que se habla poco: Vasco Núñez de Balboa, conocido también como el Descubridor de la Mar del Sur. Si quieres saber más sobre este personaje, y descubrir por qué no sólo él, sino también su perro resultan interesantes, no pierdas el presente episodio En la Historia.

No olviden escribir a  robertojimenez@frecuenciacero.com.mx

Ah, y también los invito a una presentación que tendremos en la Biblioteca Miguel Lerdo de Tejada, de la Secretaría de Hacienda y Crédito Público, ubicado en la calle de República del Salvador, entre Bolivar e Isabel la Católica, el día viernes 31 de octubre a las 8 PM: Leyendas del Templo de San Felipe Neri (ahora Biblioteca Lerdo), que en este 2008 cumple 80 años de existencia.

La entrada es libre, así que no se lo pueden perder.

Saludos a todos, ¡y ahí los espero!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-146-251008-conquistadores.mp3" length="14134668" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-146-251008-conquistadores.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 25 Oct 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:19:35</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,mexico,roberto,jimenez,historiador,narrador,cuentos,leyendas,novelas,doce,octubre,descubrimiento,america,cristobal,colon,vasco,nunez,balboa,conquistadores,espanoles,nueva,espana</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.145 - 02 de octubre de 1968 y 12 de octubre de 1492. No se olvidan</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Revueltas sociales</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Lo que define a una sociedad, su cultura y las tradiciones es sin duda: La historia. En el caso de nosotros los mexicanos en el mes de octubre y año con año muchos salimos a la calle a gritar consignas y -en muchas ocasiones- desvirtuar o en un sinsentido político-social recordar acontecimientos que nos han formado como la sociedad actual que somos. 

Los invito a acompañarme en este recorrido por el 02 de octubre y la represión estudiantil en la plaza de Tlatelolco, así como a recordar el descubrimiento de América el 12 de octubre de 1492. Recurrimos al libro "Historiadores de Indias, Antillas y tierra firme", antología a cargo de la Doctora en Historia: Angeles Macía.
Editorial Brodera,
Barcelona, España.
1971

Bienvenidos.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-145-041008-movimientosocialesmexicanos.mp3" length="29458882" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-145-041008-movimientosocialesmexicanos.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 4 Oct 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:40:52</itunes:duration>
<itunes:keywords>movimientos,sociales,dos,de,octubre,descubrimiento,america,historia,mexico,no,se,olvida,gustavo,diz,ordaz,masacre,tlatelolco,consignas,revolucion,sociedad,espana,indias,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.144 - Septiembre, el mes del pozole, la independencia y conciencia histórica, desde pequeñines</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Cuentos patrióticos</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta ocasión les traigo hasta sus oídos dos cuentos de mi autoría: "Por los aromas y sabores de nuestras tradiciones" y "La búsqueda de una cosa llamada Independencia", estos cuentos a propósito de las fiestas patrias, de la comida y nuestras tradiciones como el clásico grito ¡Viva México! y sí, Viva mexico a través de nuestra cultura, de nuestras costumbres, pero sobre todo a partir de nuestra conciencia social como mexicanos, y dirigidos para toda la familia.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-144-200908-cuentosdeseptiembre.mp3" length="14375624" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-144-200908-cuentosdeseptiembre.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 20 Sep 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:19:55</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,mexico,podcast,roberto,jimenez,historiador,narrador,cuentista,cuento,leyenda,independencia,fiestas,patrias,septiembre,tradiciones,viva,mexico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.143 - Crónica de Papantla. Segunda parte</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>De viaje por el interior de la República Mexicana</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Pod-escuchas, todos. Les doy la más cordial bienvenida a esta segunda entrega de nuestro viaje relámpago a la bellísima ciudad de Tajín. Ahora que ya sabemos los antecedentes y una primera impresión del lugar, los invito a que nos acompañen a este viaje auditivo a través de las ruinas, la comida y testimonios de los habitantes. Además los usos y costumbres de la población y aprovechamos para llevarles hasta la comodidad de sus oídos el día a día de un Volador de Papantla, los pros, los contras y riesgos de uno de los oficios más aventurados.

Así que ponganse cómodos, ya que durante el presente podcast les tomamos prestados sus oídos y su imaginación.
Bienvenidos.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-143-130908-cronicapapantlasegundaparte.mp3" length="53465750" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-143-130908-cronicapapantlasegundaparte.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 13 Sep 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>01:14:12</itunes:duration>
<itunes:keywords>papantla,veracruz,interior,republica,mexicana,mexico,viaje,historia,mitos,leyendas,usos,costumbres,pueblo,gente,ritual,voladores,tajin,arqueologia,destino,turistico,guia,completa,viajar,mochilazo,viajeros,postal,sonora,recomendacion,aventutas</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.142 - Crónica de Papantla. Primera parte</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>De pata de perro por Papantla, Veracruz</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Estimadísimos pod-escuchas, en esta ocasión nos ponemos los tenis, agarramos nuestra maleta y nos disponemos a hacer un viaje para conocer la bella ciudad de Papantla.  Sus tradiciones, costumbres, comida típica, historias, hombres ave, iglesias y anécdotas nos esperasn, así que enchufa tus audífonos y ponete cómodo para acompañarnos en esta primera entrega de una crónica de Papantla, Verecruz.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-142-300809-papantlaprimeraparte.mp3" length="33232902" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-142-300809-papantlaprimeraparte.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 30 Aug 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:46:06</itunes:duration>
<itunes:keywords>papantla,veracruz,mexico,viaje,iglesias,audifonos,cronica,historia,roberto,jimenez,vacaioner,destino,tour,turistico,recomendaciones</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.141 - De pata de perro por una Ciudad Mágica</title>
<itunes:author>Roberto Jimenez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Impresiones de un viajero por la zona totonaca</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hola, hola, hoolaaaaaaa. La verdad de las cosas después de escuchar y ver tanta cosa ordinaria en las noticias y en las calles decidí tomar mis zapatos cómodos, mi mochila, camarita y rogarle, aunque no mucho, a mi compañera de vida me acompañase a realizar un viaje relámpago a uno de los destinos turísticos más bellos y poco visitados de nuestra República Mexicana: La ciudad de Papantla y recorrer todo lo recorrible. Acompáñame y no olvides ponerte cómodo, prepara una bebida refrescante y algo rico de comer, por que... COMENZAMOS.

Reciban saludos de un servidor.
Atte: Roberto Jiménez</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-141-230808-papantlaprimeraparte.mp3" length="37815316" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-141-230808-papantlaprimeraparte.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 23 Aug 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:52:28</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,roberto,jimenez,leyendas,cuentos,narraciones,viajes,turismo,mexico,veracruz,papantla,tajin,totonacas,son,jarocho</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.140 - Juan Lanas, de El duque de Job</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Cuentos del Siglo XIX</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Manuel Gutiérrez Nájera o el Duque de Job, dedicó casi toda su vida al periodismo. Autor de numerosos cuentos y relatos que muestran el inicio de la narrativa modernista; para la prensa escribió incontables crónicas de temas variados a las que infundió un ajustado estilo ligero y ameno, a veces voluntariamente superficial pero de gran  personalidad expresiva. Cultivó también la crítica literaria y teatral pero dejó un poco de lugar para la actividad poética que, a pesar de ser escasa, ejerció gran influencia en la renovación lírica de sus años.

Fundó en 1894,junto a Carlos Díaz Dufóo,  la Revista Azul, que llegó a ser órgano primero y central del modernismo en México.

En esta ocasión te presentamos uno de sus cuentos que nos representan el carácter y costubres de la época: Juan Lanas. Sean todos bienvenidos y esperamos que lo disfruten.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-140-160808-gutierreznajera.mp3" length="28652746" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-140-160808-gutierreznajera.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 16 Aug 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:39:44</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,mexico,roberto,jimenez,cuentos,narraciones,leyendas,escritores,siglo,diecinueve,manuel,gutierrez,najera,duque,job,juan,lanas</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.139 - Historia de un hombre bello que aprendió el oficio del gallo</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Cuentos para no tan niños</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Alguna vez se han preguntado ¿cuál es el oficio del gallo?. Pues en este episodio se los narramos con lujo de detalle en "Historia de un hombre bello que aprendió el oficio del gallo",cuento que pertenece al libro "Las mil y una noche eróticas". EsperamoS que estén acompañaditos y listos para deleitarse todos los sentidos con estas narraciones eróticas.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-139-090808-eloficiodelgallo.mp3" length="33711541" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-139-090808-eloficiodelgallo.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 9 Aug 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:46:46</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,roberto,jimenez,narracion,cuentos,novelas,leyendas,erotismo,santeria,mitos,grecolatinos,mil,una,noches,eroticas,dioses,sexo,amor,pasion,lujuria</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.138 - Dos escritores, dos plumas, dos creadores de las letras mexicanas.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>A propósito de la literatura, dos grandes pérdidas</itunes:subtitle>
<itunes:summary>La semana pasada fue significativamente fatal para nuestras letras, ya que dos grandes plumas se han marchado. Alejandro Aura: poeta, dramaturgo, comentarista de televisión y promotor cultural falleció a los 64 años en un hospital de Madrid. Y casi de inmediato vino el deceso de un dramaturgo y luchador por los derechos de los escritores: Víctor Hugo Rascón Banda, hasta su muerte, presidente de la Sociedad de Escritores de México. Sin duda dos creadores, de los que ahora, nos toca recordarlos y mantenerlos a través de la lectura de sus letras.

Para leer el blog de Alejandro Aura, puedes visitar: www.alejandroaura.com/

En la historia, continuamos este recorrido literario a través de las letras eróticas de las diferentes culturas y pensamientos. En esta ocasión tocamos el tema del Incesto a través de Zeus (el padre de los dioses), el mito de Quetzalcóatl y de la cultura Hindú.

Bienvenidos y que lo disfruten.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-138-020808-fallecenrasconbandayalejandroaura.mp3" length="31503716" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-138-020808-fallecenrasconbandayalejandroaura.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 2 Aug 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:43:42</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,roberto,jimenez,narracion,cuentos,novelas,leyendas,erotismo,santeria,mitos,grecolatinos,mil,una,noches,eroticas,dioses,sexo,amor,pasion,lujuria,victor,hugo,rascon,banda,alejandro,aura,escritores,autores,letras,fallecimiento</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.137 - Las mil y una noches eróticas, el inicio</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Cuentos para no tan niños</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Como les prometí, en esta segunda entrega de la investigación de cuentos y narraciones eróticas, el tono va subiendo un poquito más y nos adentramos a presentarles \"Una historia de cuernos\", lectura que nos narra el inicio, o de dónde salen estos mil y un cuentos que cada noche contará la bella Scherezada en el lejano Oriente.

Esta narración pertenece al libro \"Las mil y una noche eróticas\" de la Editorial Posada.
Sean todos bienvenidos y que lo disfruten al máximo.

Saludos</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-137-260708-lasmilyunanocheeroticas.mp3" length="13961501" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-137-260708-lasmilyunanocheeroticas.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 26 Jul 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:19:20</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,roberto,jimenez,narracion,cuentos,novelas,leyendas,erotismo,santeria,mitos,grecolatinos,mil,una,noches,eroticas,dioses,sexo,amor,pasion,lujuria</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.136 - El erotismo y la humanidad</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Cuentos para no tan niños</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El día de hoy los invito a bajar la intensidad de la luz, ponerse cómodos y de preferencia hacerse acompañar de su querer, amorcito o gran amante... que ¿por qué?.. esto se debe a que a lo largo de varios episodios haremos un recorrido por la historia de cuentos, leyendas y narrativa erótica o dedicada al amor desde distintas perspectivas; que van desde la Santería, mitos grecolatinos, hasta Las Mil y una noches eróticas.

En esta ocasión les queremos compartir del libro "Leyendas amorosas de los Dioses", el capítulo "Fuego y falo" de Eva Säint Remi, en donde nos narra el nacer del fuego surgido del frotamiento entre hombre y mujer.

Además, les presentamos un cuento que tiene que ver con la religión de la Santería Haitiana, Cubana y que se centra en el Caribe: "El negro que hizo el amor con el diablo". Un cuento en donde la imaginación erótica y la leyenda se mezclan con el amor, el erotismo y el poder de los Dioses a través de nuestro protagonista: El negro Archanjo.

Ojo: no recomendamos esta serie de episodios a menores de edad, a menos que sean acompañados y orientados por sus padres. Así que, sobre advertencia no hay engaño, pónganse cómodos y con la mejor disposición de disfrutar de estos cuentos eróticos, que no pornos.

¡Saludos!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-136-190708-milyunanocheeroticas.mp3" length="26591009" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-136-190708-milyunanocheeroticas.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 19 Jul 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:36:53</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,roberto,jimenez,narracion,cuentos,novelas,leyendas,erotismo,santeria,mitos,grecolatinos,mil,una,noches,eroticas,dioses,sexo,amor,pasion,lujuria</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.135 - Tropa vieja. Segunda parte</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Novela revolucionaria</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Sean todos ustedes bienvenidos! amables y gentiles podescuchas.

Como sabemos que se quedaron picados con  esta narración revolucionaria titulada "Tropa vieja", pues el día de hoy les traemos esta segunda estrega, en donde sabrán un poco más de las vivencias de estos presos, de la pluma del militar y escritor Francisco L. Urquizo.

No dejen pasar más tiempo y pónganse orejas con esta segunda parte.

Saludos!

No dejes de escribirnos con tus dudas, quejas, sugerencias y recomendaciones en:        robertojimenez@frecuenciacero.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-135-120708-tropaviejasegundaparte.mp3" length="21079053" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-135-120708-tropaviejasegundaparte.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 12 Jul 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:29:13</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,mexico,roberto,jimenez,novoa,historiador,cuento,novela,relato,leyenda,revolucion,mexicana,tropa,vieja,francisco,urquizo,antonio,castro,leal,militar,milicia,ejercito,federal,escritor</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.134 - Tropa  vieja</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Novela revolucionaria</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En andares y caminares por la Ciudad de México, me encontré un libro -joyita-, se trata de un compendio de libros titulados: La Novela de la Revolución Mexicana.
Selección, introducción, investigación y bibliografía de Antonio Castro Leal, profesor de la Uiversidad Nacional de México, quién recupera los escritos de un militar, revolucionario y escritor llamado Francisco L. Urquizo (1891 - 1969).

Urquizo nació en San Pedro de las Colonias en Coahuila; a los 20 años se unió al movimiento Maderista y en 1911 fue subteniente en la milicia auxiliar del antiguo ejército federal; formó parte de la guardia presidencial de Francisco I Madero, para después llegar a ser el primer ayudante de Venustiano Carranza. Murió en la Ciudad de México en 1969, entregando su vida a la milicia y a las letras. El escribe la novela -TROPA VIEJA-, en donde se narran las peripecias y vivencias de los presos revolucionarios. Quedate con nosotros para adentrarte durante casi media hora en este pasaje de la historia.

TROPA VIEJA.
Fue editado por la SEP y el sello Aguilar.
Primera edición, 1960
México D.F.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-134-050708-tropavieja.mp3" length="30662483" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-134-050708-tropavieja.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 5 Jul 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:42:32</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,mexico,roberto,jimenez,novoa,historiador,cuento,novela,relato,leyenda,revolucion,mexicana,tropa,vieja,francisco,urquizo,antonio,castro,leal,militar,milicia,ejercito,federal,escritor</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.133 - La música prohibida por la Inquisición. Segunda parte</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Nos acompaña el grupo musical Nesh-Kala</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Como sabemos que se quedaron picados con  la música prohibida que sonaba en la Inquisición, los invitamos a que no despeguen sus orejas de esta segunda entrega en donde nuestros invitados de lujo nos platican a detalle varios de sus espectáculos, así como el proceso de  búsqueda y creación musical para estas letras "escandalosas y poco morales" de la época de la inquisición.

Si quieres saber más de ellos no dejes de visitar:
www.nesh-kala.net

Como siempre esperamos tus dudas, quejas, sugerencias y recomendaciones en:
robertojimenez@frecuenciacero.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-133-210608-musicaprohibida2.mp3" length="39157953" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-133-210608-musicaprohibida2.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 21 Jun 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:54:20</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,mexico,roberto,jimenez,novoa,historiador,cuento,novela,relato,leyenda,musica,prohibida,inquisicion,nueva,espana,censura,coplas,versos,picardia,popular,chuchumbe,nesh,kala,neshkala</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.132 - La música prohibida por la Inquisición. Primera parte</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Nos acompaña el grupo musical Nesh-Kala</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Durante la época de la Inquisición en México era común que el pueblo se divirtiera, y en determinado momento se revelara, entonando algunas coplas, haciendo poesía, cantando, diversas letras que por su contenido picaresco, irreverente y poco recatado eran mal vistas por algunas personas, quienes las denunciaban ante el Tribunal de la Inquisición para que fueran censuradas. Un ejemplo de ello son las coplas del Chuchumbé, que incluso hasta la fecha se  siguen cantando en algunas partes de la República, como Veracruz.

En esta ocasión les traemos una propuesta cultural inteligente, interesante y divertida: La música prohibida por la Inquisición; para lo cual están con nosotros dos integrantes del grupo Nesh-Kala, Daniel Contreras e Irma Zamudio. Esta agrupación se ha dedicado a investigar y buscar en los archivos históricos todas esas coplas, tonadas, versos y canciones que los tribunales inquisidores condenaron, y cuyas letras quedaron registradas; y en afán de difundir géneros musicales tradicionales mexicanos, les han puesto música, logrando grandes interpretaciones, llenas de sabor, picardía, costumbres populares, y mucha pero mucha historia.

Te invitamos a que escuches con atención estas canciones, y sobre todo, a que estés pendiente de la segunda parte de esta entrevista, la próxima semana, aquí, En la Historia.

Y no olvides escribirnos tus comentarios, quejas y sugerencias al correo robertojimenez@frecuenciacero.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-132-140608-musicaprohibida1.mp3" length="35098156" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-132-140608-musicaprohibida1.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 14 Jun 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:48:41</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,mexico,roberto,jimenez,novoa,historiador,cuento,novela,relato,leyenda,musica,prohibida,inquisicion,nueva,espana,censura,coplas,versos,picardia,popular,chuchumbe,nesh,kala,neshkala</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.131 - Los San Lunes de Fidel</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Divertida e interesante narración</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Pero ¿quién fue Fidel?. Si quieren saber más sobre la vida cotidiana del México del siglo XIX, a través de la letra de uno de los cronistas y críticos más importantes de esta época, los invitamos a escuchar el presente podcast. De la pluma sarcástica del mismísimo Guillermo Prieto nos trasladamos a conocer su visión y disertación sobre la belleza femenina y porqué prefiere a las feas y lo que uno puede encontrar en el amor con ellas.

También les sorprenderá darse cuenta las críticas y problemas que Guillermo Prieto plantea sobre la ciudad de México, críticas muy semejantes a las actuales. Todo esto del libro "Memorias de mis tiempos" de Guillermo Prieto, publicado en el año de 1923 por la Biblioteca Económica de Cultura.

¡Bienvenidos!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-131-070608-sanlunesdefidel.mp3" length="19496677" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-131-070608-sanlunesdefidel.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 7 Jun 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:27:01</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,mexico,podcast,roberto,jimenez,historiador,narracion,cuento,leyenda,san,lunes,fidel,guillermo,prieto,memoriad,mis,tiempos,belleza,femenina,feas</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.130 - Para leer de boleto, en la historia. EL Huerfanito</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Cuentos Urbanos</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Si cada quincena piensas cómo gastar, cómo ahorrar, o tal vez invertir los pesos ganados con el sudor de tu frente, este podcast es para ti.

Pod escuchas, sean todos y todas bienvenidos a esta nueva entrega de En la historia, en donde llevamos hasta sus oídos un cuento, una lectura dramatizada tomada del proyecto "Cuentos para leer de boleto en el metro"; que nos dejará pensando sobre el azar en el día a día, en el trabajo, en el amor y en la vida: El huerfanito, cuento escrito por el poblano Juan Tovar, especialista en las artes dramatizadas.

Reciban un cordial saludo y no dejen de mandarnos sus quejas y sugerencias a:
robertojimenez@frecuenciacero.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-130-310508-elhuerfanito.mp3" length="15553492" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-130-310508-elhuerfanito.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 31 May 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:21:33</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,podcast,roberto,jimenez,historiador,narrador,cuentos,leyendas,para,leer,boleto,metro,ciudad,mexico,urbano,juan,tovar</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.129 - Que bonito es Metepec</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Recorrido sonoro en Metepec</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Si se quedaron picados con la primer parte de estos dos episodios dedicados a Metepec, no se despeguen de esta segunda entrega, en donde recorremos el ex convento franciscano de San Juan Bautista, guiados nada más que por la encargada de la curaduría del recinto:  nuestra guía, colega y amiga Bertha Balestra.

Además te presentamos antojitos, comilonas y los platillos que no te puedes perder.

Saludos.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-129-170508-metepecdos.mp3" length="20921421" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-129-170508-metepecdos.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 17 May 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:30:33</itunes:duration>
<itunes:keywords>ex,convento,franciscano,san,juan,bautista,guia,paseo,recorrido,ciudad,afuera,interior,republica,fin,semana,recomendacion,bertha,balestra,historia,mexico,metepequences,leyendas,comida,tradicional,tradicion</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.128 - Te llevemos a recorrer auditivamente la tierra de los habitantes del maíz: METEPEC</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Metepec, un pueblo cercano a la ciudad.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En matlatzinca su nombre es "Nepinta-Tuhi" o "habitantes de la tierra del maíz" y hace alusión a lo que fuera una región de lagos y bosques. En otomí, a Metepec, se le da el nombre de "Ntaguada". Metepec, del náhuatl, significa en el cerro de los magueyes.
 
Sean todos bienvenidos y convidados a este paseo sonoro por la tierra de los habitantes del maíz : METEPEC. En dónde de mano de Roberto Jiménez, conocerremos leyendas, paisajes, cultura y sobre todo nos acercaremos a un lugar muy cercano de la ciudad que puede resultar una perfecta opción para pasear económicamente el próximo fin de semana.
 
Saludos, y síganos escribiendo a
robertojimenez@frecuenciacero.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-128-100508-metepecprimero.mp3" length="18601299" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-128-100508-metepecprimero.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 10 May 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:30:30</itunes:duration>
<itunes:keywords>metepec,pueblos,historia,mitos,leyendas,paseo,turismo,pasear,cerca,ciudad,gente,podcast,mexico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.127 - Relojes, surrealismo e inconsciente en Salvador Dalí -Mexicano-</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Un gran genio -de visita- por México</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Una de las figuras más emblemáticas y controvertidas del arte moderno sin duda es el escultor, pintor, músico y escritor... Salvador Dalí.

Si te interesa saber más sobre su obra, y muy en específico sobre su obra escultórica y el por qué del título Salvador Dalí "Mexicano", no dejes de escuchar el presente podcast en el que además nos dimos a la tarea de conseguir unos registros sonoros de propia voz del artista Salvador Dalí.

Sean todos bienvenidos a este nuevo e interesante episodio, en donde hacemos un enlace con el Director del Museo Soumaya de la Ciudad de México: Alfonso Miranda.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-127-030408-salvadordali.mp3" length="13224670" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-127-030408-salvadordali.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 3 May 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:18:19</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,roberto,jimenez,arte,musica,pintura,escultura,salvador,dali,museo,soumaya,plaza,loreto</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.126 - Risa, literatura y cultura del Guacarock</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>De la pluma de Armando Vega Gil</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Sean todos bienvenidos a esta nueva emisión de En la Historia. Antes quenada les pedimos una disculpa por este tiempo sin publicar, pero en compensación les traemos un poco de folklor, acidez y humorismo desfachatado de la pluma del ilustre Armando Vega Gil, el más grande representante del Guacarock. En esta ocasión les presentamos dos cuentos que nos harán reflexionar sobre nuestro andar citadino, esperamos que los disfruten.

Reciban un cordial saludo y no dejen de escribirnos a 
robertojimenez@frecuenciacero.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-126-260408-cuentosarmandovegagil.mp3" length="19392086" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-126-260408-cuentosarmandovegagil.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 26 Apr 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:26:53</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,podcast,roberto,jimenez,leyenda,lectura,literatura,folklor,humor,cuento,narracion,armando,vega,gil,palomazo,informativo,guacarock,ciudad,citadino</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.125 - Él errado y ella herrada... una leyenda de Artemio de Valle Arizpe</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Leyendas mexicanas</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Por los años de 1670 a 1680, vivía en la ciudad de México y en la casa número 3 de la calle de la Puerta Falsa de Santo Domingo, un clérigo eclesiástico; más no honesta y honradamente como dios manda, sino en incontinencia con una mala mujer y como si fuera legítima esposa...

Si la leyenda sobre frailes bien portados y apegados a su fe te gustó, en esta ocasión te presentamos esta leyenda sobre un fraile errado. Del libro Historias, tradiciones y leyendas de México de Artemio de Valle Arizpe.

Sean todos ¡bienvenidos!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-125-050408-elerradoellaherrada.mp3" length="13854050" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-125-050408-elerradoellaherrada.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 5 Apr 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:19:11</itunes:duration>
<itunes:keywords>leyendas,mexico,mexicanas,susto,terror,historia,monjas,errado,herrada,caballo,artemio,de,valle,arizpe,historias,tradiciones,y,leyendas</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.124 - Leyendas del crímen...</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Criminalística, psicología, e historia juntos</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Si alguna vez te has puesto a pensar cómo serán recordados los crímenes actuales, o cómo es que se van formando en el imaginario colectivo las leyendas y mitos urbanos que hoy conocemos, te invitamos a escuchar este nuevo episodio en el que tenemos de invitada a Lupita Gutierrez, nuestra compañera y amiga podcaster de Testigos del crimen, quien desde lo más recóndito de la psicología nos descifra muchos oscuros secretos de los protagonistas de estas leyendas actuales.

Causas, origen y hechos que han dado forma a la narrativa popular y que también nos conforman culturalmente. Te invitamos a ponerte cómodo y unirte a este tertulia narrativa sobre las leyendas... del crimen.

¡Bienvenidos!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-124-290308-leyendasdelcrimen.mp3" length="37104507" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-124-290308-leyendasdelcrimen.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 29 Mar 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:51:29</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,roberto,jimenez,leyenda,crimen,ciudad,mexico,imaginario,colectivo,delito,poeta,canibal,mata,viejitas,testigos,crimen,guadalupe,gutierrez,roberto,coria</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.123 - Leyendas de frailes en la Nueva España</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>Nueva España</itunes:subtitle>
<itunes:summary>¿Qué tal pod-escuchas? En este espisodio traemos hasta sus oídos una lectura dramatizada tomada del libro "Historia, tradiciones y leyendas de calles de México" de Artemio Del  Valle Arizpe. Si alguna vez se preguntaron sobre la vida de los frailes, las mujeres y amores prohibidos en la Nueva España, seguro te encantará esta leyenda.

Reciban un saludos y mis mejores deseos.
Atte. Roberto Jiménez</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-123-220308-leyendasfrailes.mp3" length="17918935" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-123-220308-leyendasfrailes.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 22 Mar 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:24:50</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,nueva,espana,leyenda,fraile,religion,tradicion,oral,vida,religiosa,convento,monasterio</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.122 - La vida y la religión en la Nueva España</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Con ayuda del doctor Antonio Rubial García</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Y porque ustedes lo pidieron, porque querían enterarse de algunos otros datos del periodo Virreinal, en esta ocasión hablamos no sólo de la vida conventual, sino de todo lo que rodeaba a esta parte de la historia de la Nueva España. Para este episodio traemos un par de obras obras muy interesantes del doctor Antonio Rubial García: "La Santidad controvertida", y "La plaza, el palacio y el convento"; con ellas vemos cómo era la vida de las personas durante el México del Siglo XVII, y su relación con lo espiritual y los asuntos religiosos.

Nada más adecuado para estos días de Semana Santa, ¿no creen?
Les mando un cordial saludo y los invito a que me sigan escuchando y escribiendo.

Atte. Roberto Jiménez
robertojimenez@frecuenciacero.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-122-150308-monjasymas.mp3" length="30443675" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-122-150308-monjasymas.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 15 Mar 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:42:14</itunes:duration>
<itunes:keywords>nueva,espana,mexico,vida,cotidiana,costumbres,monjas,enclaustradas,sacerdotes,religion,relaciones,mitos,leyendas,abortos,historia,contemporanea,libros,conventos,jossefina,murial,coronadas,antonio,rubial,garcia,plaza,palacio,conaculta</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.121 - La verdadera historia de Las monjas en la Nueva España. Tercera parte</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>La Nueva España</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Ahora si, para que no te quede ninguna duda sobre la vida conventual de las monjas de la Nueva España, llevamos hasta tus oídos la tercera y última entrega dedicada a este modus vivendus de las religiosas. En específico en este episodio te contaremos a detalle sobre las celdas, su construcción, patrocinio y funciones personales.

Sean todos bienvenidos a este interesante recorrido en el tiempo y no dejen de escribirnos al correo que ya conocen: robertojimenez@frecuenciacero.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-121-080308-monjasnuevaespana3.mp3" length="30869131" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-121-080308-monjasnuevaespana3.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 8 Mar 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:42:49</itunes:duration>
<itunes:keywords>nueva,espana,mexico,vida,cotidiana,costumbres,monjas,enclaustradas,sacerdotes,religion,relaciones,mitos,leyendas,abortos,historia,contemporanea,libros,conventos,jossefina,murial,coronadas,antonio,rubial,garcia,plaza,palacio,conaculta</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.120 - La verdadera historia de Las monjas en la Nueva España. Segunda parte</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>La Nueva España</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Estimados pod-escuchas! Sean bienvenidos a esta segunda parte de un podcast dedicado a la vida conventual de la Nueva España. Monjas, religión, clases sociales, enclaustramiento; todo en el marco de la conformación de un nuevo territorio. La Nueva España.

Te invitamos a olvidarte de mitos y leyendas urbanas para adentrarte en la fascinante historia y vida de estas mujeres que daban y dejaban todo por un único amor a la fe.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-120-010308-monjasnuevaespana2.mp3" length="19880088" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-120-010308-monjasnuevaespana2.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 1 Mar 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:27:33</itunes:duration>
<itunes:keywords>nueva,espana,mexico,vida,cotidiana,costumbres,monjas,enclaustradas,sacerdotes,religion,relaciones,mitos,leyendas,abortos,historia,contemporanea,libros,conventos,jossefina,murial,coronadas,antonio,rubial,garcia,plaza,palacio,conaculta</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.119 - La verdadera historia de Las monjas en la Nueva España</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>La Nueva España</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Mitos, rumores y leyendas urbanas son los que hay al rededor de la vida de enclaustramiento de las monjas. Es por eso que es este nuevo episodio traemos para ti la historia de la vida monástica, del día a día y de la entrega espiritual de estas mujeres en la Nueva España.

Recurrimos a los textos de Josefina Muriel "Conventos de monjas en la nueva españa"; y del historiador Antonio Rubial García "La plaza, el palacio y el convento" libro editado por Conaculta.

Sean todos bienvenidos!
Atte. Roberto Jimenez.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-119-220208-monjasnuevaespana.mp3" length="26409415" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-119-220208-monjasnuevaespana.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 23 Feb 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:36:37</itunes:duration>
<itunes:keywords>nueva,espana,mexico,vida,cotidiana,costumbres,monjas,enclaustradas,sacerdotes,religion,relaciones,mitos,leyendas,abortos,historia,contemporanea,libros,conventos,jossefina,murial,coronadas,antonio,rubial,garcia,plaza,palacio,conaculta</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.118 - El gusto por la comida en otros tiempos. Segunda parte</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>Cocina mexicana</itunes:subtitle>
<itunes:summary>¡Hola pod-escuchas! En esta ocasión los deleitamos y nos degustamos los oídos con la segunda parte del episodio dedicado a los hábitos alimenticios del siglo XIX. En esta ocasión hacemos un recorrido por fondas, cantinas, hoteles y demás lugares sociales a través de narraciones para conocer los platillos y las costumbres alimenticias de un siglo atrás.

Reciban un cordial saludo y ¡buen provecho!
 
Atte. Roberto Jiménez 
robertojimenez@frecuenciacero.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-118-160208-historiacomida2.mp3" length="26016274" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-118-160208-historiacomida2.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 16 Feb 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:36:05</itunes:duration>
<itunes:keywords>cocina,antigua,mexicana,siglo,pasado,costumbres,familia,habitos,alimenticios,roberto,jimenes,historia,tradicion,mexico,platillos,mole,tamales,recetas,provecho,bedidas,buen,antiguo,moderno,historiador,no,aburrido</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.117 - El gusto por la comida en otros tiempos. Primera parte</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>Cocina mexicana</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hola pod-escuchas! Si se han preguntado ¿Cómo se comía en otros tiempos? pues en este nuevo episodio platicamos de 

los hábitos alimenticios hace apenas un siglo atrás, en el siglo XIX. Los platillos, tiempos y hasta los lugares 

dedicados para degustar la comida han cambiado tanto que se sorprenderán de todo los que se nos ha ido en a penas 

cuestión de un siglo.

Los invitamos a que escuhen el presente podcast y que nos escriban a robertojimenez@frecueciacero.com.mx para 

compartirnos sus platillos favoritos, así como sus costumbres al comer.

Reciban un cordial saludo y les deseamos ¡buen provecho!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-117-090208-historiacomida1.mp3" length="30359221" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-117-090208-historiacomida1.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 9 Feb 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:42:07</itunes:duration>
<itunes:keywords>cocina,antigua,mexicana,siglo,pasado,costumbres,familia,habitos,alimenticios,roberto,jimenes,historia,tradicion,mexico,platillos,mole,tamales,recetas,provecho,bedidas,buen,antiguo,moderno,historiador,no,aburrido</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.116 - Nadie se muere en la víspera</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>Un cuento de Gabriel Mendoza Jiménez</itunes:subtitle>
<itunes:summary>¿Que tal? pod-escuchas de todo el mundo, reciban un cordial saludo de todo el equipo de En la Historia. En este nuevo episodio les traemos un cuento extraído del libro Primer Encueto Estatal; antología de cuentos michoacános.

Las noticias, las historias del día a día y la lamentable de la situación de los inmigrantes, es retomada por Gabriel Mendoza Jiménez en el cuento titulado: Nadie se muere en la víspera. Esperamos que además del entretenimiento narrativo deje en cada uno de ustedes una pequeña reflexión sobre la situación de nuestro país.

Muchos saludos y esperamos que hayan tenido un fantástico día de la Candelaria.
Atte. Roberto Jiménez.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-116-020208-cuentoinmigrante.mp3" length="23748777" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-116-020208-cuentoinmigrante.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 2 Feb 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:32:56</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,roberto,jimenez,novoa,cuento,narracion,encuento,estatal,antologia,cuentos,mexico,michoacan,gabriel,mendoza,jimenez,leyenda,inmigrantes,lado,otro,frontera,estados,unidos,mexico,gente,migra,policias</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.115 - Primer encuento estatal Michoacán. Antología</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Cuentos mexicanos</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Como cada semana, les damos la más cordial bienvenida a este espacio de En la Historia, en donde en esta ocasión les llevamos hasta sus 

oídos dos cuentos incluídos en una antología micoacána titulada: Primer encuento estatal Michoacán, obra editada en el año de 1987. El 

primer cuento es autoría de Gustavo Gonzáles Guerrero "Mi tío"; acompañenos a descubrir porque "Es bueno siempre tener un buen padrino"

Además les presentamos un segundo cuento titulado "La cojera del Señor Farfán" de el escritor michoacáno Emeterio Payá Valera. 

Pónganse cómodos y esperamos que lo disfruten tanto como nosotros.

¡Saludos!
Atte. Roberto Jiménez Novoa
robertojimenez@frecuenciacero.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-115-260108-cuentos.mp3" length="21478382" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-115-260108-cuentos.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 26 Jan 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:29:49</itunes:duration>
<itunes:keywords>primer,encuento,encuentro,de,escritores,antologia,michoacan,mexicanos,concursos,literatura,los,polivoces,comedia,buen,humor,historia,mexico,alivianado,aprender,no,aburrido,leer,acercamiento,musica,letras,historia,en,la</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.114 - El Generalisimo Ignacio Allende. Segunda parte</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>Ignacio Allende</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Sean todos bienvenidos a esta segunda entrega de En la Historia dedicado a uno de los personajes más involucrados en el pasaje referente a nuestra Independencia: El generalisimo Ignacio Allende. 

Esto, a través de la visión del libro: Victorias desconocidas del ejército mexicano, personajes y batallas de la historia militar nacional, escrito por el militar Antonio Campuzano Rosales. Así que si el chisme y los pasajes de la historia nacional mexicana relatados de una forma muy enriquecedora y entretenida, te invitamos a que escuches este nuevo episodio.

Soy Roberto Jiménez y los invitamos a que nos escriban sus sugerencias, recomendaciones y comentarios a 
www.robertojimenez.com.mx

¡Saludos!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-114-190108-allende2.mp3" length="28946918" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-114-190108-allende2.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 19 Jan 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:35:50</itunes:duration>
<itunes:keywords>ignacio,allende,mexico,independiente,historia,en,la,podcast,verdadera,aburrido,peliculas,muguel,hidalgo,bicentenario,morelos,jose,maria</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.113 - Un pequeño homenaje al gran Andrés Henestrosa; y platicamos de Ignacio Allende, primera parte</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>Preparándonos para el Bicentenario de la Independencia</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En estas primeras semanas del 2008, ya se han dado varios acontecimientos muy importantes. Tal vez el más significativo, sea una lamentable pérdida. En la Historia, hacemos un pequeño homenaje a la memoria del recientemente fallecido: Don Andrés Henestrosa. Escritor, poeta, activista  político y sobre todo un gran promotor de la cultura Oaxqueña. Te invitamos a conocer un poco más de este importantísimo ícono de nuestra cultura.

Además platicamos sobre uno de los personajes míticos de la Historia de la Independencia mexicana. ¿Quién no ha hablado o escuchado mencionar entre los principales involucrados de nuestra independencia mexicana, el nombre de El generalisimo Ignacio Allende? En esta ocasión nos acercamos a al visión del libro "Victorias desconocidas del ejército mexicano, personajes y batallas de la historia militar nacional", escrito por el militar Antonio Campuzano Rosales.

Ponganse cómodos y sean todos ¡bienvenidos!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-113-120108-allende1.mp3" length="32273014" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-113-120108-allende1.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 12 Jan 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:44:46</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,roberto,jimenez,independencia,ignacio,allende,hidalgo,andres,henestrosa,bicentenario</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.112 - Las fiestas prohibidas del siglo XVIII. Los</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>Siglo XVIII</itunes:subtitle>
<itunes:summary>¿Qué tal? Sean todos bienvenidos a este nuevo episodio de En la Historia, así como a este nuevo año 2008, que juntos comenzamos con temas muy interesantes. Antes que nada, espero que hayan disfrutado mucho las fiestas de la natividad,  año nuevo y la rosca de Reyes. Y es justo sobre estas fiestas de fin de año y hasta el mes de enero, sobre las que platicaremos, solo que nos regresaremos al siglo XVIII cuando el Virreinato indagaba y castigaba las celebraciones que no cumplían con las normas establecidas.
 
¿Se imaginan cómo serían estas fiestas?. Existían los "coloquios" que eran fiestas en los patios de las vecindades, con música y bebidas refrescantes; sin embargo existían las "jamaicas" celebraciones mucho más libres en donde las bebidas alcohólicas, los bailes sacrílegos y la música prohibida eran el elemento principal. Estas celebraciones eran severamente condenadas por la Santa inquisición... pero si quieren saber sobre estas costumbres de celebración del siglo XVIII, las reglas de sociedad y sobre todo de las diferentes formas de divertirse, los invitamos a esta nueva entrega de En la Historia.

¡Bienvenidos!
Y no dejen de escribirnos sus comentarios y sugerencias a: robertojimenez@frecuenciacero.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-112-050108-fiestasprohibidas.mp3" length="22079815" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-112-050108-fiestasprohibidas.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 5 Jan 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:30:39</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,fiestas,prohibidas,mexico,siglo,xviii,jamaicas,coloquios,significado,musica,canciones,musica,prohibida,santa,inquisicion,castigos,vigilancia,ano,nuevo,reyes,rosca,tradiciones,nino,dios,muneco,leyenda,natividad,posadas</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.111 - La imprenta, una nueva forma de vida y de pensar. Tercera parte</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Historia de la imprenta en México</itunes:subtitle>
<itunes:summary>¡Feliz año nuevo! felices fiestas y sobre todo, de parte de todo el equipo de FrecuenciaCero y muy en particular de En la Historia, reciban un caluroso abrazo y nuestros mejores deseos para este año que comienza.

Esta es la tercera entrega de la historia de la imprenta, tema que habíamos abordado en capítulos anteriores. En esta ocasión profundizamos sobre el proceso de la imprenta en la Nueva España, sus participantes, los libros prohibidos, las lecturas obligadas y un tema intrínseco a cualquier manifestación: la censura.

Sean todos bienvenidos, y los invitamos a que compartan con nosotros sus libros favoritos del 2007 o de toda la vida. Así como cualquier duda o sugerencia a:
robertojimenez@frecuenciacero.com.mx

¡Bienvenidos!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-111-040108-imprenta3.mp3" length="30176844" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-111-040108-imprenta3.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 3 Jan 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:41:53</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,de,la,imprenta,primer,en,mexico,la,nueva,espana,censura,casos,personajes,epoca,virreinal,rey,santa,inquisicion,castigos,carcel,vida,libertad,expresion,musica,libros,impresos,molotov,groserias</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.110 - El amor hasta la locura. Segunda parte</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Arrebatos eróticos y místicos</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hola a tod@s! Sean bienvenidos a esta segunda entrega de El Amor hasta la locura, a propósito de la exposición que actualmente se presenta en el museo Soumaya y que nos presenta de una manera novedosa, refelxiones, pasajes y formas de entender este apasionante tema: El amor. De voz de los curadores y de la propia Soumaya Slim escuchamos sobre el génesis de esta exposición.

Si aún no la visitan, aprovechen este periodo vacaional, así como para convivir con sus seres queridos. De parte de todo el equipo de En la Historia, reciban un caluroso abrazo y nuestros mejores años para este año.

¡Saludos y muy felices fiestas!
Atte. Roberto Jiménez</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-110-291207-amorlocura2.mp3" length="19610965" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-110-291207-amorlocura2.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 29 Dec 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:28:40</itunes:duration>
<itunes:keywords>eros,vida,amor,muerte,pasion,hasta,la,locura,arrebatos,misticos,y,eroticos,museo,soumaya,san,angel,exposicion,temporal,adan,y,eva,pecado,original,august,rodin,paolo,y,francesco,alegorias,griegos,san,antonio,padua,jardin,de,las,delicias,historia,universal,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.109 - El amor hasta la locura. Primera parte</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Arrebatos eróticos y místicos. Colección museo Soumaya.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En la mitología griega eran tres los sexos: lo masculino era en un principio descendiente del sol; lo femenino, de la tierra; y lo que participaba de ambos, de la luna. Eran terribles por su fuerza y tenían gran arrogancia, hasta el punto de que atentaron contra los dioses. 

Zeus como castigo decidió separar a cada ser en dos partes. Así, cada parte echaba de menos a su mitad, y se reunía con ella, se rodeaban con sus brazos, se abrazaban la una a la otra, anhelando ser una sola por naturaleza. Desde hace tanto tiempo, pues, el amor de unos a otros es innato en los hombres y aglutinador de la antigua naturaleza, y trata de hacer un solo individuo de dos. Así, al tropezarse con aquella verdadera mitad de sí mismos, sienten un maravilloso impacto de amistad, de afinidad y de amor, de manera que no están dispuestos a separarse. De El Banquete de Platón.

Esta búsqueda incesante, ha llevado al hombre a muchas formas de expresión de este sentimiento. Y es el museo Soumaya, quien hace un compendio de esta historia, de estas obras en la exposición El Amor hasta la locura. Arrebatos eróticos y místicos que se presenta a partir del 7 de diciembre y hasta mayo del 2008. Una excelente recomendación para estas vacaciones.

¡Bienvenidos!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-109-151207-amorlocura1.mp3" length="25313763" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-109-151207-amorlocura1.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 15 Dec 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:35:59</itunes:duration>
<itunes:keywords>amor,hasta,la,locura,exposicion,soumaya,museo,temporal,griegos,cupido,navidad,erotico,poemas,vacaciones,zeus,sol,eros,tanatos,hombre,mujer,coleccion,slim</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.108 - Un gran invento y una nueva forma de pensar a través de la difusión de la lectura: La imprenta. Segunda parte</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Historia de la Imprenta</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hola a tod@s! sean bienvenidos a la segunda parte en este recorrido por la trayectoria y cambios que se dieron para llegar a uno de los inventos más importantes: La imprenta, su llegada a América y un panorama de lo que significo este mecanismo para la difusión de la iglesia protestante encabezada por Martín Lutero.
 
Soy Roberto Jiménez y como cada semana, te invito a que nos acompañes a un viaje a través de la historia, que en esta ocasión nos remonta a la historia...de la imprenta.

¡Saludos!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-108-081207-imprenta2.mp3" length="18915850" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-108-081207-imprenta2.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 8 Dec 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:26:13</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,de,la,imprenta,invento,mexico,iberoamerica,hispanoamerica,tipografia,johannes,gutenberg,tinta,papelmoderna</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.107 - Un gran invento y una nueva forma de pensar a través de la difusión de la lectura: La imprenta</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Inventos de la humanidad</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Sean todos y todas bienvenidos a este nuevo episodio de En la Historia, en donde antes que nada me gustaría reflexionaremos un poco en lo que significa la lectura, que pensáramos en ¿cuál fue el último libro que tuviste en tus manos y leíste?.
 
Esto, porque el día de hoy platicaremos sobre la historia de uno de los inventos que cambio radicalmente la forma de comunicación entre las personas, que influyo en la ideología y que hasta la fecha sin este gran e importante invento no tendríamos revistas, libros, y demás publicaciones que gracias al invento de la imprenta hemos podido conocer.

Soy Roberto Jiménez y como cada semana, te invito a que nos acompañes a un viaje a través de la historia, que en esta ocasión nos remonta a la historia...de la imprenta.

¡Saludos!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-107-011207-imprenta1.mp3" length="25132123" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-107-011207-imprenta1.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 1 Dec 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:35:46</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,de,la,imprenta,gutemberg,papel,china,griegos,inventos,humanidad,parte,podcast,jovenes,papel,libros,publicaciones</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.106 - Tajín y los siete truenos</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>El origen de la lluvia y el trueno: Tajín</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Amig@s de todo el Mundo, reciban un saludo hasta el lugar donde nos escuchen. Les quiero decir que el presente capítulo esta dedicado a explicar, desde la perspectiva de la leyenda y la historia oral, el origen de la fuertes lluvias, los truenos e inundaciones. Gracias por acompañarnos en estos dos añotes, las felicitaciones y los aplausos son para ustedes por su paciencia y brindarnos el favor de su atención. Gracias y pásenla bieeeeeeeen.

¡Saludos!

Atte: Robert Jiménez Novoa</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-106-241107-leyendatajin.mp3" length="27260928" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-106-241107-leyendatajin.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 24 Nov 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:38:47</itunes:duration>
<itunes:keywords>leyenda,tajin,y,los,siete,truenos,mexico,leyendas,mexicanas,historia,cultura,contenido,podcast,roberto,jimenez,mundo,general,frecuencia,cero,recorridos,museos,recomendaciones</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.105 - Un noticiero acerca de Templo Mayor</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Crónica de la cultura mexica</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Reciban un afectuoso saludo desde la ciudad de México. Esta semana entrego a vuestras mercedes una cronología de la cultura mexica y del Templo Mayor, con la finalidad de que complementen los datos para visitar la exposición de Obsidiana Verde. Filo del poder mexica. Gracias por brindarme el favor de su atención y nos escuchamos la semana próxima...EN LA HISTORIA.
  
Atte: Roberto Jiménez Novoa.
 ¡Bienvenidos!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-105-171107-cronicanoticias.mp3" length="28433071" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-105-171107-cronicanoticias.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 17 Nov 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:39:45</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,templo,mayor,obsidiana,alejandro,pastrana,exposicion,cultura,mexica,cronologia,espanoles,conquista,narracion,centro,ciudad,podcast,roberto,jimenez</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.104 - "Obsidiana verde: filo del poder mexica" en voz del Doctor Alejandro Pastrana</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Descubrimientos arqueológicos</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En las culturas prehispánicas la obsidiana tuvo diversos usos, que iban dependiendo de la región, la cultura y la forma en que se trabajaba esta materia. Sin embargo es en la cultura mexica en donde la obsidiana verde cobraría tal importancia que, asegura el Doctor Alejandro Pastrana, significaría "el desarrollo económico y poderío militar" de esta cultura.
 
Sean tod@s bienvenidos a este nuevo episodio, en donde les presentamos una entrevista con e l arqueólogo, profesor e investigador: Alejandro Pastrana, actual director de la investigación "Yacimientos de obsidiana en México" de la dirección de investigación y conservación del patrimonio arqueológico del INAH . Esta exposición conmemora el vigésimo aniversario del Templo mayor, así que no debes perdértela.
  
Atte: Roberto Jiménez Novoa.
¡Bienvenidos!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-104-101107-alejandropastrana.mp3" length="30161113" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-104-101107-alejandropastrana.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 10 Nov 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:41:52</itunes:duration>
<itunes:keywords>cultura,mexica,azteca,alejandro,pastrana,entrevista,templo,mayor,historia,obsidiana,verde,audio,region,prehispanicas,prohispanico,flechas,puntas,armas,religion,inah,verde,filo,poder,dominio,roberto,jimenez,leyendas,representacion,virreynal,podcast</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.103 - La versión de una leyenda muy mexicana: La llorona. Segunda parte</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Leyendas mexicanas</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hola a tod@s, sean todos y todas bienvenidos a esta nueva emisión, en donde les presentamos la segunda parte de esta leyenda tan popular y antigua que \"acalambra\" a todos aquellos infieles como a cualquier persona que escuche un clamor y llanto ya reconocido por todos...¡aaaaayyyy mis hijoooosss!

Pd: Espero la disfruten de igual manera de esta leyenda como todos disfrutamos y nos espantamos realizandola. 
 
Atte: Roberto Jiménez Novoa.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-103-031007-llorona2.mp3" length="19190740" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-103-031007-llorona2.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 3 Nov 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:45:00</itunes:duration>
<itunes:keywords>leyenda,historia,mexico,tradiciones,dia,de,muertos,mitos,representaciones,espantos,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.102 - La versión de una leyenda muy mexicana: La Llorona</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Haaaaayyy mis hijos o la historia de la Lorona</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hola a tod@s, la verdad de las cosas es que en México hace un frío de los mil chamucos y cien diablos, así es que para que se calienten un poco las orejas les dejo la leyenda de la Llorona. Esta es la primera de dos partes, en la cual recurro a una fuente que nos explica quien o como era la Llorona antes de ser tal. Gracias por su paciencia y sus opiniones. Nos escuchamos en ocho días más, aquí...EN LA HISTORIA.
Pd: A los piratas les pido que por lo menos se mochen con la mitad de las regalias, no sean jijos del maíz; y también les mando un saludo, que chingaos.

Atte: Roberto Jiménez Novoa.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-102-271007-llorona1.mp3" length="22810265" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-102-271007-llorona1.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 27 Oct 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:31:38</itunes:duration>
<itunes:keywords>la,leyenda,de,la,llorona,mexicana,mexico,tradicion,mis,hijos,epoca,virreinal,historia,verdad,mentira,mitos,roberto,jimenez,sustos,fantasmas,espiritu,espectros,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.101 - La leyenda del chocolate...EN LA HISTORIA</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Chaneque Xoco</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hola a tod@s, les presento esta semana una leyenda muy buena acerca de el origen del chocolate. En este momento me encuentro en un exconvento, donde voy a presentar un espectáculo de leyendas los días sábado 20 y domingo 21 del presente . Espero me acompañen, es en la calle de Regina # 7, Centro Histórico a las 18:00 horas; el donativo es de $100.00 pesotes p/p. Saludos y gracias por ser parte de...EN LA HISTORIA.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-101-181007-leyendachocolate.mp3" length="11454315" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-101-181007-leyendachocolate.mp3</guid>
<pubDate>Sun, 21 Oct 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:15:53</itunes:duration>
<itunes:keywords>leyenda,chocolate,historia,mexico,precolombino,chaneque,xoco,interesante,mejor,podcast</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.100 - Un podcast de 100 y la historia de un grillo: Cri-Cri</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Los cuentos de un grillo mexicano y otros grillos cuenteros</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hola amig@s, es mucha mi emoción por el presente podcas ya que no sólo hablaremos de Cri-Cri sino de otros grillos que le hacen al cuento (muy mal por cierto). Les recuerdo que este es el número 100 de EN LA HISTORIA. Gracias a tod@s por el favor de su atención y su preferencia. Espero nos escuchemos la próxima semana y reciban un afectuoso saludo.

Nota: Gracias mil a todo el equipo de Frecuencia Cero, amigos sin ustedes este podcast no sería posible y todo quedaría en un proyecto irrealizable. Edgar Luna, por tu confianza gracias; a Toño Quirarte por creer y confiar en nosotros. Gracias a Alex 1, Alex 2, Paulina, Celeste, René, Abel y Daniel, Lourdes, Tocayo 1, Tocayo 2, César Granados,Luz María Meza, Héctor Pimentel, Lupita, Mónica, Alejandra García y muchos amigos y compañeros quienes estan presentes y son fundamentales en este proyecto.

A todos ¡ G R A C I A S !
Atte: Roberto Jiménez Novoa</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-100-131007-cricri.mp3" length="39256741" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-100-131007-cricri.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 13 Oct 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
<itunes:keywords>cri,cri,aniversario,nacimiento,historia,cumpleanos,frecuencia,cero,musica,ninos,roberto,jimenez,episodio,cien,grillito,cantor,canciones,francisco,gabilondo,soler,tap,jazz,negrito,bailarin,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.99 - Jazzeando en la Historia... A través de Héctor Infanzón</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Historia del jazz en México</itunes:subtitle>
<itunes:summary>A ritmo de síncopa, sean todos bienvenidos a esta nueva emisión de En la Historia, en donde nos acompaña por segunda ocasión uno de los grandes maestros del Jazz en México: Héctor Infanzón. En esta ocasión nos platica sobre su último disco próximo a salir: Citadino, del rescate musical y sonoro de la ciudad, así como de los ritmos complejos, pero audibles y divertidos que se  conjuntan en su obra.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-099-061007-infanzon2.mp3" length="31498851" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-099-061007-infanzon2.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 6 Oct 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:43:32</itunes:duration>
<itunes:keywords>hector,infanzon,en,la,historia,roberto,jimenez,citadino,disco,musica,jazz,en,mexico,historia,ritmo,sincopa,podcast,sonidos,ciudad</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.98 - Historia del Jazz, ahora en México. Entrevista con Héctor Infanzón</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Crónica de un jazzista independiente. Entrevista con Héctor Infanzón.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hola amig@s, quiero darles las gracias, aunque sea por este medio, por el favor de su atención, y al mismo tiempo aprovecho para compartiles una charla con uno de los músicos de jazz más admirados por un servidor: Héctor Infanzón. Los invito a que se pongan cómodos y presten la oreja; ah, por cierto, pongan mucha atención, pues de ello depende que se lleven uno de cinco discos que nuestro invitado les obsequia. No se hable, o mejor dicho, no se escriba más y disfruten de una charla jazzera...EN LA HISTORIA.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-098-270907-infanzon1.mp3" length="25440593" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-098-270907-infanzon1.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 29 Sep 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:35:17</itunes:duration>
<itunes:keywords>duetos,colaboraciones,medio,musical,mundial,historia,cronica,musico,independiente,jazz,en,mexico,hector,infanzon,roberto,jimenez,musica,clasica,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.97 - Crónica de un quince de septiembre en el Zócalo</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>¡Hay de mi República!</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hola amig@s, esta es una crónica no planeada, pero muy sincera y, espero, amena. Les adelanto que relacionado con el mes patrio en México, la próxima semana tendremos de invitado a un músico de Jazz muy famoso, quien brindará a nuestros escuchas discos de obsequio. Así que muy pendientes y gracias por ser parte de EN LA HISTORIA.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-097-220907-cronicasept.mp3" length="18369763" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-097-220907-cronicasept.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 22 Sep 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:25:32</itunes:duration>
<itunes:keywords>festejo,septiembre,mexicanos,historia,zocalo,felipe,calderon,andres,manuel,lopez,obrador,jazz,musica,ambiente,mexicanos,patria,independencia,cronica</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.96 - El dieciséis de septiembre y más...</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una semana septembrina de celebraciones diversas</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hola a tod@s, espero se encuentren muy bien, la verdad yo me estoy preparando para comer un buen pozole y unas tostadas de tinga de mh mhhhhh; bueno pero el asunto es que les dejo este material poco común relacionado con tres fechas conmemorativas en esta semana: once, catorce y dieciseis de septiembre. ¿De qué tratará todo esto?, presten su oreja y verán.

Gracias por los diversos mensajes y nos escuchamos la próxima semana...EN LA HISTORIA.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-096-150907-hidalgo2.mp3" length="27153836" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-096-150907-hidalgo2.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 15 Sep 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:46:05</itunes:duration>
<itunes:keywords>septiembre,mexico,celebracion,grito,de,independencia,batalla,de,churubusco,general,anaya,agosto,ninos,heroes,chapultepec,miguel,hidalgo,jose,maria,morelos,y,pavon,insurgentes,castillo,historia,mexico,frecuencia,cero,podcast,paco,ignacio,taibo,personajes</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.95 - El cura Hidalgo y sus amigos</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Un texto de Paco Ignacio Taibo II</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Bienvenidos sean tod@s ustedes, amables podescuchas. A propósito del mes patrio, y acercándonos a un aniversario más de la Independencia, en este nuevo episodio platicaremos sobre uno de los libros más polémicos de Paco Ingacio Taibo II: "El cura Hidalgo y sus amigos".

Espero que lo disfruten; y eso sí, que nadie se ofenda.

Salud y saludos, vale.
Atte: Roberto Jiménez Novoa</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-095-080907-hidalgo1.mp3" length="16773464" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-095-080907-hidalgo1.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 8 Sep 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:23:15</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,independencia,septiembre,cura,hidalgo,amigos,dolores,insurgentes,corregidora,paco,ignacio,taibo</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la historia No.94 - Simplemente Jazz... Segunda parte</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>La migración de un género y su transformación: el Jazz</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hola a tod@s. En esta ocasión comparto con ustedes algunos de los datos que nos ayudarán a comprender el fenómeno del Jazz. Espero que la música sea de su agrado. Las fotos que aparecen en la página fueron tomadas en el Zócalo hace algunos años, y son de Winton Marsalis junto a un servidor. Salud y saludos, vale.  Atte: Roberto Jiménez Novoa</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-094-010907-jazz2.mp3" length="35553404" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-094-010907-jazz2.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 1 Sep 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:49:20</itunes:duration>
<itunes:keywords>jazz,musica,mezcla,ritmos,sax,bateria,piano,coros,cantos,gospel,ragtime,new,orleans,louis,armstrong,miles,davis,duke,ellington,ella,fitzgerald,dizzy,gillespie,miles,davis,benny,goodman,harry,james,scott,joplin,charlie,parker,glenn,miller</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.93 - Simplemente Jazz</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>Historia del Jazz, primera parte</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Este es el primero de dos, o quizás tres, episodios que dedicamos a la historia de este ritmo tan particular, que es una mezcla de diferentes ritmos y culturas... el jazz. Te invitamos a que nos acompañes a disfrutar de este sonido tan alegre, tan vistoso, tan llamativo y tan atractivo. Bienvenido a este breve recorrido histórico y musical.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-093-250807-jazz1.mp3" length="21994027" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-093-250807-jazz1.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 25 Aug 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:30:30</itunes:duration>
<itunes:keywords>jazz,musica,mezcla,ritmos,sax,bateria,piano,coros,cantos,gospel,ragtime,new,orleans,louis,armstrong,miles,davis,duke,ellington,ella,fitzgerald,dizzy,gillespie,miles,davis,benny,goodman,harry,james,scott,joplin,charlie,parker,glenn,miller</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En al Historia No.92 - La Comedia de Dante</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Y la comedia de Homero... Simpson</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Saludos a tod@s! En este nuevo episodio les traigo una gran obra de la literatura mundial: La Comedia, de Dante, que después fue llamada Divina. Conoceremos un poco de la vida de Dante Alighieri, así como el inicio de su fantástico viaje, de la mano del poeta Virgilio. Ah, pero no crean que será un episodio aburrido, por el contrario, estaremos perfectamente ubicados en el tono de comedia gracias al ingenio de Homero... sí, Homero Simpson. No se lo pueden perder.

Y recuerden que los espero en la Alameda Central los días sábado 18 y 25 de agosto, a las 5 de la tarde, para que me acompañen a la presentación de la obra "Vida y muerte de Don Pendón".

Ahí nos vemos.
Saludos y saludos, vale.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-092-180807-dante.mp3" length="30034283" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-092-180807-dante.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 18 Aug 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:41:40</itunes:duration>
<itunes:keywords>dante,alighieri,divina,comedia,poeta,virgilio,beatriz,infierno,purgatorio,cielo,homero,simpson,puerco,arana,spider,pig</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.91 - Un paseo para recordar la conquista</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>Ritos y estandartes de los conquistadores</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta ocasión les compartimos uno de los elementos que marcó la fiesta de la Nueva España: El paseo del pendón. Al mismo tiempo l@s invito a que conozcan una de las novelas de Don Alejo Carpentier: Concierto Barroco, y a que deleiten su imaginación y todos sus sentidos.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-091-110807-pendon.mp3" length="24514235" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-091-110807-pendon.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 11 Aug 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:34:00</itunes:duration>
<itunes:keywords>mexico,historia,roberto,jimenez,jose,joaquin,fernandez,lizardi,pensador,mexicano,paseo,don,pendon,conquista,hernan,cortez,estandarte</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.90 - China, una cultura milenaria</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Historia, dinastías, religión, escritura, música, y más</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Cuando pensamos en China, ¿qué se nos viene a la mente?... ¿arroz?, ¿Confusio?, ¿dragones?, ¿palillos chinos?, ¿yin yang?, ¿pólvora?, ¿máscaras?, ¿la Muralla?... todo eso, y mucho más, es parte de esta milenaria cultura oriental. Acompáñanos en un breve recorrido por este gran país, y date cuenta que China no es sólo una referencia en dichos populares como "se quedó como el chinito, nomás milando", "lo engañaron como a un chino", que los "cuentos chinos", y la ahora tan famosa "o copelas, o cuello". 

Bienvenido.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-090-040807-china.mp3" length="25953923" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-090-040807-china.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 4 Aug 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:36:00</itunes:duration>
<itunes:keywords>china,cultura,milenaria,lejano,oriente,arroz,confusio,tao,yin,yang,dragon,polvora,muralla,emperadores,dinastia</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.89 - La muerte de don Pendón. Relato de Don José Joaquín Fernández de Lizardi.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>El pensador mexicano.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta nueva entrega de En la Historia, Roberto Jiménez Novoa nos compartirá el relato de Don José Joaquín Fernández de Lizardi, La muerte de don Pendón. Quédate con nosotros en este que es un podcast más de FrecuenciaCero, Digital Entertainment Network.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-089-280707-lizardi.mp3" length="1341504" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-089-280707-lizardi.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 28 Jul 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:21:03</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,de,mexico,el,pesador,mexicano,jose,joaquin,fernandez,de,lizardi</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.88 - Grecia, parte III</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Otra vez Grecia, por tercera vez</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Saludos a toda la banda que cada smana escucha y descarga este podcast. En esta ocasion les hago la tercera entrega de Grecia. Como siempre, espero que este trabajo les agrade. Por otro lado, les pido escuchen con atenciòn la convocatoria que les lanzo para que participen en una obra de teatro, de caracter històrico y muy, pero muy profesional. Gracias por su atenciòn y nos escuchamos la semana entrante.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-088-220707-griegas.mp3" length="1914944" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-088-220707-griegas.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 21 Jul 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:46:38</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,grecia,antigua,roberto,jimenez,musica,veracruzana,mexico,tradiciones,pasado,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.87 - Grecia...EN LA HISTORIA. Parte II.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>De mito e historia relacionados con Grecia.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hola, hola y hola. Espero la esten pasando muy bien. ¿Saben algo?, me he divertido mucho haciendo esta segunda parte dedicada a Grecia; deseo, sinceramente, que lo disfruten. Gracias por los mensajes y reciban un gran gran abrazo desde la Ciudad de México, tan bella y tan tan tan tan poblada e inundada. Nos escuchamos la pròxima semana...EN LA HISTORIA. Salud y saludos, vale. Atte: Roberto Jimènez Novoa</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-087-140707-greciados.mp3" length="5437504" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-087-140707-greciados.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 14 Jul 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:48:54</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,grecia,pasado,tradiciones,roberto,jimenez,mitologia,ades,eros,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.86 - Grecia: Historia y mitos.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Los griegos...EN LA HISTORIA</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hola a tod@s, les ofrezco una disculpa por la ausencia de una semana, pero de verdad fue por causas de fuerza mayor. Esta semana les hablo de una cultura de la cual es muy complicado resumir sus antecedentes en una o dos horas; por lo tanto mezclaremos la historia, el mito y uno que otro comentario, lo agitamos (chac, chac,chac y re-chac) y obtenemos un podcast como este, muy al estilo de...EN LA HISTORIA. Saludos y abrazos a tod@s, vale.Atte: Roberto Jimènez Novoa</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-086-080707-grecia.mp3" length="40671773" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-086-080707-grecia.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 7 Jul 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:56:21</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,grecia,antigua,roberto,jimenez,musica,veracruzana,mexico,tradiciones,pasado,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.85 - Leyendas del mundo.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Un árbol, el vino y un violín</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hola a tod@s, este es un podcast dedicado a narrarles tres leyendas de distintos puntos del planeta, con la finalidad de compartir elementos y caracterìsticas culturales que en realidad no son nada ajenas. Les mando un abrazo y saludototototototote.
Salud y saludos, vale. Atte: Roberto Jimènez Novoa</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-085-230607-leyendas.mp3" length="13714848" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-085-230607-leyendas.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 23 Jun 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:26:20</itunes:duration>
<itunes:keywords>leyendas,japon,grecie,historia,tradiciones,roberto,jimenez</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.84 - Las diversiones y la cultura en el siglo XIX.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Teatro y otras cositas del XIX.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hola a tod@s desde acá, la meritita verdad este podcast me gusto mucho
por que aparece la entrevista realizada a un querido amigo: José Juan, quien es
actor de teatro,tv y hace otras monadas. Conoce su opiniçon del teatro en el
siglo XIX y en algunos momentos del XXI, a traves de esta charla. Gracias por
sus comentarios y sigan...EN LA HISTORIA. Salud y saludos, vale Atte: Roberto JIménez Novoa</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-084-160607-cancan.mp3" length="39575552" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-084-160607-cancan.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 16 Jun 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
<itunes:keywords>hisoria,de,mexico,diversiones,durante,el,siglo,xix,roberto,jimenez,en,la,historia</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.83 - Chichen Itzá.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una maravilla de la legendaria cultura maya.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta nueva enmtrega de En la Historia, Roberto Jiménez nos hablará de uno de los sitios más enigmáticos del mundo maya: Chichen Itzá. Conoce por qué para algunos este lugar debería de ser considerado una de las siete nuevas maravillas del mundo. Quédate con nosotros en este que es un podcast más de FrecuenciaCero, Digital Entertainment Network.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-083-090607-chichen.mp3" length="26083328" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-083-090607-chichen.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 8 Jun 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:36:05</itunes:duration>
<itunes:keywords>chichen,itza,cultura,maya,siete,maravillas,del,mundo,diego,de,landa,roberto,jimenez,en,la,historia</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.82 - De luchas y globos, esparcimineto para una sociedad independiente.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Las diversiones en el sigl XIX, parte II.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Por si quieren seguir escuchando como se la pasaba la sociedad en el siglo XIX, les dejamos este trabajo. Relajense y dejen que su imaginaciòn se entremezcle con la crònica...EN LA HISTORIA. Nos escuchamos la pròxima semana. Salud y saludos. Vale Atte: Roberto Jimènez Novoa</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-082-020607-timbiriche.mp3" length="38699008" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-082-020607-timbiriche.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 2 Jun 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
<itunes:keywords>siglo,xix,diversiones,roberto,jimenez,en,la,historia</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.81 - Maneras de divertirse en el Siglo XIX mexicano.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una mirada a nuestro pasado.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta ocasión Roberto Jiménez nos invita a esta charla en la que conoceremos las muy diversas maneras de pasar el tiempo, de divertirse pues en el Siglo XIX en México. Quédate con nosotros en este que es un podcast más de FrecuenciaCero, Digital Entertainment Network.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-081-290507-siglo.mp3" length="21889024" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-081-290507-siglo.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 26 May 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:30:16</itunes:duration>
<itunes:keywords>hisoria,de,mexico,diversiones,durante,el,siglo,xix,roberto,jimenez,en,la,historia</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.80 - La última parte dedicada a Bernal Díaz</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>La cuarta de Don Bernal</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hola a tod@s, esta es la última parte dedicada a la Historia Verdadera de la Conquista de la Nueva España; espero la disfruten como yo. Toda la serie dedicada a este presonaje y su obra tiene la finalidad de despertar el interés e inquietud por leer este trabajo. Ojála haya logrado este cometido. Gracias por su paciencia y nos escuchamos la próxima semana...EN LA HISTORIA. ¡Salud y saludos, vale! Atte: Roberto Jiménez</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-080-190507-bernaltres.mp3" length="35135488" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-080-190507-bernaltres.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 19 May 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:48:40</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,bernal,diaz,del,castillo,conquista,de,mexico,hernan,cortes</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.79 - Continuamos con La Historia verdadera de la conquista de la Nueva España.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez.</itunes:author>
<itunes:subtitle>El legado de don Bernal Díaz del Castillo.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Después de habernos adentrado en las incidencias relacionadas con la celebración del 5 de mayo, día de la Batalla de Puebla, en esta nueva emisión de En la Historia regresaremos a la revisión de la valiosísima obra Historia verdadera de la conquista de la Nueva España de don Bernal Díaz del Castillo. Quédate con nosotros en esta nueva entrega de En la Historia, un podcast más de FrecuenciaCero, Digital Entertainment Network.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-079-120507-conquista.mp3" length="27734016" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-079-120507-conquista.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:38:23</itunes:duration>
<itunes:keywords>bernal,diaz,del,castillo,historia,verdadera,de,la,conquista,de,la,nueva,espana,roberto,jimenez,en,la,historia,frecuenciacero</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.78 - Cinco de mayo, algo más que la batalla de Puebla.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Lo que la historia oficial no dice del 5 de mayo.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hola a tod@s, este es un podcast en el cual hablo acerca de algunos aspectos que no se mencionan frecuentemente en relación con los festejos de la batalla de Puebla, efectuada el cinco de mayo de 1862. Espero el contenido les sea ameno y mil perdones por las irreverencias, pero me encanta ser así y ni modo. Un beso a ellas y un abrazo fraternal y de carnales a ellos. Atte: Roberto Jiménez Novoa Nota: Los sigo esperando en Palacio Nacional los sábados a las 12:00 horas.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-078-050507-batalladepuebla.mp3" length="31727616" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-078-050507-batalladepuebla.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 5 May 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:43:56</itunes:duration>
<itunes:keywords>batalla,del,cinco,de,mayo,ignacio,zaragoza,benito,juarez,roberto,jimenez,novoa,guerra,contra,francia,intervencion,francesa</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.77 - Segunda parte de Historia verdadera de la conquista de la Nueva España.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Testigo central de la historia.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Este es el segundo programa de En la Historia que dedicamos a la maravillosa obra Historia verdadera de la conquista de la Nueva España escrita por don Bernal Díaz del Castillo, un protagonista directo de la historia que narra. Quédate con nosotros y acompáñanos a esta nueva edición de En la Historia, un podcast más de FrecuenciaCero, Digital Entertainment Network.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-077-280407-bernaldos.mp3" length="21327872" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-077-280407-bernaldos.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 28 Apr 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:29:29</itunes:duration>
<itunes:keywords>bernal,diaz,del,castillo,historia,verdadera,de,la,conquista,de,la,nueva,espana,roberto,jimenez,en,la,historia,historia,de,mexico,la,conquista</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.76 - Historia verdadera de la conquista de la Nueva España.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>La historia narrada por un testigo presencial.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta ocasión Roberto Jiménez nos conduce por los secretos y enigmáticos caminos que fueron trazados por los hacedores de historia en la época de la conquista, en la época del encuentro de dos mundos cuyos principales protagonistas en lo que concierne a Mesoamérica fueron en su momento Cristobal Colón y Hernán Cortes. En esta entrega charlaremos de la obra Historia verdadera de la conquista de la Nueva España de don Bernal Díaz del Castillo.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-076-210407-bernal.mp3" length="22540288" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-076-210407-bernal.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 21 Apr 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:31:10</itunes:duration>
<itunes:keywords>bernal,diaz,del,castillo,historia,verdadera,de,la,conquista,de,la,nueva,espana,roberto,jimenez,en,la,historia,historia,de,mexico,la,conquista</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.75 - El suplicio de San Antonio.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Otro cuento de Traven.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hola a tod@s, espero que el presente les guste; la verdad de las cosas he recurrido nuevamente a un cuento por que todavìa estamos de vacaciones y lo que se antoja es estar relajado. Prometo solemnemente que el pròximo podcast seràrelacionado con un tema de mayor contenido històrico. Bien, si no hay màs, nos escuchamos la pròxima semana EN LA HISTORIA. Salud y saludos, vale. Atte: Roberto Jimènez</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-075-140407-sanantonio.mp3" length="29061120" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-075-140407-sanantonio.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 14 Apr 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:40:13</itunes:duration>
<itunes:keywords>bruno,traven,canasta,de,cuentos,mexicanos,historia,aborto</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.74 - Canasta de cuentos mexicanos de Bruno Traven.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Miradas al México de ayer.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta nueva entrega de En la Historia, Roberto Jiménez Novoa comparte con nosotros un poco de los cuentos del reconocido autor Bruno Traven. Una excelente manera de pasar el sábado de gloria es escuchando algo de la genialidad de Traven en la voz de el anfitrión de este programa, Roberto Jiménez. Quédate con nosotros en este que es un podcats más de FrecuenciaCero, Digital Entertainment Network.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-074-080407-traven.mp3" length="32034816" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-074-080407-traven.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 7 Apr 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:44:21</itunes:duration>
<itunes:keywords>bruno,traven,canasta,de,cuentos,mexicanos,historia,pasado,mexico,tradiciones</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.73 - La Güera Rodríguez y un sabio señor.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Segundo round de la Güera</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hey hey, ¿pensaron que se habían librado de una segunda parte de este
tema?, pues no, ahí les va con todo y la presencia de Humboldt en la Nueva
España. Reciban tod@s un abrazote desde la Ciudad de México. Pd: Recuerden que los espero en Palacio Nacional todos los sábados en punto de las 12:00 horas hasta el 26 de mayo. Salud y saludos, vale. Atte: Roberto Jiménez</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-073-310307-rubiados.mp3" length="22020096" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-073-310307-rubiados.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 31 Mar 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:30:27</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,de,mexico,guera,rodriguez,en,la,historia,roberto,jimenez</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.72 - Una mujer que hizo historia: María Ignacia Rodríguez.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>La Rodríguez vs Abascal.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Saludos a tod@s, esta es una manera extratemporal de festejar el Día Internacional de las Mujeres; la verdad no creo en los festejos gubernamentales y me basaré EN LA HISTORIA. Espero les guste.
¡Salud y saludos, vale!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-072-240307-guera.mp3" length="23404544" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-072-240307-guera.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 24 Mar 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:32:30</itunes:duration>
<itunes:keywords>la,guera,rodriguez,de,velasco,historia,mexico,pasado,aborto</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.71 - En En la Historia estamos de Festival.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Entrevista con José Wolfer.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hola a tod@s, en esta ocasión les preparamos una entrevista con José Wolffer, quien juega un papel importante en  la organización y transición de uno de las fiestas más importantes de nuestra ciudad, es quien a partir de la siguiente edición del Festival, encabezará este importante Evento. Esta es la oportunidad para conocer de cerca una de las actividades encaminadas a humanizar la historia: la visita guiada. Esperamos que al escuchar el presente trabajo te decidas a visitar el Festival de México en el Centro Histórico de la Ciudad de México, en su XXIII edición.¡Salud y saludos, vale!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-071-170307-fchmexico.mp3" length="16670720" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-071-170307-fchmexico.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 17 Mar 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:23:01</itunes:duration>
<itunes:keywords>festival,de,mexico,en,el,centro,historico,jose,wolfer,hermeto,pascual,chano,dominguez</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.70 - Iztacalco. Casa de la Sal. Charla con José Luis Acevedo.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Develando los secretos de nuestra ciudad.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>EstoHola a tod@s, les tenemos esta charla con José Luis Acevedo Palomo, quién, como cronista que es, nos platica acerca de un pueblo donde el vive y que está en plena Ciudad de México. Te invitamos a ser parte de esta tertulia y a conocer  la historia mediante este recorrido auditivo.

¡Salud y saludos, vale!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-070-100307-iztacalco.mp3" length="27832320" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-070-100307-iztacalco.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 10 Mar 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:38:31</itunes:duration>
<itunes:keywords>iztacalco,casa,de,la,sal,historia,pasado,tradiciones,jose,,luis,acevedo</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.69 - El arte de amar II.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Ovidio. Uno de los clásicos.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Esto esta muy bueno, es la segunda parte de la lectura de algunos fragmentos de El arte de amar de Publio Ovidio Nasòn. Con este trabajo podemos corroborar que la historia tiene una utilidad diferente a la acadèmica o educativa. Espero sus comentarios,saludosa tod@s y que tengan muy buena semana.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-069-030307-amardos.mp3" length="21196800" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-069-030307-amardos.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 3 Mar 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:29:18</itunes:duration>
<itunes:keywords>amar,amor,amante,amanta,ovidio,historia,clasicos,el,arte,de,amar</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.68 - El arte de amar.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Ovidio y el amor...En la Historia</itunes:subtitle>
<itunes:summary>¿Qué tal les va?, en esta ocasiòn les compartiré los pormenores de una obra muy útil en estos tiempos: El arte de amar de Ovidio. El podcast esta dirigido a todo el público, aunque los consejos para lograr el buen amar estan dirigidos a ellos; no se preocupen, la pròxima semana seràn para ell@s. Gracias por prestarme su oreja, les mando un abrazo desde la Ciudad de Mèxico. 
Atte: Robert Jiménez Novoa</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-068-240207-amar.mp3" length="24588288" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-068-240207-amar.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:34:01</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,ovidio,el,arte,de,amar,amor,amando,sexo,sexualidad,pasado,tradiciones,clasicos</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.65 - De San Valentín y la Constitución de 1857.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Un aniversario más de la materialización del triunfo de la Revolución de Ayutla.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hola, hola, holaaaa. El presente es un trabajo en el cual combino datos relacionados al festejo del dìa del amo y algo relacionado con  nuestra constituciòn de 1857. Espero les guste. Reciban los mejores deseos.Salud y saludos. Vale Atte: Roberto Jimènez</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-067-170207-constitucion.mp3" length="24707072" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-067-170207-constitucion.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:34:18</itunes:duration>
<itunes:keywords>constitucion,de,revolucion,de,ayutla,,liberalismo,mexicano,reforma</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.66 - Teotihuacan Cuarta Parte.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Continua el viaje por el México prehispánico.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta ocasión continuaremos nuestro viaje por el México prehispánico y específicamente por una de las ciudades más grandiosas jamás construídas en Mesoamérica: Teotihuacan. Acompaña a Roberto Jiménez en este podcast que es muy tuyo: En la Historia, un programa más de FrecuenciaCero, Digital Entertainment Network.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-066-110207-teocuatro.mp3" length="24207360" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-066-110207-teocuatro.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:33:29</itunes:duration>
<itunes:keywords>teotihuacan,mexico,prehispanico,historia,tradicion</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.62 - Teotihuacan III.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una mirada a nuestro pasado.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Amig@s, reciban un magno saludo desde esta mi bella Ciudad de Mèxico. Oigan, en el presente podcast doy lectura a algunos mensajes y un poco de informaciòn en relaciòn con los personajes cuya labor de investigaciòn sobre Teotihuacan ha sido importante. El viaje es del siglo XVI hasta principios del XX, lo demàs la pròxima semanuca. Gracias y saludos. Chiao.Atte: Roberto Jimènez</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-065-030207-teotihuacantres.mp3" length="19431424" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-065-030207-teotihuacantres.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 3 Feb 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:26:51</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,teotihuacan,mexico,prehispanico,mesoamerica,tradiciones,leyendas,roberto,jimenez</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.64 - Teotihuacan II.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Otra vez Teotihuacan.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hola a tod@s, esta es la segunda parte de la informaciòn relacionada con Teotihuacan. Contiene alunos datos menores, la pròxima semana hablaremos de los descubrimientos de esta ciudad. Mientras tanto reciban el presente trabajo.Pd: Atentos a los podcast de Cinemanet, pues realizamos uno junos relacionado con la pelìcula de Apocalypto.¡Salud y saludos, vale! Atte: Roberto Jimènez Novoa</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-064-270107-teotihuacandos.mp3" length="25845760" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-064-270107-teotihuacandos.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:35:45</itunes:duration>
<itunes:keywords>teotihuacan,historia,mexico,pasado,tradiciones</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.63 - Teotihuacan.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>La ciudad de los dioses.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Reciban un caluroso saludo desde la muy insigne y leal Ciudad de Mèxico. En esta ocasiòn realizamos el pesente trabajo atendiendo a las peticiones de tod@s ustedes. Gracias por sus correos y mensajes. Este es el primero de varios podcast dedicados a Teotihuacan, iremos desde el mito hasta las investigaciones diversas realizadas en relaciòn a este extenso e interesante lugar.
Agradezco su paciencia y nos escuchamos la ñpròxima semana EN LA HISTORIA.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-063-190107-teotihuacan.mp3" length="12890112" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-063-190107-teotihuacan.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 20 Jan 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:41:47</itunes:duration>
<itunes:keywords>teotihuacan,historia,mexico,prehispanico,dioses,pasado,quinto,sol,gigantes</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.62 - El maíz EN LA HISTORIA</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>¡Oràle jijos del maìz!</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Saludos a tod@s, escuchen el presente podcast que es un taco auditivo y  un rollìn relacionado con el maíz y su importancia en la dieta de los mexicanos de todos lo tiempos.
Nota: Por escuchar este podcast no te vamos a cobrar incremento alguno. Reciban un abrazo para ellos y un beso a ellas. Atte: Roberto Jiménez Novoa</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-062-140107-maiz.mp3" length="19750912" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-062-140107-maiz.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 13 Jan 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:27:17</itunes:duration>
<itunes:keywords>maiz,mexico,tortilla,historia,pasado,tradiciones,mexico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.61 - Un caballito del siglo XVIII.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una buena historia para pasarse un buen Día de Reyes.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hola amig@s, la verdad este dìía tengo ganas de conocer, con ustedes, la historia de un monumento muy representativo de nuestra ciudad. Juntos nos daremos cuenta de que algunas situaciones y comportamientos humanos no han cambiado; pero es ahí donde radica la importancia de conocer y reconocer nuestro pasado. Bueno, ya estuvo bien de tanto bla bla bla, mejor  préstenme su oreja y platiquemos pues... ¡Salud y saludos, vale!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-061-060107-caballito.mp3" length="27774976" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-061-060107-caballito.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 6 Jan 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:38:26</itunes:duration>
<itunes:keywords>caballito,carlos,cuarto,carlos,iv,historia,mexico,tradiciones,pasado,porfirio,diaz</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.60 - El periquillo sarniento. Parte II.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Pieza brillante de la literatura hispánica.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>No encontramos nuevamente En la Historia para continuar con la obra de Don José Joaquín Fernández de Lizardi. Siendo la primera imprea en América, constituye indudablemente un protagonista indicutible de la hitoria de la literatura hispánica. Quédate con nosotros en este que es un podcast más de FrecuenciaCero.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-060-271206-pericodos.mp3" length="21573632" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-060-271206-pericodos.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 30 Dec 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:29:50</itunes:duration>
<itunes:keywords>el,periquillo,sarniento,jose,joaquin,fernandez,de,lizardi</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.59 - El Periquillo Sarmiento. Parte Uno.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Un paseo por el pasado de nuestra literatura</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta nueva entrega, Roberto Jiménez no introduce al conocimientos de una de las obras más importantes de la literatura mexicana: El Periquillo Sarmiento de don José Joaquín Fernández de Lizardi. Acompáñanos a este viaje por nuestro pasado, el de nuestra cultura, tradicione y literatura. Esto e En la Historia, un podcast más de FrecuenciaCero.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-059-241206-pericouno.mp3" length="15540224" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-059-241206-pericouno.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 23 Dec 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:21:27</itunes:duration>
<itunes:keywords>pasado,literatura,joe,joaquin,fernandez,de,lizardi,el,periquillo,sarmiento</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.58 - El espíritu de la piñata.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Un protagonista central de las tradiciones navideñas mexicanas: la piñata.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta nueva entrega, Roberto Jiménez nos invita a conocer a los actores y escritores que participan en la puesta en escena El espíriti de la piñata. Una vez más, En la Historia se adentra en lo más esencial de la stradiciones navideñas mexicanas, en este caso la práctica de romper la piñata en las posadas y fiestas de fin de año. Quédate con nosotros en este que es un podcast más de Frecuencia Cero.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-058-151206-pinata.mp3" length="44621824" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-058-151206-pinata.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 15 Dec 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>01:01:50</itunes:duration>
<itunes:keywords>pinatas,navidad,tradiciones,mexico,festejos,espectaculo,teatral</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.57 - Revolución Mexicana Parte Dos.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Un viaje por el pasado de México.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta nueva entrega, Roberto Jiménez continuará guiándonos por los acontecimientos y personakes más destacados del muy importante período que para nuestra historia constituyó la Revolución Mexicana. Del asesinato de Madero y Riva Palacio hasta el inicio de los gobierno post revolucionarios, en este programa podremos tener una idea completa de la segunda parte de la gesta militar. Quédate con nosotros en un episodio más de En la Historia, un podcast más de FrecuenciaCero.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-057-081206-revmexdos.mp3" length="31285248" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-057-081206-revmexdos.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 9 Dec 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:43:19</itunes:duration>
<itunes:keywords>revolucion,mexicana,madero,villa,zapata,huerta,carranza,obregon</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.56 - El Fin De Un Sexenio</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>Adios mama Martota</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Estimados escuchas, el presente es un trabajo de sesudo análisis e investigación del México contemporáneo. El tema es por demás obligado: el fin de sexenio. Con base en el estudio de fuentes diversas buscaremos la explicación del acontecer cotidiano, pero ¡oh, ¿qué pasa?, ¿qué es todo este alboroto?; descubránlo escuchando el presente trabajo.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-056-021206-finsexenal.mp3" length="37273624" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-056-021206-finsexenal.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 2 Dec 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:51:38</itunes:duration>
<itunes:keywords>mexicana,pasado,tradiciones,historia,obrador,calderon,amlo,pan,prd,vfq,fox,sexenio,radio,raza</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.55 - Revolución Mexicana. Parte Uno.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una mirada al siglo XX mexicano</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En este nuevo episodio recorreremos los principales acontecimientos que conformaron el periodo histórico que conocemos como Revolución Mexicana. A través de los principales titulares y encabezados de los periódicos de la época Roberto Jimenez nos guía por una viaje al pasado, concretamente a una de las etapas más importantes de la historia contemporánea de México.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-055-241106-revolucionuno.mp3" length="20361216" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-055-241106-revolucionuno.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 25 Nov 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:28:08</itunes:duration>
<itunes:keywords>revolucion,mexicana,pasado,tradiciones,historia,madero,diaz,carranza,obregon</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.54 - El Convento de las Vizcaínas.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Un paseo por el México vireinal.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En este nuevo episodio de En la historia, noas adentraremos en las costumbres que caracterizaban a la vida estudiantil del Convento de las Vizcaínas. Quédate con nosotros y descubre aspectos importantes de la historia virreinal mexicana. Acompáñanos a En la Historia, un podcast más de FrecuenciaCero.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-054-141106-vizcainas.mp3" length="21331968" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-054-141106-vizcainas.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 18 Nov 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:29:29</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,convento,de,las,vizcainas,centro,historico,mexico,tradiciones,pasado,cultura</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.53 - Un cuento de muertos parte II</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>Cuento de Victorio Forri</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Continuamos con la celebración de los Fieles Difuntos. Este es un cuento muy sabroso escrito por Sergio Pitol, descubre en él uno de los rostros del Diablo y lo que es capaz de hacer. Prepárate, pues un muerto te contará esta historia.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-053-121106-pitol.mp3" length="19681280" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-053-121106-pitol.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 10 Nov 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:27:12</itunes:duration>
<itunes:keywords>cuentos,leyendas,pasado,historia,de,mexico,tradiciones,pitol</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.52 - Xochimilco parte II</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Continuación del paseo en trajinera.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta nueva edición de En la Historia continuaremos nuestro viaje en trajinera por la historia de uno de los lugares màs fascinantes de la Ciudad de México: Xochimilco. Acompáñanos pues a este que es una podcast más de FrecuenciaCero.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-052-031106-xochimilcodos.mp3" length="26865664" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-052-031106-xochimilcodos.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 4 Nov 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:37:10</itunes:duration>
<itunes:keywords>pasado,xochimilco,historia,tradiciones,mexico,flores,dia,de,muertos</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.51 - Xochimilco: Una historia llena de flores.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Pasado y presente de nuestra ciudad.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta nueva edición de En la Historia daremos un paseo por el pasado de una de las zonas más fascinantes de la Ciudad de México: Xochimilco. Acompáñanos a éste que es un podcast más de FrecuenciaCero.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-051-271006-xochimilco.mp3" length="17432576" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-051-271006-xochimilco.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 28 Oct 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:24:04</itunes:duration>
<itunes:keywords>xochimilco,mexico,historia,pasado,tradiciones</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.50 - Un cuento de muertos</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>La muerte en el cuento mexicano</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hola a tod@s, espero les guste el presente cuento; estamos calentando motores para celebrar el día de muertos EN LA HISTORIA. Reciban un saludo y no olviden que espero sus comentarios. Gracias.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-050-191006-leyendados.mp3" length="20197376" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-050-191006-leyendados.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 19 Oct 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:27:55</itunes:duration>
<itunes:keywords>pasado,tradiciones,historia,mexico,prehispanico,la,muerte,en,el,cuento,mexicano,en,el,siglo,xx</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.49 - La educación de los guerreros</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>Un mirada al pasado prehispáinco del Norte de México.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>¿Te has imaginado cómo eran educados los guerreros del Norte de México en la antigüedad?, ¿no?; pues escucha el presente podcast de EN LA HISTORIA</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-049-071006-guerreros.mp3" length="21291008" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-049-071006-guerreros.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 13 Oct 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:29:26</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,educacion,guerreros,mexico,prehispanico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.48 - La educación y las mujeres de Aridoamérica</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>EN LA HISTORIA</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Este es otro de los elementos relacionados con la educación del México antiguo, conócelos y comparte con nosotros tu opinión.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-046-300906-educaciontres.mp3" length="23782346" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-046-300906-educaciontres.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 7 Oct 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:32:54</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,educacion,mexico,antiguo,aridoamerica,mujeres</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.47 - El Calmecác</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>Y la educación de los nobles</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Conoce como eran educados los gobernantes del México antiguo</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-045-230906-educaciondos.mp3" length="22080784" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-045-230906-educaciondos.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 30 Sep 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:30:32</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,calmecac,educacion,nobles,mexico,prehispanico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.46 - La educación</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>EN LA HISTORIA</itunes:subtitle>
<itunes:summary>¿Qué papel ha jugado la educación a lo largo de nuestra historia?; si quieres saberlo descarga el presente podcast de EN LA HISTORIA.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-044-230906-educacionuno.mp3" length="20181502" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-044-230906-educacionuno.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 23 Sep 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:27:54</itunes:duration>
<itunes:keywords>educacion,calmecac,mexico,prehispanico,historia,roberto,jimenez</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.45 - ¿Qué pasó un poco antes de día de la Independencia en México?</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>Esto ocurrió un poco antes del 16 de septiembre de 1810</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hola a todos, la verdad es indignante que en los medios de comunicación nos estén bombardeando con información de los festejos que llevarán a cabo las figuras políticas y no conozcamos un poco más de esta fiesta nacional. Espero sea de utilidad el presente trabajo. Por favor escriban sus comentarios, hasta pronto</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-043-160906-hidalgo.mp3" length="34529280" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-043-160906-hidalgo.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 16 Sep 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:47:57</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,independencia,de,mexico,grito,zocalo,hidalgo,allende,aldama,morelos</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.44 - La noche de los 41</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>La noche de los cuarentayuno</itunes:subtitle>
<itunes:summary>¿Por qué en nuestro país se dice que cuando un hombre cumple 41 años, su preferencia es homosexual?; conoce la respuesta escuchando el presente podcast.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-042-090906-noche.mp3" length="18636800" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-042-090906-noche.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 9 Sep 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:25:45</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,de,mexico,pasado,mexico,prehispanico,mexico,virreinal,colonial,porfirio,diz,revolucion,mexicana</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.43 - Una de Frailes pecadores, contada por Don Artemio de Valle Arizpe</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>El errado y ella herrada</itunes:subtitle>
<itunes:summary>La semana anterior amenazamos con el presente podcast, espero sea de su total agrado. Saludos</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-040-020906-errado.mp3" length="14184448" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-040-020906-errado.mp3</guid>
<pubDate>Sun, 3 Sep 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:19:34</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,leyendas,pasado,mexico,prehispanico,colonial</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.42 - Leyendas de Don Artemio de Valle Arizpe</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa.</itunes:author>
<itunes:subtitle>La higuera de San Felipe</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Esta es una de dos partes de un podcast dedicado a Don Artemio de Valle Arizpe y algunas de sus obras?EN LA HISTORIA</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-040-260806-artemio.mp3" length="15892480" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-040-260806-artemio.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 26 Aug 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:21:56</itunes:duration>
<itunes:keywords>pasado,tradiciones,leyendas,historia,mexico,artemio,valle,arizpe,san,felipe,de,jesus,la,higuera</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.41 - Una narración del Decamerón</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>Cuéntame una del Decamerón</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Estimados escuchas ahí les va una, de las cien narraciones del Decamerón, que a un servidor le gusta. Por favor escriban para conocer su opinión.
Nota: Perdón por la narración, pero una infección en la garganta me esta dando lata.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-039-190806-decameron.mp3" length="22212608" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-039-190806-decameron.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 19 Aug 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:30:43</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,pasado,literatura,relatos,cuentos,bocaccio</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.40 - La presencia de un líquido vital EN LA HISTORIA, parte II</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>La ciudad de México y el agua, e el virreinato</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Esta es la segunda parte del recorrido en el cual Roberto Jiménez te invita a conocer que importancia ha tenido el agua en la ciudad de México y que problemas urbanos presento en el virreinato.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-038-120806-aguados.mp3" length="22183936" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-038-120806-aguados.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 12 Aug 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:30:40</itunes:duration>
<itunes:keywords>pasado,tradiciones,agua,mexico,cultura,historia,prehistoria,protohistoria,virreinato,conquista,prehispanico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.39 - La presencia de un líquido vital EN LA HISTORIA</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>La Ciudad de México y la problemática del agua EN LA HISTORIA</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En un recorrido a través de la época prehispánica, Roberto Jiménez te invita a conocer que importancia ha tenido el agua en la ciudad de México y que problemas urbanos ha presentado a lo largo del tiempo</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-038-050806-agua.mp3" length="20758528" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-038-050806-agua.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 5 Aug 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:28:42</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,agua,tradiciones,cultura,pasado,abastecimiento,mexico,mundo,prehispanico,mayas,aztecas,mexicas</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.38 - La Leyenda de Don Juan Manuel de Solórzano</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>¿Sabes qué hora es?</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Esta es una de las leyendas típicas de las calles del Centro Histórico que no te puedes perder. Conócela con Roberto Jiménez, quien te la va a narrar a la oreja.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-037-310706-leyenda.mp3" length="12148736" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-037-310706-leyenda.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 29 Jul 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:16:44</itunes:duration>
<itunes:keywords>pasado,leyendas,tradiciones,centro,historico,mexico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.37 - 18 de Julio de 1872, el día que la Patria se vistió de luto</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Aniversario luctuoso de Benito Juárez</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Conoce con Roberto Jiménez los aspectos relevantes en torno a la muerte de Don Benito Juárez García.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-035-210706-juarez.mp3" length="20865024" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-035-210706-juarez.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 22 Jul 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:28:50</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,cultura,tradiciones,benito,juarez,mexico,centro,historico,pasado</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.36 - La cultura de la carpa EN LA HISTORIA</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>Yo soy el chico temido de la vecindad</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En este capitulo Roberto Jiménez te invita a que conozcas a una parte de los cómicos más representativos de la carpa y sus antecedentes. Prepárate para esta segunda parte dedicada a la carpa y sus personajes.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-034-150706-carpados.mp3" length="23588864" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-034-150706-carpados.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 15 Jul 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:32:37</itunes:duration>
<itunes:keywords>albures,historia,cultura,popular,pasado,tradiciones</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.35 - La cultura de la carpa EN LA HISTORIA Primera parte</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>En albures me la ganas pero a la carpa no faltas</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Roberto Jiménez te platica los antecedentes del teatro de corte popular y los personajes que lo han forjado, convirtiéndose así siendo piezas fundamentales de nuestra cultura</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-033-080706-carpauno.mp3" length="22306816" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-033-080706-carpauno.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 8 Jul 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:30:51</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,pasado,tradiciones,espectaculos,carpa,actores,arte,mexico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.34 - Juegos de azar y otras cosas EN LA HISTORIA</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>Loterías, billares y algo más</itunes:subtitle>
<itunes:summary>La tercera y última parte de los juegos de azar, pónganse cómodos y disfruten este podcast de?EN LA HISTORIA.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-032-310606-juegostres.mp3" length="19873792" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-032-310606-juegostres.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 30 Jun 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:27:28</itunes:duration>
<itunes:keywords>pasado,cultura,tradiciones,historia,juegos,de,azar,mexico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.33 - Juegos de azar y otras cosas EN LA HISTORIA Parte II</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>Pago por ver</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Va la segunda parte de este podcast. Conoce, con Roberto Jiménez, la parte humana de un Cortés a quien le gustaba los juegos de azar, así como la importancia de esta actividad con fines estratégico-militares</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-031-240606-juegosdos.mp3" length="19824640" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-031-240606-juegosdos.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 24 Jun 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:27:24</itunes:duration>
<itunes:keywords>pasado,historia,juegos,de,azar,mexico,cultura,tradiciones</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.32 - Juegos de azar y otras cosa EN LA HISTORIA Parte I</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>Ora si voy a ganar</itunes:subtitle>
<itunes:summary>A lo largo del tiempo los juegos de azar han significado para las distintas sociedades un mal necesario y hasta han sido relacionados en el plano de lo sagrado. Roberto Jiménez te platicará el impacto de esta práctica en la sociedad prehispánica y su significado.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-030-170606-juegos.mp3" length="21053440" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-030-170606-juegos.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 17 Jun 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:29:06</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,pasado,cultura,juegos,de,azar,tiempos,prehispanicos,culturas,mesoamericanas,mexico,mexicas,aztecas</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.31 - La vida nocturna, EN LA HISTORIA.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>La noche y la diversión, ¡ah que tiempos aquellos, señor Don Simón!</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Después de que una noche los amigos de lo ajeno le registraron su auto a Roberto Jiménez  en lugar de quedar traumatizado mejor hace un podcast y una reflexión acerca de la vida nocturna en la vida de los habitantes de la Ciudad de México.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-029-090606-noche.mp3" length="31854592" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-029-090606-noche.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 10 Jun 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:33:05</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,de,mexico,cultura,tradiciones,pasado,vida,nocturna</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.30 - La Catedral Metropolitana de la Ciudad de México, un espejo de cantera y arte Tercera parte</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>La Catedral Metropolitana. Mucho más que cantera y culto sagrado</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Esta es la ultima parte de la historia de la Catedral; falta mucho por decir, pero deseo sea de utilidad esta información.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-028-030606-catedraltres.mp3" length="23908352" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-028-030606-catedraltres.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 2 Jun 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:33:12</itunes:duration>
<itunes:keywords>catedral,centro,historico,historia,de,mexico,pasado,cultura,tradiciones</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.29 - Catedral Metropolitana de la Ciudad de México. Segunda parte</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>Centinela de nuestro pasado</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Testigo silencioso de nuestra historia, protagonista de buena parte de la misma, la Catedral metropolitana de la Ciudad de México continua representando, dintetizando pues los elementos que a lo largo de los siglos han constituído la nacionalidad mexicana. Acompáñanos a esta segunda emisión en la que nos adentraremos en otros aspectos relacionados con nuestra catedral. Acompáñanos a este nuevo episodio de En la Historia, un podcast más de FrecuenciaCero, la otra radio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-027-270506-catedraldos.mp3" length="27848704" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-027-270506-catedraldos.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 27 May 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:28:54</itunes:duration>
<itunes:keywords>centro,historico,catedral,metropolitana,historia,pasado,tradiciones,cultura</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.28 - Catedral metropolitana de la Ciudad de México</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>Santuario del arte</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Un joya aqruitectónica, protagonista y testigo de la historia de México y pieza fundamental del conjutno de edificios obras de arte que constituye el Centro Histórico de la Ciudad de México Acompáñanos en esta nueva entrega de En la Historia porque visitaremos nuestra catedral.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-026-200506-catedraluno.mp3" length="26554368" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-026-200506-catedraluno.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 20 May 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:27:33</itunes:duration>
<itunes:keywords>pasado,historia,cultura,religion,catedral,metropolitana,centro,historico,de,la,ciudad,de,mexico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.27 - Personajes de la historia y los secretos de un palacio: Nuestro Palacio Nacional, Tercera parte y última</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>El palacio Nacional en la época moderna. Ya desde los años cincuenta era museo</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Esta es la última entrega de esta serie, espero sea de tu agrado y si no es así, por favor haznoslo saber,</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-025-130506-palaciotres.mp3" length="20496384" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-025-130506-palaciotres.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 13 May 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:28:20</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,cultura,tradiciones,palacio,nacional,centro,historico,ciudad,de,mexico,epoca,virreinal,epoca,colonial,epoca,prehispanica</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.26 - Personajes de la historia y los secretos de un palacio: Nuestro Palacio Nacional. Segunda parte</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>Los virreyes y su palacio</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Descubre en esta segunda parte los secretos que resguardan celoosamente los muros de cantera gris y tezontle rojo; y que ahora pueden ser para ti.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-024-060506-palaciodos.mp3" length="18092032" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-024-060506-palaciodos.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 6 May 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:24:59</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,de,mexico,palacio,nacional,ciudad,de,mexico,palacio,de,virreyes,tradiciones,cultura,pasado,colonia,historia,colonial</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.25 - Personajes de la historia y los secretos de un palacio: Nuestro Palacio Nacional</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>Un palacio sin princesas ni dragones, pero con mucha historia</itunes:subtitle>
<itunes:summary>A últimas fechas algunos políticos han decidido que lo ideal sería vivir en Palacio Nacional, otros lo quieren convertir en museo, sin saber, posiblemente, que esta función ya la tiene. Lo más importante para los mexicanos es conocer los antecedentes de este recinto para ser concientes de nuestro acontecer histórico y evitar ser manipulados una vez más. Permiteme hacerte participe de la historia del Palacio Nacional.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-023-270406-palaciouno.mp3" length="25100288" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-023-270406-palaciouno.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 29 Apr 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:26:02</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,centro,historico,palacio,nacional,mexico,pasado,tradiciones,costumbres,palacio,nacional,ciudad,de,mexico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.24 - Caminando nuevamente por la calle de Tacuba</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>Calles, callejones y otros rincones de nuestra hermosa Ciudad de México</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta ocasión, Roberto Jiménez Novoa nos invita nuevamente a acompañarlo en un fascinante paseo por una de las calles que más historia entraña de entre todas las que se ubican en el centro histórico de la Ciudad de México: la calle de Tacuba. Conoce todos los secretos que encierra la antigua calzada mexica de Tlacopan en esta emisión de En la Historia, un podcast más de  FrecuenciaCero, la otra radio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-022-220404-tacubados.mp3" length="32714752" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-022-220404-tacubados.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 22 Apr 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:33:58</itunes:duration>
<itunes:keywords>calle,de,tacuba,palacio,de,mineria,palacio,de,correos,jose,vasconcelos,historia,cultura,tradiciones,pasado,ciudad,de,mexico,centro,historico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.23 - Caminando por la calle de Tacuba</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>La historia de una calle: Tacuba.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Acompaña a Roberto Jiménez a conocer los lugares más emblemáticos de una de las calles de mayor tradición en el Centro Histórico y comparte con él los datos más interesantes.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-021-130406-tacubauno.mp3" length="32083968" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-021-130406-tacubauno.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 15 Apr 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:33:25</itunes:duration>
<itunes:keywords>centro,historico,calle,de,tacuba,tenochtitlan,calzada,de,tlacopan,calle,de,tacuba,hernancortez,conquista,de,mexico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.22 - La cocina virreinal.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>Otra parte de nuestra herencia culinaria</itunes:subtitle>
<itunes:summary>La cocina mexicana es una de las más complejas en el mundo y gran parte de su riqueza radica en sus raíces virreinales, ¿quieres saber por qué?. Acompaña a Roberto Jiménez en este viaje por los aromas y los sabores de México.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-020-070406-comida.mp3" length="27193344" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-020-070406-comida.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 8 Apr 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:28:13</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,gastronomia,pasado,mexico,cultura,tradiciones</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.21 - Un kilómetro de oro y cinco siglos de historia: la calle de la Moneda</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>De la Moneda al kilómetro de historia</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Vámonos a pasear por las calles del Centro Histórico en estos días de calor para conocer algunos datos y características de nuestras construcciones. Recuerda ponerte tus zapatos y ropa cómoda sin olvidar estar conectado con nosotros EN LA HISTORIA.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-019-010406-moneda.mp3" length="26898432" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-019-010406-moneda.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 1 Apr 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:27:55</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,leyendas,calles,callejones,y,otros,rincones,ciudada,de,mexico,historia,de,mexico,pasado,calle,de,moneda,centro,historico,de,la,ciudad,de,mexico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.20 - La Guelaguetza</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez Novoa</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una festividad llena de música, color e historia</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El color, la música y la historia se reúnen en una sola palabra: Guelaguetza. Conoce con Roberto Jiménez los orígenes de una festividad capaz de reunir a las zonas más representativas de Oaxaca con un carácter propio: la Guelaguetza.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-018-240306-guelaguetza.mp3" length="26726400" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-018-240306-guelaguetza.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 25 Mar 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:27:44</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,mexico,oaxaca,guelaguetza,tradiciones,costumbres,cultura,indigenas,zapotecas</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.19 - Pablo Benito Juárez García, el hombre</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Benito Juárez</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Muy acorde con los festejos del bicentenario del natalicio de Benito Juárez, te hemos preparado el presente podcast. Acompaña a Roberto Jiménez a conocer parte de la vida y obra de uno de los presidentes de México de mayor importancia</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-017-170306-juarez.mp3" length="27058176" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-017-170306-juarez.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 18 Mar 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:28:05</itunes:duration>
<itunes:keywords>benito,juarez,historia,de,mexico,reforma,oaxaca,pablo,benito,juarez,garcia,presidentes,de,mexico,historia,de,mexico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.18 - Carrus Navalis o Carnaval</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>¿Qué existe detrás de la fiesta de carnaval?</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Déjate envolver por el ambiente bullicioso del carnaval y conoce con Roberto Jiménez los orígenes de esta fiesta.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-016-090306-carnaval.mp3" length="25755648" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-016-090306-carnaval.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 11 Mar 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:26:49</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,fiestas,tradiciones,carnaval,mascaras,baile,danza</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.17 - México Tenochtitlan</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>La gloria de nuestro pasado</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta nueva entrega de En la Historia, Roberto Jiménez disipa las dudas más comunes en torno a las características de la civilización mesoamericana a través de un análisis de la vida en la gran capital del Imperio Mexica, México - Tenochtitlan. El paso de los aztecas por nuestra historia, es palpable en miles de rasgos de nuestro diario vivir. Conócelos escuchando éste, un podcast más de FrancuenciaCero, la otra radio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-015-220206-tenochtitlan.mp3" length="25452544" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-015-220206-tenochtitlan.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 4 Mar 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:26:24</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,de,mexico,tenochtitlan,ciudad,de,mexico,prehispanico,historia,prehispanica</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.16 - El origen de la bandera mexicana</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>¿Qué historia encierra uno de nuestros símbolos patrios?</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Roberto Jiménez va a desentrañar que historia existe detrás uno de nuestros símbolos patrios más representativos; ¿quieres acompañarlo?, pues no te pierdas este podcast.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-014-250206-bandera.mp3" length="34123776" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-014-250206-bandera.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 25 Feb 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:35:26</itunes:duration>
<itunes:keywords>bandera,pendon,escudo,nacional,mexico,historia,mexicas,aztecas,simbolos</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.15 - Una semilla milenaria que es más que alegría: el amaranto</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>La alegría de la nutrición</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Tomando como pretexto un paseo por el sur de la Ciudad de México, Roberto Jiménez busca dar a conocer la importancia cultural y nutricional de una semilla milenaria: el amaranto.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-013-170206-amaranto.mp3" length="28676096" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-013-170206-amaranto.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 18 Feb 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:29:46</itunes:duration>
<itunes:keywords>amaranto,alimentos,nutritivos,historia,prehispanica,huautli,grasa,animal,pasado,historia,del,amaranto</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.14 - El amor es puro cuento</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Como diría Fito Páez nadie puede y nadie debe vivir sin amor</itunes:subtitle>
<itunes:summary>A unas cuantas jornadas del día del amor y la amistad, Roberto Jiménez nos comparte su particular visión sobre una de las festividades más controvertidas de la cultura occidental.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-012-100206-amor.mp3" length="29138944" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-012-100206-amor.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 11 Feb 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:30:15</itunes:duration>
<itunes:keywords>amor,historia,leyendas,cuentos,pasado,san,valentin,catorce,de,febrero</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.13 - La historia de un indiscutible protagonista de nuestro tiempo: el café</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>En Frecuencia Cero te invitamos en esta ocasión a que nos acompañes y te tomes una tacita de café</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta nueva entrega de En la Historia, Roberto Jiménez hace que redimensionesmos la práctica de tomar café. En un recorrido por la historia de esta bebida, nos damos plenamente cuenta de que paulatinamente el café y la cultura que conlleva se han ido convirtiendo en personajes centrales de nuestra cotidianeidad. Acompáñanos en este nuevo paseo por el pasado aquí En la Historia, un podcast más de FrecuenciaCero, la otra radio</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-011-030206-cafe.mp3" length="28897280" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-011-030206-cafe.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 4 Feb 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:30:00</itunes:duration>
<itunes:keywords>cafe,chocolate,historia,del,cafe,bebidas,calle,de,plateros,centro,historico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.12 - La Plaza de la Constitución</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Su pasado y su presente</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta nueva entrega de En la Historia, Roberto Jiménez continua con los recorridos por las calles, callejones, rincones y lugares importantes del centro histórico de la ciudad de México. En esta ocasión nuestro destino será la plaza más importante de la capital mexicana: el Zócalo. No te pierdas este paseo, ponte cómodo y bienvenido nuevamente a FrecuenciaCero, la otra radio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-010-270106-zocalo.mp3" length="30007296" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-010-270106-zocalo.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 28 Jan 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:31:09</itunes:duration>
<itunes:keywords>plaza,de,la,constitucion,zocalo,centro,historico,ciudad,de,mexico,tenochtitlan,historia,independencia,conventos</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.11 - Los rincones de la calle de Plateros, hoy Francisco I. Madero.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Conociendo los encantos del centro histórcio de la Ciudad de México</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En FrecuenciaCero iniciamos una serie de recorridos por los sitios más importantes en lo que a riqueza histórica se refiere, tanto de la Ciudad de México como del resto del país. En esta ocasión nos adentraremos a la calle Francisco I. Madero, antes conocida bajo el nombre de Plateros. Acompáñanos y conoce la riqueza que las piedras esconden a través de En la Historia, un podcast más de FrecuenciaCero, la otra radio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-009-200106-centrohistoricoparteuno.mp3" length="24571904" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-009-200106-centrohistoricoparteuno.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 21 Jan 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:25:30</itunes:duration>
<itunes:keywords>centro,historico,calles,callejones,y,otros,rincones,calle,madero,calle,plateros,centro,historico,colonia,virreinato</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.10 - ¿La historia para qué?</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>El modo más preciso de aproximarnos a las claves de nuestro presente</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta ocasión Roberto Jiménez, a través de una entrevista al doctor en historia José Rubén Romero, nos ayuda a tener una idea más completa y precisa sobre qué es la historia y qué utilidad tiene para el conocimiento humano. Acompáñanos en un episodio más de En la Historia, un podcast de FrecuenciaCero, la otra radio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-008-130106-historiaparaque.mp3" length="18788352" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-008-130106-historiaparaque.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 14 Jan 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:25:57</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,tradiciones,costumbres,historiadores,la,historia,es,maestra,de,la,vida,pasado,explicacion</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.09 - La tradición de la llegada de los Reyes Magos.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Desde oriente y como cada año, llegan para protagonizar una de las tradiciones religiosas y culturales más arraigadas de nuetro pueblo.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Como cada seis de enero ya están aquí: Melchor, Gaspar y Baltasar: los tres Reyes Magos. Acompaña a Roberto Jiménez en este recorrido por las características y orígines de esta celebración. Toma contacto con nosotros y compartenos tus puntos de vista sobre este podcast de FrecuenciaCero, la otra radio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-007-060106-reyesmagos.mp3" length="20060687" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-007-060106-reyesmagos.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 6 Jan 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:27:43</itunes:duration>
<itunes:keywords>reyes,magos,navidad,nino,dios,jesus,regalos,ilusion,religion,tradicion</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.08 - La celebración de año nuevo.</title>
<itunes:author>Roberto Jimènez.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Los orìgenes de una celebraciòn milenaria.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En un episodio màs de En la Historia, un podcast de FrecuenciaCero, Roberto Jimènez nos invita a adentrarnos con èl en los orìgenes de los rituales, pràcticas y costumbres que engloban la celebraciòn del año nuevo. Acompàñanos y conoce la evoluciòn de todo aquello que solemos hacer en ocasiòn de esta celebraciòn.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-006-301205-anonuevo.mp3" length="24711168" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-006-301205-anonuevo.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 31 Dec 2005 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:34:11</itunes:duration>
<itunes:keywords>ano,nuevo,navidad,celebracion,tradiciones,,nuevo,ciclo,renovacion</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.07 - Navidad. La tradición y su historia.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Orígenes y evolución de los rituales y prácticas de la época navideña.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Y al fin llegó el 24 de diciembre, la noche buena y al día siguiente la Navidad. Sin lugar a dudas la celebración más importante de la civilización cristiana occidental. Roberto Jiménez, en esta  última edición de En la Historia, un podcast de FrecuenciaCero, la otra radio, nos habla de los orígenes de las tradiciones, rituales y costumbres que se enmarcan dentro de la celebración de la Navidad.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-005-221205-navidad.mp3" length="30519296" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-005-221205-navidad.mp3</guid>
<pubDate>Sun, 25 Dec 2005 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:42:15</itunes:duration>
<itunes:keywords>navidad,noche,buena,nacimiento,de,cristo,historia,tradiciones,tradicion,leyendas,santa,clause,santa,clos,arbol,de,navidad</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.06 - Posadas y Pastorelas.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Los orígenes de estas tradiciones que año con año llenan de alegría nuestro espíritu.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Adentrándose en dos de las más arraigadas tradiciones mexicanas navideñas, Roberto Jiménez nos lleva a un fascinante viaje en el que pasamos por  los orígenes de las posadas y continuamos hasta el surgimiento de las pastorelas describiéndonos con detalle sus características y su encanto. No te pierdas este navideño episodio de En la Historia, un podcast de FrecuenciaCero, la otra radio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-004-161205-posadasypastorelas.mp3" length="29548544" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-004-161205-posadasypastorelas.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 24 Dec 2005 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:30:41</itunes:duration>
<itunes:keywords>posadas,pastorelas,navidad,tradiciones,mexicanas,diciembre,pinata,ponche</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.05 - De José Guadalupe Posada a Salvador Rivera.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Dos grandes de la crónica en México.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En un viaje por la crónica plástica  y musical del México de los siglos XIX y XX, Roberto Jiménez nos muestra los componentes centrales de dos hombres que a su manera supieron retratar la esencia de su época: José Guadalupe Posada y Chava Flores. No te pierdas este nuevo episodio de En la Historia, un podcast de FrecuenciaCero, la otra radio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-004-161205-chavafloresyposada.mp3" length="23333825" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-004-161205-chavafloresyposada.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 17 Dec 2005 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:30:22</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,historiador,historico,roberto,jimenez,chava,flores,guadalupe,posada</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.04 - Del pulque al vino tinto.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Historia del consumo del alcohol en México.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Roberto Jimenez nos brinda los breves de la profunda investigación que realizó para crear uno de los recorridos turísticos más solicitados acualmente en el centro histórico de la Ciudad de México: Del PUlque al Vino Tinto sin olvidar la Taberna. Este trabajo ha recibido ya múltiples reconocimientos incluso a nivel internacional y hoy nos lo traé, aquí, En la Historia.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-003-081205-pulqueyvino.mp3" length="23333825" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-003-081205-pulqueyvino.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 10 Dec 2005 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:24:18</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,historiador,historico,roberto,jimenez,pan,muerto,pasado</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.03 - Día de muertos.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Los orígenes y esencia de una tradición inmortal.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Sin lugar a dudas la celebración del Día de Muertos es una parte fundamental del acervo de tradiciones y celebraciones del México contemporáneo. Su colorido, sus leyendas, su esencia y significado son ampliamente tratadas en este programa al que desde luego te invitamos.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-003-041205-diademuertos.mp3" length="14398276" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-003-041205-diademuertos.mp3</guid>
<pubDate>Sun, 4 Dec 2005 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:24:18</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,historiador,historico,roberto,jimenez,pan,muerto,pasado</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.02 - Pan de Muerto.</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>La delicia de cada noviembre.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El delicioso pan de muerto es indudablemente una de las partes más importantes de la tradición del Día de Muertos en nuestro país. Sus múltiples formas, olores, texturas y las circunstancias en que es posible disfrutarlo así como su origen evolución y tradiciones relacionadas son algunos de los tópicos que Roberto Jiménez trata en un episodio más de En la Historia.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-002-031205-pandemuerto.mp3" length="18311210" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-002-031205-pandemuerto.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 3 Dec 2005 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:22:40</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,historiador,historico,roberto,jimenez,pan,muerto,pasado</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>En la Historia No.01 - Monumento a la Revolución</title>
<itunes:author>Roberto Jiménez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Testigo de la transformación  de México</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Viaje al pasado de uno de los edificios más representativos de la Ciudad de México cuyos orígenes y concepción se remontan al momento de más auge del régimen porfirista</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-001-221105-monumentorevolucion.mp3" length="20628793" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/enlahistoria/elh-001-221105-monumentorevolucion.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 22 Nov 2005 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:28:58</itunes:duration>
<itunes:keywords>historia,historiador,historico,roberto,jimenez,revolucion,monumento,pasado,edificios,ciudad,mexico</itunes:keywords>
</item>
</channel>
</rss>
