<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
<channel>
<title>Eón 4.5</title>
<description>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas charlan en torno a las novedades que día tras días surgen en el mundo de la tecnología Internet al tiempo que intentan descifrar las sorpresas que este mundo nos deparara para el futuro inmediato.</description>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<link>http://www.eon45.com/</link>
<itunes:subtitle>Charlas e ideas sobre negocios y nuevas tecnologías.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas charlan en torno a las novedades que día tras días surgen en el mundo de la tecnología Internet al tiempo que intentan descifrar las sorpresas que este mundo nos deparara para el futuro inmediato.</itunes:summary>
<language>es-mx</language>
<copyright>© 2005 FrecuenciaCero. Digital Entertainment Network. Todos los derechos reservados.</copyright>
<itunes:owner>
<itunes:name>FrecuenciaCero. Digital Entertainment Network.</itunes:name>
<itunes:email>contacto@frecuenciacero.com.mx</itunes:email>
</itunes:owner>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:image href="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/iconos/icono_Eon45-300x300.jpg"></itunes:image>
<image><url>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/iconos/icono_Eon45-144x144.jpg</url><title>Eón 4.5</title><link>http://www.eon45.com/</link></image>
<itunes:category text="Talk Radio">
</itunes:category>

<item>
<title>Eón 4.5 No.98 - Episodio Especial 2009</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte</itunes:author>
<itunes:subtitle>Gracias por 3 años de estar con nosotros</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En noviembre 2008 FrecuenciaCero cumplió 3 años de estar en línea, y había que buscar alguna forma de celebrarlo con todos ustedes que nos escuchan, por ello pensamos en este episodio especial; pero no sólo será un regalo por esos 3 años, sino también una forma de darle la bienvenida al naciente 2009. Reciban de parte de todo el equipo de F0 un abrazo y los mejores deseos, acompañados de algunos errores y breves audios que nunca han escuchado: nuestros bloopers.

¡Muchas gracias; felicidades, y sigan escuchando nuestros podcasts!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-098-010109-especial2009.mp3" length="22404424" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-098-010109-especial2009.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 1 Jan 2009 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:31:05</itunes:duration>
<itunes:keywords>frecuenciacero,podcast,especial,anio,nuevo,fin,de,ano,errores,bloopers,saludos,eon,cinemanet,preguntale,monica,testigos,crimen,rebelion,sobrexpuesto,vino,para,principiantes,radio,raza,cemeyeka,en,la,historia,antonio,quirarte,tecnologia,negocios</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.97 - ¿Papel o digital? Edición digital</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte</itunes:author>
<itunes:subtitle>Con Ernesto Priani, renacentista y filósofo</itunes:subtitle>
<itunes:summary>¿Papel o sitio web? Esta es la pregunta que muchas publicaciones se están realizando. Ante los nuevos modelos de comunicación, los medios impresos se ven en la necesidad de adoptar nuevos esquemas para mantenerse como referencia entre sus lectores o el grupo hacia el cuál se dirigen.

Ernesto Priani es doctor en Filosofía y es editor de la Revista Digital UNAM. En esta ocasión expone con nosotros su punto de vista respecto a la Edición Digital.

Definitivamente no es lo mismo una edición que pasa de papel a digital, una que combina ambos medios o una que desde su nacimiento ha sido digital. Uno de los problemas más grandes a los que se enfrentan los editores análogos es enfrentarse a una barrera tecnológica amurallada por años de trabajar bajo un esquema ahora cuasiobsoleto, desconocimiento del manejo de las nuevas tecnologías, a veces miedo y otras tantas renuencia.

¿Tu escribes? ¿Lees revistas o diarios digitales? Envíanos tus comentarios a eon45@frecuenciacero.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-097-230908-priani.mp3" length="26971756" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-097-230908-priani.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 23 Sep 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:37:20</itunes:duration>
<itunes:keywords>fiolosofia,edicion,digital,papel,letras,escritura,literatura,kindle</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.96 - SG\'08 y PM Tour México (Segunda parte)</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte</itunes:author>
<itunes:subtitle>Charlas de Héctor Obregón, Emilio Osorio y Terry Quatriani</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Esta es la segunda entrega de conferencias de SG\'08 y PM Tour México, en esta ocasión además de las charlas tenemos el comentario siempre atinado de nuestro amigo y colega José Luis Oliva en La máquina de la cultura. 
 
Envía tus comentarios y sugerencias a eon45@frecuenciacero.com.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-096-280808-obregon.mp3" length="38578867" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-096-280808-obregon.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 5 Sep 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:53:27</itunes:duration>
<itunes:keywords>conferencias,desarrollo,sg,proyecto,software</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.95 - SG'08 y PM Tour México</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte</itunes:author>
<itunes:subtitle>Traemos para tí lo mejor de este magno evento.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>SG'08 Conferencia y Expo se realizó del 21 al 24 de Junio en la Ciudad de México. Este año además se realizó en conjunto el PM Tour, congreso nacional de dirección de proyectos, uno de los eventos más importantes en su rubro. 

Eón 4.5 trae para tí una selección de conferencias impartidas en el envento en dos entregas. 

En eon45.com podrás encontrar más información sobre el evento, los expositores y el proyecto Software Gurú.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-095-220808-paredes.mp3" length="37656644" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-095-220808-paredes.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 22 Aug 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:52:10</itunes:duration>
<itunes:keywords>conferencias,sg,pmtour,pmi,mexico,software,desarrollo</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.94 - Primer Encuentro de Emprendedores Web en la UNAM</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte</itunes:author>
<itunes:subtitle>Mesa redonda del evento</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Con un estílo fresco, jovial y pluricultural se llevó a cabo el Primer Encuentro de Emprendedores Web en al UNAM. 

El evento reunió a jóvenes visionarios cuyos intereses son distintos pero están unidos por una misma visión: "brindar a los estudiantes Universitarios una invaluable oportunidad de recibir información completa y actual sobre aplicaciones Web en México".

El evento comenzó con una charla de Fernando Martínez de Intel Educación, la cuál está disponible para descarga.

La inauguación corrió a cargo del Ing. José Gonzálo Guerrero, director de la facultad de Ingeniería de la UNAM y Jorge Molina, de Google México, padrino del evento.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-094-300608-emprendedores.mp3" length="40345366" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-094-300608-emprendedores.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 1 Jul 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:55:54</itunes:duration>
<itunes:keywords>entrepeneur,negocios,web,tecnologia,bussines,unam,google,com</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.93 - SG'08 y PM Tour, un festín para artistas del código.</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte</itunes:author>
<itunes:subtitle>Pedro Galván en cabina</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Pedro Galván, Director General de Software Gurú visita nuevamente la cabina de Eón 4.5 para hechar una platicada sobre el próximo SG'08 Conferencia y Expo que además, en esta ocasión viene acompañado del PM Tour.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-093-280508-sg08.mp3" length="27584976" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-093-280508-sg08.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 28 May 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:38:11</itunes:duration>
<itunes:keywords>eon,tecnologia,evento,congreso,desarrollo</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.92 - El hombre y la máquina</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte</itunes:author>
<itunes:subtitle>Con José Luis Oliva</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Tomamos conciencia de la Matrix y hechamos un ojo a nuestra relación con las máquinas.

Comenzamos esta nueva aventura con José Luis Oliva con una pregunta fundamental:

¿Cuánto de tu realidad está construida por máquinas?

José Luis nos plantea 7 niveles de máquinas personales según nuestra relación con ellas:
El reloj, la máquina madre - basada en nuestra relación con el tiempo.
Máquinas incubadoras - nuetro contacto con los elementos por intermediarios tecnológicos.
Las Mamáquinas - aquellas que han permitido que la mujer salga de la casa. Lavadora, refrigerador, plancha y demás.
Las Onanomáquinas -máquinas que dan placer,DVD, consolas de videojegos, 
Máquinas de comunicación
Máquinas de transporte - auto
Seguridad - pistolas, alarmas, etc.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-092-140508-maquina.mp3" length="18630268" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-092-140508-maquina.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 14 May 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:25:50</itunes:duration>
<itunes:keywords>maquina,hombre,funcionamiento,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.91- Virtualizando al ser humano</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte</itunes:author>
<itunes:subtitle>Con José Luis Oliva en cabina</itunes:subtitle>
<itunes:summary>"Si tu estas escuchando este programa es porque formas parte de una red y estas inmerso en estratos tecnológicos que te han alejado de tu verdadera naturaleza humana" Así comienza este episodio.

Recibimos de nuevo en cabina a José Luis Oliva, apasionado de las redes sociales y el fenómeno de las máquinas para tratar 5 puntos:

1. La virtualización del ser humano
2. HUBS y como manejarlos dentro de las redes
3. El fenómeno de las redes sociales en si
4. Free economy (Wired Marzo 08)
5. Conciencia sobre el problema de las redes.

Nos enfrascamos en una agradable conversación sobre la forma en que nuestra presencia se traspola a la web a un grado en que podemos interactuar sin estar presentes ¿Cómo es esto? ¿Mi yo virtual sin mi yo no virtual?

También el fenómeno OpenID, como creando una sola cuenta puedes abarcar una gran cantidad de redes sociales. Además, Open Social, creando tu propia red.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-091-240408-redes.mp3" length="18171930" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-091-240408-redes.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 24 Apr 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:25:07</itunes:duration>
<itunes:keywords>redes,social,open,hub,linkedin,conexion,virtualizacion,humano,pensamiento</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.90 - The Clean Energy Project</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte</itunes:author>
<itunes:subtitle>Con Leslie Vogt y Roberto Olivares desde Harvard Universtity</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Desde la Universidad de Harvard nos visitan Leslie Vogt y Roberto Olivares, ambos parte de equipo de investigación para el proyecto "Clean energy", el cuál hace mano del cómputo distribuido para sus pruebas.

El proyecto de energía limpia usa quimica computacional y la voluntad de las personas para ayudar en la búsqueda de las mejores moléculas orgánicas fotovoltáicas posibles para proveer celdas solares baratas, polímeros para membranas usadas en celulas fósiles para generar electricidad y como reunir moléculas para hacer estos mecanismos. Al ayudarnos a investigar en combinación con cientos de sistemas potenciales, tú puedes contribuir a este esfuerzo.

De pasada damos una revisada a Boinc, una plataforma para computo voluntario y computo distribuido muy popular alrededor del mundo.

El computo voluntario es un acuerdo en el cual personas voluntarias proveen de recursos computacionales a proyectos que usan esos recursos para cómputo distribuido o almacenaje. Aunque hay excepciones, los proyectos son típicamente académicos, basados en universidades y hacen investigacion científica.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-090-110408-boinc.mp3" length="25600954" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-090-110408-boinc.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 11 Apr 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:35:26</itunes:duration>
<itunes:keywords>boinc,compartido,computo,supercomputadora,harvard,celulas,moleculas,energia</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.89 - Congreso Nacional de Software Libre 2008</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte</itunes:author>
<itunes:subtitle>Con la conferencia de Alcides Morales Guedes.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Realizado del 19 al 22 de marzo en la Universidad Autónoma de la Ciudad de México. 

En esta charla, Alcides Morales habla del software libre en Cuba.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-089-020408-consol.mp3" length="16004524" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-089-020408-consol.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 2 Apr 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:46:35</itunes:duration>
<itunes:keywords>softwarelibre,consol,congreso,mexico,tecnologia,desarrollo</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.88 - e-Quallity, poniendo a prueba al software mexicano</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte</itunes:author>
<itunes:subtitle>Con Luis Vinicio León, Director General</itunes:subtitle>
<itunes:summary>e-Quallity es una empresa mexicana, con base en Guadalajara, que se dedica a una de las funciones básicas del desarrollo de software y que con frecuencia se olvida: el testing.

Ningún proyecto puede considerarse falible de errores, es verdad, después de todo, somos humanos. Sin embargo, en la medida que desarrollemos productos de calidad, que eviten que desperdiciemos horas y horas en soporte, composturas y remiendos podremos considerarnos buenos en lo que hacemos. El desarrollo de software en nuestro país es un ejemplo particular. Hay oportunidades, hay líderes y desarrolladores buenos, pero tendemos a dejar de lado los estándares de calidad. Que más que ser papeleo, garantizan que lo que presentamos al cliente y al usuario final, es un producto que no les va a dar dolor de cabeza cada vez que utilicen el programa.

En esta amena charla, Luis Vinicio León, Director General de eQuallity nos presenta un amplio panorama del software testing y su caso particular en nuestro país. Cabe mencionar, que esta empresa recibió una certificación Internacional de Polteque, mostrando un nivel de calidad excepcional en sus procesos, enhorabuena.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-088-050308-equallity.mp3" length="31279521" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-088-050308-equallity.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 7 Mar 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:43:19</itunes:duration>
<itunes:keywords>calidad,software,testing,desarrollo,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.87 - Symantec, protección en un mundo conectado</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte</itunes:author>
<itunes:subtitle>ConJuan Portilla, Director para México</itunes:subtitle>
<itunes:summary>La tecnología hoy en día forma parte de practicamente cada momento de nuestra vida. Móvil, Computadora, Laptop, Reproductor de mp3, GPS, hasta el reloj es digital! Y ¿Qué sucede cuando vives en un mundo conectado? Que tu información se vuelve vulnerable.

Antes la información importante se escribía en papel, se guardaba bajo el colchón o en álbumes, cajas, archiveros o bancos. Ahora, toda nuestra inforamción personal y de trabajo se encuentra en distintos dispositivos digitales: discos duros externos, memorias flash, tarjetas de memoria diversas, servidores web y demás.

Las amenazas son cada vez más diversas, no sólo hay virus, sino hay phishing, spam, malware... Tenemos que tener el Firewall a mil, el antivirus actualizado y los ojos bien abiertos para por ningún motivo dejar que algo dañe nuestros archivos.

Symantec, lleva años desarrollando productos que ayuden a facilitar este proceso de protección de la información. En esta ocasión Juan Portilla, Director de Symantec en México, visita la cabina para platicar de los antivirus, las amenzas y las soluciones para un mundo conectado.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-087-180208-symantec.mp3" length="21719271" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-087-180208-symantec.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 18 Feb 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:30:02</itunes:duration>
<itunes:keywords>proteccion,virus,tecnologia,amenaza,vacuna,symantec,eon</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.86 - Las redes sociales y la conciencia colectiva</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte</itunes:author>
<itunes:subtitle>José Luis Oliva nos visita para platicar de las redes sociales en el mundo conectado vía web.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En los últimos años las redes sociales han invadido nuestra vida al grado de ser tema de conversación y punto de reunión entre varios conocidos. Los hay de todos tipos y estilos, para amoldarse a las necesidades de sus usuarios. Si lo que buscas es algo más de corte empresarial, está Linkedin o su versión para habla hispana, eConozco. Para adolescentes y músicos lo mejor es MySpace que día a día crece más. Si eres más geek seguro estás en la onda Facebook u Orkut, aunque si lo tuyo es el ligue, pues seguro eres usuario de Hi5. Es más, seguro que pertences a todas las anteriores. Pero ¿Cual es la onda con las redes sociales? 

José Luis Oliva, amigo y colega de Eón 4.5  se da una vuelta por nuestros micrófonos para hecharse una deliciosa charla que además, maneja a la perfección y con una pasión inigualable.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-086-040208-oliva.mp3" length="36666783" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-086-040208-oliva.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 4 Feb 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:50:48</itunes:duration>
<itunes:keywords>oliva,facebook,redes,networking,linkedin,podcast,tecnologia,suempresa,quirarte</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.85 - El recuento de los daños y las proyecciones para el 2008, con Javier Matuk</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte</itunes:author>
<itunes:subtitle>Envíanos tus predicciones a eon45@frecuenciacero.com.mx</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Como cualquier inicio de año nos llenaron las ganas de hacer un episodio especial con nuestras 

predicciones para lo que viene. Si te pica la curiosidad puedes escuchar el episodio similar que 

hicimos el año pasado con nuestro buen amigo, Juan Ramón Ruelas. 

En esta ocasión nos alegramos de tener en cabina a quien fuera el primer invitado en Eón 4.5: Javier 

Matuk, a quien seguramente, querido escucha, identificas perfectamente por Dommo, programa hermano 

que hasta hace poco, se dejaba escuchar por las ondas hertzianas en W Radio.

Nos echamos una buena platicada para analizar un poco de lo ocurrido en el año recién terminado (no 

pudimos dejar de mencionar el iPhone) y hacer, si no predicciones, el perfil de lo que seguramente, 

en lo que a tecnología se refiere, nos espera en el 2008.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-085-280108-matuk.mp3" length="30649269" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-085-280108-matuk.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 28 Jan 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:42:26</itunes:duration>
<itunes:keywords>tecnologia,futuro,avance,iphone,ces,matuk,dommo</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.84 - IronPort o el ataque al monstruo llamado SPAM</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte</itunes:author>
<itunes:subtitle>Enrique Díaz, Ingeniero en sistemas en IronPort-Cisco Systems en cabina.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Internet es sin duda parte de la cotidianeidad de cada vez más personas en todo el mundo, el correo se postula a continuar siendo herramienta básica de comunicación personal, de negocios e intercambio de información en general. Sin embargo, en la vida web, no todo es color de rosa, ya que como en la vida análoga, la digital también tiene enfermedades, hospitales y medicina. 

En esta ocasión en Eón 4.5 abordamos el tema del SPAM y el Malware a propósito de la visita de nuestro colega Enrique Díaz, Ingeniero en sistemas en Cisco Systems, en el área de IronPort.

IronPort Systems es el principal proveedor de seguridad para correo electrónico corporativo, desde pequeñas empresas hasta empresas globales, ha desarrollado una familia de dispositivos de seguridad para correo electrónico, denominada IronPort C-Series, que ofrece un rendimiento de avanzada, facilidad de uso sin precedentes y menor costo total de titularidad.

En enero del 2007 Cisco Systems, empresa líder mundialmente en soluciones de red e infraestructuras para Internet, anunció la adquisición de IronPor Systems, potenciando así, su catálogo de productos y servicios.

A la fecha la estrategia Cisco-IronPort para identificar y eliminar SPAM (y por ende, una gran cantidad de Malware, Spyware, Adware y demás) es una de las más reconocidas por corporaciones, usuarios en general y principalmente proveedores de Internet, que gracias al servicio han podido reducir espacio en servidores y trabajo extra de los mismos en administrar una gran cantidad de correo no deseado.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-084-070108-ironport.mp3" length="40828465" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-084-070108-ironport.mp3</guid>
<pubDate>Sun, 6 Jan 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:56:35</itunes:duration>
<itunes:keywords>spam,seguridad,adware,spyware,tecnologia,web,email,ironport,cisco,sistemas,vulnerable</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.83 - Privatización del conocimiento</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte</itunes:author>
<itunes:subtitle>Charla impartida por Richard Stallman</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta ocasión traemos hasta tí dos charlas del Simposio "Privatización del conocimiento" organizado por el proyecto sociedad del conocimiento y diversidad cultural de la UNAM. El evento se llevó a cabo en noviembre del 2007 en las instalaciones de la UNAM.

La primera charla se titula "El peligro de las patentes en el Software"y fue impartida por el ya leyenda Richard Stallman.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-083-311207-stallman.mp3" length="52943503" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-083-311207-stallman.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 31 Dec 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>01:13:24</itunes:duration>
<itunes:keywords>stallman,gnu,patente,software,conocimiento,privatizacion,geek,software,libre,linux,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.82 - Lo mejor de SG'07 (Segunda Parte)</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte</itunes:author>
<itunes:subtitle>Conferencia de Emilio Osorio sobre Ágil y el mexicano.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Eón 4.5 trae hasta tí, lo mejor de SG'07 Conferencia y Expo. En este episodio, disfruta de la charla impartida por Emilio Osorio, titualda "Lean Development en México: El cambio en la organización y la psicologia laboral del méxicano".

El evento se realizó el 29 y 30 de Octubre en la Ciudad de México.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-082-261107-osorio.mp3" length="31935690" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-082-261107-osorio.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 26 Nov 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:44:14</itunes:duration>
<itunes:keywords>emilio,osorio,tecnonirvana,sun,sg,conferencia,lean,development,desarrollo,software</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.81 - Lo mejor de SG'07 (Primera Parte)</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte</itunes:author>
<itunes:subtitle>Eón 4.5 trae a tus oídos las mejores conferencias del SG'07 Conferencia y Expo</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El pasado 29, 30 y 31 de octubre se realizó el SG'07 Conferencia y Expo en la ciudad de México. 

Con excelentes conferencistas y hands on labs, el evento cumplió con las expectativas y nos dejó hambrientos de más. 

Agradecemos a Pedro Galván y la revista Software Gurú por permitirnos compartir contigo lo mejor de lo que se escuchó este año.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-081-121107-rincon.mp3" length="44525922" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-081-121107-rincon.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 12 Nov 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>01:01:43</itunes:duration>
<itunes:keywords>sg,conferencia,opensource,parquesoft,orlando,rincon,pedro,galvan,antonio,quirarte,desarrollo,software,hacking,pasion,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.80 - Foro Mundial de Marketing e Innovación</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte</itunes:author>
<itunes:subtitle>Un evento que cada año se consolida.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hernán Barbieri, Director General de HSM en México se dió una vuelta por la cabina de Eón 4.5  para charlar sobre su próximo evento: El Foro Mundial de Marketing e Innovación. 

Este evento lleva años consolidando su calidad y atracción para muchos emprendedores en nuestro país. Este 2007 se garantiza un buen sabor de boca con sólo leer el line-up de conferencistas: Paco Underhill, Jeffrey Thull, Lyen Heward, Michael Schrage, Kevin Roberts y Francis Ford Coppola.

El evento se realizará el 7 y 8 de noviembre en el Centro Banamex en la Ciudad de México.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-080-221007-hsm.mp3" length="18470803" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-080-221007-hsm.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 22 Oct 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:25:32</itunes:duration>
<itunes:keywords>marketing,innovacion,ventas,clientes,entrepeneur</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.79 - Sobre SG'07 y el desarrollo de software en México</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte</itunes:author>
<itunes:subtitle>Pedro Galván de Software Gurú en casa</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Pedro Galván, Director General de Software Gurú y Editor Ejecutivo de la revista del mismo nombre, se dió una vuelta por Eón 4.5 para charlar sobre la conferencia y expo SG'07 y como es costumbre en casa, le sacamos mucho más de que hablar. 

Software Gurú es una empresa enfocada en promover soluciones que apoyen el desarrollo de los profesionistas de tecnología de la información. En México y Latinoamérica es reconocida primordialmente por su revista Software Gurú, la cuál abarca temas sobre desarrollo de software que en ningún otro espacio se encuentran.

Bajo esta misma línea, se organiza la conferencia y expo SG'07, un evento nutrido en charlas, hands-on labs y obligado evento de reunión para quienes quieren aprender,mejorar, discutir o hasta conseguir trabajo en desarrollo de TI.

Aprovechando la sentada nos echamos una muy buena charla sobre la situación del desarrollo de software en México, sabemos que te va a gustar.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-079-151007-sg.mp3" length="31631338" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-079-151007-sg.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 18 Oct 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:43:48</itunes:duration>
<itunes:keywords>sg,software,guru,tecnologia,desarrollo,mexico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.78 -  Desarrollo de proyectos Web</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte</itunes:author>
<itunes:subtitle>Con Héctor Pimentel</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Héctor Pimentel, amigo de la casa y conocido desarrollador nos visita en esta ocasión para charlar sobre los pros, contras y comos del desarrollo de proyectos web en nuestro país.

Muchas veces olvidamos que el desarrollo web es como un baile en pareja donde el cliente y el desarrollador deben ir al mismo ritmo, si no siempre hay algo que no sale bien. Saber pedir las cosas y saber elegir con quien quieres trabajar muchas veces es la clave del éxito, ¿O qué? ¿Antes de bailar no seleccionas a tu pareja?

Tecnología, logística, diseño, marketing y el peculiar sentido del humor de Héctor Pimentel y Antonio Quirarte.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-078-011007-web.mp3" length="20113819" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-078-011007-web.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 1 Oct 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:27:49</itunes:duration>
<itunes:keywords>desarrollo,web,proyectos,pimentel,quirarte,interplanet,eon</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.77 - Interactuando con Grupo W</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte</itunes:author>
<itunes:subtitle>Charla con Miguel Calderón</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Tuvimos la oportunidad de charlar vía telefóncia con Miguel Calderón, de la agencia interactiva GRUPO W, sin duda una de las agencias que más crecimiento, presencia y actividad ha tenido en los últimos años. 

Desde su nacimiento en el 2000 GRUPO W ha ido ganando clientes debido a la calidad de su trabajo y su esmero en cada proyecto. Lo proyectos interactivos son complicados, requieren de atención y tiempo, algo que en Grupo W se le ha dado a cada cliente.

Actualmente cuentan con clientes importantes en México y en el extranjero, además de tener en su haber un número considerable de reconocimientos a la calidad de su trabajo.

Pero no lo leas aquí, escúchalo de voz de Miguel en este episodio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-077-240907-grupow.mp3" length="22641655" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-077-240907-grupow.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 24 Sep 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:31:19</itunes:duration>
<itunes:keywords>publicidad,creatividad,interactivo,premio,saltillo,grupow,miguelcalderon</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No. 76 - Yahoo México y el futuro tecnológico</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte</itunes:author>
<itunes:subtitle>Rafael Jiménez nos visita</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Rafael Jiménez, Director de Yahoo México nos visita para plantear el panorama tecnológico que se vislumbra para dentro de varios años. Conoce algunas de las estrategias y caracterísiticas que diferncían a Yahoo de otros servicios. Prepárate para lo que viene y lo que para tu empresa puede funcionar en el área de marketing.

Con una cucharadita de Toño, una pizca de Google y media taza de Web 2.0 esta charla nos quedó para pedir segundo plato.

¡Éntrale y envía tus comentarios!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-076-270807-yahoo.mp3" length="26222392" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-076-270807-yahoo.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 27 Aug 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:36:18</itunes:duration>
<itunes:keywords>yahoo,tecnologia,futuro,google,rafaeljimenez,eon,antonioquirarte</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.75 - Home:Tech</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte</itunes:author>
<itunes:subtitle>Elise Vega nos visita</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta ocasión nos acompaña Eliseo Vega, Director Editorial de Musitech Ediciones y Eventos. Responsable de las revistas soundcheck, hometech y musiclife.
 
Home:Tech es una revista que busca orientar al consumidor común y corriente que desea que su casa cuente con alta tecnología orientada al entretenimiento y la comodidad pero que desconoce de especificaciones técnicas y necesidades propias del espacio. Con Home:Tech puedes disfrutar de todo el equipo que desees aplicado apropiadamente para tu estilo de vida. 

Nos echamos una platicadita sobre iluminación en el hogar, Televisión en alta definición y mucho sobre lo que HomeTec puede ofrecer.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-075-130807-hometech.mp3" length="19576182" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-075-130807-hometech.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 13 Aug 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:27:04</itunes:duration>
<itunes:keywords>tecnologia,hogar,revista,homtech</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.74 - Hablemos de Internet</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte</itunes:author>
<itunes:subtitle>Conferencias impartidas por Eric McLuhan, Jay David Bolter y Alejandro Piscitelli.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>La asociación Mexicana de Internet organizó el pasado 7 de junio el desayuno-seminario "Hablemos de Internet con Eric McLuhan"

El evento contó no sólo con la participación de este reconocido estudioso de la comunicación sino también con Alejandro Piscitelli y Jay David Bolter, ambos investigadores y catedráticos de la comunicación.

Eón 4.5 estuvo presente y trae hasta ti el audio de estas interesantes charlas sobre la comunicación, Internet y el efecto social del mundo globalizado.

La charla de Alejandro Piscitelli se encuentra en españo y las ponencias de Eric McLuhan y Jay David Bolter en inglés, todas con un tratamiento sencillo y ameno que nos llevan a reflexionar sobre la forma en que como humanos nos comunicamos.

¡Que las disfrutes!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-074-300707-piscitelli.mp3" length="14930732" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-074-300707-piscitelli.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 30 Jul 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:20:37</itunes:duration>
<itunes:keywords>comunicacion,internet,latercerahola,mcluhan,social,redes,web</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.73 - Pedro Aspe y la aventura de volar con Volaris en la Cumbre de Directores 2007</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte</itunes:author>
<itunes:subtitle>Escucha la Conferencia Magistral</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El pasado 6 de junio se llevó a cabo la Cumbre de Directores 2007 organizada por el foro Endeavor en el Centro Banamex de la Ciudad de México.

Bajo el lema "Oportunidades de Negocio para Empresas en Expansión" empresarios de todo el país tuvieron la oportunidad de participar en Talleres, la Consulting Zone, la Business Zone y escuchar dos ponencias Magistrales que Eón 4.5 trae hasta tí.

La primera es la Conferencia Magistral impartida por el Dr. Pedro Aspe, Presidente del consejo y Director Ejecutivo de Protego.

La segunda es un Panel Magistral coordinado por Alberto Bello, Editor General de la Revista Expansión y con la participación de Eustaquio Tomás de Nicolás Gutiérrez, Fundador y Presidente del Consejo de Administración de Homex y  de Juan Domingo Beckmann, Director Ejecutivo de Casa Cuervo.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-073-230707-aspe.mp3" length="37765640" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-073-230707-aspe.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 23 Jul 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:52:20</itunes:duration>
<itunes:keywords>endeavor,dinero,empresa,conferncia,pedroaspe,cuervo,volaris</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.72 - Estamos de vuelta con info de LACNIC e ICANN</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte</itunes:author>
<itunes:subtitle>Back online con Toño Quirarte</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Nos ausentamos durantes varias semanas, de antemano nos disculpamos y agradecemos todos los comentarios que clamaron el regreso de este humilde Podcast.

Para retomar tenemos información de lo más interesante sobre los últimos eventos de LACNIC e ICANN, te invitamos a escuchar, compartir y comentar.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-072-160707-lacnic.mp3" length="22376849" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-072-160707-lacnic.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 16 Jul 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:30:57</itunes:duration>
<itunes:keywords>tecnologia,reunion,ipv,icann,lacnic,tld,cctld</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.71 - No basta con inventar, hay que patentar</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Con Juan Ramón Ruelas y Agustín Ríos</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El último reporte de la Organización Mundial de la Propiedad Intelectual o WIPO (World Intellectual Property Organization) ha traído hasta el estudio de Eón 4.5 una charla más que deleitable.

Nuestros invitados son Juan Ramón Ruelas, querido por los escuchas de este Podcast y Agustín Ríos de R1OS Abogados y gran amigo del programa.

Porque los mexicanos tendremos mucha inventiva pero sin patente ¿Sirve de algo?</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-071-040507-patentes.mp3" length="27521128" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-071-040507-patentes.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 4 Jun 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:38:12</itunes:duration>
<itunes:keywords>wipo,patente,reporte,riosabogados,tecnologia,invento,invencion</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.70 - Take me to the sky</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Este episodio de Eón 4.5 viene en edición doble, el tema: cohetería.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Nuestro primer entrevistado es Tabaré Pérez, quien entre muchas cosas, trabaja en el área de investigación de Montepaz, electrónica, microcomponentes, programación de bajo nivel, fabricación y lanzamiento amateur de cohetes científicos, pragmático del Software Libre, experto en Latex y mucho más. Con él platicamos sobre ACEMU (Asociación de Cohetería Experimental y Modelista del Uruguay) y la fabricación de cohetes amateurs.

Nuestro segundo entrevistado es Juan Manuel Lozano, fundador de TECAEROMEX (Tecnología Aeroespacial Mexicana). Desde muy joven se interesó en la cohetería y en el desarrollo de proyectos ligados a la propulsión de peroxido de hidrógeno. Con TAM han creado motores cohete, micro helicópteros y un cinturón volador, convirtiendo a TECAEROMEX en el líder mundial en tecnología de peróxido de hidrógeno para propulsión de cohetes, diseño y frabricación de sistemas de cohetes de peróxido de hidrógeno.

Dos entrevistados indudablemente interesantes ¡Que lo disfrutes!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-070-280507-cohete.mp3" length="45255807" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-070-280507-cohete.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 28 May 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:47:08</itunes:duration>
<itunes:keywords>abare,perez,eon,cohetes,fabricacion,electronica,lanzamiento,latez,experimental,manuel,lozano,cientifico,latex</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.69 - El Festival Latinoamericano de Instalación de Software Libre</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Eón 4.5 desde ESCOM</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El FLISOL (Festival Latinoamericano de Instalación de Software Libre) es el evento de difusión de Software Libre más grande en Latinoamérica. Se realiza desde el año 2005 y su principal objetivo es promover el uso del software libre, dando a conocer al público en general su filosofía, alcances, avances y desarrollo.

Para tal fin, las diversas comunidades locales de software libre (en cada país, en cada ciudad/localidad), organizan simultáneamente eventos en los que se instala de manera gratuita y totalmente legal, software libre en las computadoras que llevan los asistentes. Además, en forma paralela, se ofrecen charlas, ponencias y talleres, sobre temáticas locales, nacionales y latinoamericanas en torno al Software Libre, en toda su gama de expresiones: artística, académica, empresarial y social.

El FLISOL 2007 se llevó a cabo el sábado 28 de abril.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-069-210507-flisol.mp3" length="20522131" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-069-210507-flisol.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 21 May 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:28:29</itunes:duration>
<itunes:keywords>flisol,instalacion,software,libre,linux,unix,gnu</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.68 - Second Life y el DF en 3D</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Cenit Design en el estudio</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Second Life es un mundo virtual 3D creado por Linden Lab y fundado por Philip Rosedale que está distribuido en una amplia red de servidores y es accesado por la red.

Este programa proporciona a sus residentes herramientas para modificar el mundo y su apariencia, otorgando la oportunidad de vivir y verse como deseen. Aunque parezca juego Second Life permite a sus usuarios participar activamente en su economía virtual, que opera como un mercado real.

Cenit Design es la primera empresa mexicana en desarrollar una ciudad en la comunidad virtual de Second Life, en este caso la gran ciudad de México. Además han firmado un convenio con  Click Diario para incrementar el tráfico de usuarios en su territorio virtual. 

Entérate de cómo funciona y qué está pasando en la ciudad de México virtual en esta interesante charla en Eón 4.5</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-068-140507-second.mp3" length="23212888" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-068-140507-second.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 14 May 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:32:13</itunes:duration>
<itunes:keywords>secondlife,cenit,clickdiario,virtual,sim,linden,mexico,df</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.67 - Proyecto Ceibal en Uruguay.</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Charlamos con Pablo Flores el proyecto OLPC en Uruguay</itunes:subtitle>
<itunes:summary>One Laptop Per Child se autodefine  como un proyecto educativo para reducir la pobreza. En en Uruguay se busca acompañar estos objetivos a través del proyecto Ceibal, que dará una computadora XO a cada niño.

Inevitablemente se trata de un proyecto polémico. En Eón 4.5 entrevistamos a Pablo Flores, uno de los participantes más activos de este proyecto piloto.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-067-070507-ceibal.mp3" length="24017088" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-067-070507-ceibal.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 7 May 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:33:20</itunes:duration>
<itunes:keywords>ceibal,uruguay,laptop,olpc,social,tecnologia</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.66 - Cherokee, un webserver rápido, flexible y ligero</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Álvaro López charla sobre las ventajas de Cherokee</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Álvaro López, creador de Cherokke nos visita para platicar de este servidor web que se está abriendo paso y demostrando lo mucho que puede hacer.

Cherokee es rápido y ligero porque hace lo que quieres hacer, tiene una galería de Plug-ins muy completa para que tu servidor web tenga las utilidades que necesitas.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-066-300407-cherokeeok.mp3" length="31493160" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-066-300407-cherokeeok.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 30 Apr 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:28:08</itunes:duration>
<itunes:keywords>sebserver,cherokee,alobbs,apache,php,ruby</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.65 - ICANN y los dominios .XXX</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Pablo Hinojosa y Oscar Robles para Eón 4.5</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Pablo Hinojosa, primer enlace regional de ICANN para Latinoamérica se da una vuelta por Eón 4.5 para platicarnos un poco sobre la organización que se encarga de administrar las direcciones IP y los dominios en Internet en todo el mundo.  Esta organización ha estado considerando crear el dominio .xxx para "almacenar" o "tagear" los sitios de contenidos para adultos, esta propuesta ya ha sido rechazada en dos reuniones mundiales, la última el 30 de marzo, 2007 en Lisboa. Pablo nos explica las consideraciones para crear nuevas TLD's y las razones para rechazar esta opción.

Como un plus hablamos vía telefóncia con Oscar Robles Director de NIC México con lo último en este tema en nuestro país.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-065-230407-icann.mp3" length="38084995" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-065-230407-icann.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 24 Apr 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:52:53</itunes:duration>
<itunes:keywords>icann,dominios,xxx,tld,extension,internet,webhosting</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.64 - Un poco de aquí y un poco de allá</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Las vacaciones se terminaron ¿Qué hay de nuevo?</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Regresamos de vacaciones y para comenzar tranquilos y que no nos dé el síndrome post-vacacional nos hechamos un recuento de lo acontecido últimamente. 

Seguro que te llegó la noticia de GMail Paper ¿Suena bien no? Recomendación literaria de la semana: "Los pilares de la tierra" de Ken Follet. Ya sea acerca el FLISOL 2007 y con él todas las recomendaciones para integrar al Open Source a tu vida.

Comentarios de Podescuchas y un avance de lo que tendremos la próxima semana.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-064-160407-open.mp3" length="10733321" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-064-160407-open.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 16 Apr 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:14:53</itunes:duration>
<itunes:keywords>flisol,libro,lectura,vacaciones,tecnologia,negocios,gmail,paper,comments,opensource,shareware</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.63 - DineroMail, la versión latina de PayPal</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Amilcar Ortíz, Coach Manager de DineroMail en el estudio.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Amilcar Ortíz, Coach Manager de DineroMail nos visita para platicar de esta empresa Argentina que ahora se ha expandido hasta Chile y México.

DineroMail ofrece servicios de pago online, lo cuál facilita mucho los trámites y regulaciones que una empresa debe cumplir para realizar pagos electrónicos, ahorrando tiempo y problemas para usuarios y prestadores del servicio.

La versión latina de PayPal, corregida y aumentada.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-063-260307-dinero.mp3" length="25752846" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-063-260307-dinero.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 26 Mar 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:35:45</itunes:duration>
<itunes:keywords>paypal,dineromail,argentina,mexico,chile,negocios,pago,en,linea,online,amazon</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.62 - El mundo techie en Japón.</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas.</itunes:author>
<itunes:subtitle>El panorama del turista ante la tecnología en Japón.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Recién desembarcado de Japón, Juan Ramón nos cuenta sus aventuras con la tecnología y en particular con el uso de los teléfonos celulares en aquella interesante isla de Oriente. 

Una charla con propuestas interesantes, criticas fuertes y narraciones muy agradables.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-062-190307-japon.mp3" length="19595213" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-062-190307-japon.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 19 Mar 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:27:12</itunes:duration>
<itunes:keywords>japon,tecnologia,celulares,techie,nerd,geek,japan,movil,multitasking</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.61 - Mattica, contra el delito cibernético.</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Nos visita Andrés Velázquez, Director de Investigaciones Digitales.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En este episodio charlamos con Andrés Velázquez, Director de Investigaciones Digitales de Mattica, el primer laboratorio e-Forense en México. 

Seguramente te preguntarás cómo es un laboratorio e-Forense y cómo se investiga en este terreno. En este episodio charlamos de estos asuntos y de la forma de trabajar entre desarrolladores y abogados, porque a veces, pareciera que se habla otro idioma. 

Phishing, e-fraude, piratería y robo de identidad son algunos de los delitos cibernéticos más comúnes y aunque tendemos a pensar que no nos va a pasar acúerdense cómo le fue a Toño con su banco.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-061-120307-mattica.mp3" length="27318502" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-061-120307-mattica.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 12 Mar 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:37:56</itunes:duration>
<itunes:keywords>segurdiad,computo,forense,delito,cibernetico,fraude</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.60 - Sobre Venezuela y el Software Libre</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una muy buena platicada con Héctor Colina, evangelista del Software Libre en Venezuela.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hector R. Colina, evangelista del software GNU, expositor en eventos de software GNU a nivel nacional (Pto. La Cruz, Pto Ordaz, Maracaibo, Barinas, Caracas, Táchira, Mérida) e internacional (Brasil, España, India, México). Consultor independiente de seguridad y optimización de sistemas informáticos mediante software GNU.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-060-050307-hector.mp3" length="37904399" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-060-050307-hector.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 5 Mar 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:52:38</itunes:duration>
<itunes:keywords>gnu,debian,linux,fedora,open,source,software,libre,consol,hector,colina,venezuela,merida,tux</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.59 - Enrique Chaparro en CONSOL 2007</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Conferencia de clausura de CONSOL 2007</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Traemos hasta tí la conferencia de clausura del Congreso de Software Libre que se llevó a cabo del 13 al 16 de febrero en la Facultad de ingeniería de la Universidad Autónoma de México.

La conferencia está impartida por Enrique Chaparro y se intitula: "El gato de Scroedinger, dominación y mundial y economía del software" o "Reflexiones de un espíritu curioso sobre el futuro del software libre"

Enrique Chaparro es experto en seguridad informática y ha participado en proyectos de implantación de Software Libre tanto en los sectores público como privado, y ha colaborado con proyectos legislativos sobre uso de este tipo de software en algunos países de Latinoamérica. 

Que la disfrutes.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-059-260207-chaparro.mp3" length="43188514" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-059-260207-chaparro.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:58:40</itunes:duration>
<itunes:keywords>conferencia,consol,enrique,chaparro,software,libre,congreso,argentina,via,libre</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.58 - Gestión Digital de Restricciones en CONSOL</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Conferencia impartida por Beatriz Busaniche</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Traemos hasta tí la conferencia magistral "Gestión Digital de Restricciones"  impartida por Beatriz Busaniche el 14 de febrero en el Congreso Nacional de Software Libre.

En nuestro episodio anterior Beatriz nos visitó para platicar de este intereante tema.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-058-190207-consol.mp3" length="32210195" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-058-190207-consol.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:44:43</itunes:duration>
<itunes:keywords>drm,software,libre,fundacion,via,libre,beatriz,busaniche,consol,conferencia</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.57 - Compartir o no compartir, he ahí el DRM</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Beatríz Busaniche de Fundación Vía Libre nos acompaña para platicar del truculento mundo de los DRMs.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Los DRM (Digital Rights Management) o la gestión de derechos digitales es el conjutno de tecnologías que se utilizan para restringir el uso de un sistema o archivo a algún usuario. Estos dispositivos se encuentran en software no libre, obras musicales, libros electrónicos o cualquier archivo que esté sujeto a los derechos de autor. 

En general lo que hacen es detectar quién accede a la obra, cuándo y de qué modo, y después reportan la información al proveedor de la obra. Además pueden denegar el acceso a la obra en cuestión o reducir sus opciones de uso de acuerdo a las fijadas por el proveedor de la obra. Actualmente los puedes encontrar en todo tipo de dispositivos digitales, sin que el usuario tenga conocimiento de las consecuencias. 

Por definición los seguidores del Software libre se oponen a su empleo y existen múltiples organizaciones que procuran cambios radicales en su uso. Dentro de este grupo encontramos a la Fundación Vía libre en Argentina. Beatriz Busaniche, uno de sus más activos miembros participa en esta ocasión con nosotros para tratar este tema, envuelto por tanta controversia.

No te pierdas su ponencia magistral en CONSOL 2007.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-057-120207-bea.mp3" length="25183803" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-057-120207-bea.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:34:58</itunes:duration>
<itunes:keywords>software,libre,drm,gestion,derechos,autor,compartir,pirateria,permisos,computadora,sistema</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.56 - Robots mexicanos con Microbotix</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una amena charla con Roberto Saint Martin, Director de Administración y Finanzas de Microbotix.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>A que no sabían que la profesión frustrada de Toño Quirarte es la robótica. En esta interesante charla conocemos una de las empresas mexicanas en robótica que ha encontrado la forma de desarrollarse a bastante plenitud.

Microbotix tiene una considerable variedad de productos y cursos para personas de cualquier edad y profesión, algo no común o cuando menos, poco pensado en nuestro país.

Roberto Saint Martin, Director de Administración y Finanzas nos platica de todo lo que esta empresa hace y un panorama general de la robótica en México.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-056-050207-microbotix.mp3" length="19915627" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-056-050207-microbotix.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 5 Feb 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:27:39</itunes:duration>
<itunes:keywords>robots,microbotix,tec,monterrey,robotica,mecatronica,mexico,nacional,empresa,corporacion</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.55 - Sobre el mundo móvil y multifuncional, Brightstar</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Gerardo Monsalve de Brighstar Corp. nos habla del mundo móvil y multitarea.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Brightstar es la compañia más grande y con mayor crecimiento en la distribución de celulares en el mundo. Con más de nueve años en el negocio se han expandido a través de todo América Latina, América del Norte y parte de Europa. 

Brightstar es hilo conductor entre las empresas fabricadoras de teléfonos y las compañías que ofrecen el servicio telefónico en cada país. Ofreciéndo soluciones según las necesidades de casa empresa para que los sistemas en los teléfonos y dispositivos móviles sean los adecuados según cada país y/o compañía.

Sobre este interesante proceso charlamos con Gerardo Monsalve, Director de Global Sales en la línea de Smart Devices, quién además nos dió su visión respecto a un mundo cada vez más móvil y con funciones más completas por gadget.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-055-290107-brightstar.mp3" length="32636439" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-055-290107-brightstar.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:45:19</itunes:duration>
<itunes:keywords>moviles,wireless,celulares,negocios,soluciones,corporation,brightstar,america,latina,gerardo,monsalve</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.54 - Neology y RFID</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Charlamos con Fernando Pérez Vázquez, Vice Presidente de Neology</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Neology es una empresa de alta tecnología que integra chips de Radio-Frecuencia con dispositivos de lectura y escritura a larga distancia. 

Estos chips se hacen a un bajo costo y tienen diversas aplicaciones en el control de documentos de seguridad y en las cadenas de suministro. Ejemplos de estos usos son: control del cruce de fronteras, control de equipaje en aeropuertos y control de inventarios entre otros. Es la única empresa mexicana que exporta tecnología a Japón y tiene ya como clientes a seis aeropuertos en Estados Unidos y a la Marina de Estados Unidos, entre otros.

Actualmente, Neology tiene 26 patentes por sus innovaciones de las cuales la mitad se han originado en México así como unas 200 pendientes. Su departamento de investigación está dividido entre la Ciudad de México y San Diego con 14 ingenieros trabajando en México y 9 en California. Además, mientras que la mayoría de sus competidores están enfocados en el negocio de suministros en el cual se generan utilidades de acuerdo al volumen de chips vendidos, Neology tiene una estrategia que combina la venta de chips con la implementación e integración de servicios, principalmente en el sector de seguridad. Este modelo de integración vertical le ha ayudado a Neology a tener una mejor respuesta a las necesidades de sus clientes.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-054-220107-neology.mp3" length="30210990" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-054-220107-neology.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 22 Jan 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:41:57</itunes:duration>
<itunes:keywords>rfid,neology,tecnologia,mexico,nasdaq</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.53 - SalesForce llega a nuestro territorio</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Enrique Perezyera nos platica sobre SalesForce en Latinoamérica</itunes:subtitle>
<itunes:summary>SalesForce es una empresa líder en productos eficaces y fáciles de utilizar para la gestión de las relaciones con los clientes (mejor conocido como CRM, Costumer Relationship Management). 

Sus servicios se han expandido a través de todo el globo hasta tener ahora oficinas en México. Charlamos con Enrique Perezyera, Presidente de SalesForce a nivel Ámérica Latina.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-053-150107-sales.mp3" length="26678525" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-053-150107-sales.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 15 Jan 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:27:47</itunes:duration>
<itunes:keywords>salesforce,appexchange,perezyera,cliente,negocio,tecnologia</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.52 - Sacamos la bola mágica y hacemos nuestras predicciones para el 2007</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>¿Será que el 2007 sea testigo del iPodPhone y el ZunePhone?</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Tomando en cuenta la vertiginosa velocidad en que la tecnología mejora cada día y los indicadores de este año, hacemos nuestras prediccioones para el 2007.

En comunicación le apostamos al VoIP (recomendamos asterisk) y los telefonos celulares multifuncionales. Seguramente la tecnología HDR, el Blue Ray y los GPS serán de los protagonistas.

En cuanto a cuestiones más sociales apostamos a la continuidad y popularidad del movimiento espiritual - saludable como la comida orgánica.

¿Y tú cómo lo ves?</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-052-080107-tendencias.mp3" length="19316861" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-052-080107-tendencias.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 8 Jan 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:26:49</itunes:duration>
<itunes:keywords>tecnologia,nuevo,dos,mil,siete,ipodphone,zunephone,hdr,asterisk,blue,ray,gps</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.51 - Finaliza el 2006, recuento de lo sucedido</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Lo más destacado en el mundo de los negocios y nuevas tecnologías en el transcurso de este 2006.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hacemos un recuento de los eventos que nos parecieron más relevantes del año que termina. Noticias relevantes, alianzas, compras, inventos y los íconos más significativos en lo que respecta a la tecnología y los negocios.

Checa las ligas en nuestro sitio: www.eon45.com

¡Felices Fiestas!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-051-010107-recuento.mp3" length="13755709" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-051-010107-recuento.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 1 Jan 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:19:05</itunes:duration>
<itunes:keywords>tecnologia,gadgets,mashups,voip</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.50 - Para las fiestas decembrinas, un buen juego de mesa.</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Toño y Juan Ramón charlan de uno de sus pasatiempos preferidos: los juegos de mesa, pero de los buenos eh!</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En estos días de celebrar generalmente buscamos aprovechar el tiempo fuera del trabajo en descansar y disfrutar la compañía de nuestros seres queridos y ¿Qué mejor manera de hacerlo que con un buen juego de mesa?

Esta tradición que ha unido a familias a través de generaciones está medio abandonada en nuestro país, sin embargo, la industria de los juegos de mesa es enorme y la variedad infinita. Desafortunadamente no todos los juegos que se inventan cada año en otros países llegan hasta el nuestro además de que en los últimos años han sido desplazados por las consolas de video.

En este episodio podrás enterarte de buenos juegos y la mejor forma de conseguirlos.

FunAgain.com.- La tienda online en USA más bonita, pero NO la más barata.
TimeWellSpent.org.- La tienda online en USA más fea pero SI  la más barata.
BoardGameGeek.com.- El mejor mejor sitio para encontrar toda la información relativa a juegos de mesa.

En las siguientes tiendas menciona que eres escucha de Eon 4.5 y recibirás 
un descuento en tu compra:

excalibur.i8.com.- Tienda en Monterrey con un buen catálogo.
JugandoAndo.com.- Tienda en Plaza Inn en el sur de la Cd. de México.
arlequin.com.mx- Tienda en el Centro Cultual Telemex del Centro de la Cd. 
de México.

 
Los juegos favoritos de Juan Ramón y Antonio:

Acquire (http://boardgamegeek.com/game/5)
Hera &amp; Zeus (http://boardgamegeek.com/game/638)
Los Cities (http://boardgamegeek.com/game/50)
Torres (http://boardgamegeek.com/game/88)
I'm the Boss (http://boardgamegeek.com/game/115)
Carcassone (http://boardgamegeek.com/game/822)
Settlers of Catan (http://boardgamegeek.com/game/13)
Through the Desert (http://boardgamegeek.com/game/503)
Babel (http://boardgamegeek.com/game/986)</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-050-251206-juegos.mp3" length="15648659" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-050-251206-juegos.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 25 Dec 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:21:43</itunes:duration>
<itunes:keywords>boardgames,games,navidad,celebrar,familia,juegos,mesa,fichas,rompecabezas</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.49 - Google en medios tradicionales y Axtel adquiere Avantel</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Dos de las noticias más sonadas en estos días en el mundo de los negocios y la tecnología.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Google sorprende y marca un nuevo giro en el mundo de la publicidad al acordar vender anuncios en medios tradicionales como periódicos y radio, una noticia que sin duda generará muchos cambios para las agencias publicitarias y para la publicidad online.

Por otro lado se concreta la compra de Avantel por Axtel con lo cuál se sitúa como una empresa con ventas superiores a los mil millones de dólares anuales.

comentamos sobre estos cambios y lo que se vislumbra como posibles cambios para el inicio de año.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-049-181206-axtel.mp3" length="13195142" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-049-181206-axtel.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 18 Dec 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:18:19</itunes:duration>
<itunes:keywords>axtel,avantel,compra,google,byz</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.48 - De inversión y alfabetización financiera con Pepe Neif</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Para invertir o que inviertan en tu proyecto.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta edición de Eón 4.5 charlamos con Pepe Neif, quien ya había estado con nosotros en el programa No.11 para platicar sobre el levantamiento de capital en México.

Pepe  ha sido un participante activo de Software Libre; colaboró en la producción y distribución de la distro mexicana LinuxPPP y ayudó al gobierno de Venezuela a modelar su política de Software Libre, sin embargo a lo que él realmente se dedica es a la finanzas, tema del cuál vamos a platicar en este programa.
 
Si estás interesado en invertir en un buen proyecto o por el contrario, invertidores para tu proyecto Pepe nos comenta sobre nichos y técnicas para invertir y que inviertan en tí. Nos platica sobre los invertidores "ángeles" y las nuevas tendencias en las finanzas en México.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-048-111206-pepe.mp3" length="30462142" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-048-111206-pepe.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 11 Dec 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:42:10</itunes:duration>
<itunes:keywords>finanza,inversion,dinero</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.47 - Creative Commons en México.</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Charlamos  con León Felipe Sánchez y Jorge Ringenbach</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Creative Commons ofrece un interesante rango de alternativas para la protección de los derechos de autor. En todo el mundo ya se utiliza como la herramienta básica para proteger contenido en Internet y comercializar con él.

Sobre este interesante proyecto, sus características y modo de trabajo nos platican León Felipe Sánchez y Jorge Ringenbach, abogados de Fulton &amp; Fulton, S.C. y encargados del proyecto a nivel nacional.

Seguramente tú que nos escuchas publicas algún tipo de contenido gráfico o textual que fácilmente puede encajar en algún esquema de Creative Commons, así que pícale play y entérate de más.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-047-041206-creative.mp3" length="26581767" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-047-041206-creative.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 4 Dec 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:36:48</itunes:duration>
<itunes:keywords>creative,commons,derecho,autor,ringenbach,leonfelipe,sanchez</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.46 - Activamente</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Gustavo Ross, Presidente de Activamente.com, plantea su visión de la estrategia en medios electrónicos.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Activ@Mente es una agencia de servicios estratégicos, mercadotecnia y construcción de Internet con mayor experiencia en proyectos dirigidos al internauta mexicano lidereada por Gustavo Ross y Ana Cravioto, quienes hace algunos años fundaran la AMIPCI.

En Eón 4.5 Gustavo nos platica sobre el papel de la publicidad en los medios electrónicos, la estrategia en Internet y alguno que otro recuerdo.

Una charla entre tres pioneros del Internet en México.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-046-271106-gustavo.mp3" length="29318001" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-046-271106-gustavo.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 27 Nov 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:40:35</itunes:duration>
<itunes:keywords>activamente,electronico,internet,estrategia,publicidad,gustavoross,anacravioto,mexico,publicidad,mercadotecnia</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.45 - Marketing y publicidad online con Mindshare</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Platicamos con Eulalio Herrera, director de Mindshare digital en México.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Esta semana en Eón 4.5 tenemos como invitado a Eulalio Herrera, Director del área digital de Mindshare, una empresa líder a nivel mundial en el planes de medios, marketing y publicidad.

Si te interesa vender espacios publicitarios en tu blog, conocer las características que se toman en cuenta para publicitar un producto o servicio en un medio específico y los factores que, empresas de medios como esta, buscan en un sitio, para oreja y éntrale a Eón 4.5.

Tenemos también noticias interesantes, mensajes de nuestros escuchas y una rolita que será de Flashback, cortesía de Juan Ramón Ruelas ;)

¡Bienvenido a Eón 4.5!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-045-201106-eulalio.mp3" length="18519502" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-045-201106-eulalio.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 20 Nov 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:25:42</itunes:duration>
<itunes:keywords>marketing,publicidad,mindshare,digital,blog,podcast</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.44 - Sobre Menéame y el buen Karma</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Charlamos vía telefónica hasta España con Ricardo Galli, creador de Menéame.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Bienvenidos a un episodio más de Eón 4.5. En esta ocasión tenemos el agrado de traer hasta ustedes una entrevista vía telefónica hasta España con Ricardo Galli, creador de Menéame, un sitio web donde envías noticias que son revisadas y promovidas por los mismos usuarios.

Algunos sitios que usan el mismo sistema de Menéame son Digg, Creabits o Enchílame.

Sobre Menéame, su funcionamiento y su sistema nos platicó Ricardo, pásale y disfruta con nosotros de esta sabrosa charla.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-044-131006-galli.mp3" length="29342507" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-044-131006-galli.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 13 Nov 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:40:01</itunes:duration>
<itunes:keywords>meneame,karma,creabits,blog,enchilame,ricardogalli,espana</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.43 - Foro Endeavor</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Interesante conferencia impartida por Marcos Achar, Director General de Comex.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Conferencia impartida por Marcos Achar, Director General de Comex en el marco del Foro Endeavor el pasado 12 de Octubre, 2006, en la Cd. de México.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-043-061106-comex.mp3" length="25724406" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-043-061106-comex.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 7 Nov 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:35:43</itunes:duration>
<itunes:keywords>endeavor,foro,comex,achar,conferencia</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.42 - UNAM y el TIC Americas</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Más de Pisanty y una charla con Paola Anzola sobe el TIC Americas</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Continuamos la charla con Alejandro Pisanty, en esta ocasión lo referente a las nuevas medidas que se están tomando en la UNAM respecto al área tecnológica. 

También charlamos con Paola Anzola, presidenta del YABT en México, quien nos platicó sobre el Talent and Innovation Competitin of the Americas al que invitamos a nuestros jóvenes escuchas a participar.

Además platicamos sobre el último reporte anual de la AMIPCI y al final tenemos obsequios, yay!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-042-301006-tic.mp3" length="25187440" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-042-301006-tic.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 30 Oct 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:34:58</itunes:duration>
<itunes:keywords>unam,ticamericas,yabt,mybiz,paolaanzola,amipci</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.41 - Net Neutrality y Triple Play con Alejandro Pisanty</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Charlamos con Alejandro Pisanty sobre Net Neutrality y Triple Play</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Vía telefónica platicamos con Alejandro Pisanty, Director General de Servicios de Cómputo Académico de la UNAM y Presidente de la Sociedad Internet de México sobre los últimos eventos en Net Neutrality y los avances de Triple Play ¿Así o más geek?</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-041-231006-pisanty.mp3" length="22305532" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-041-231006-pisanty.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 23 Oct 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:30:14</itunes:duration>
<itunes:keywords>netneutrality,tripleplay,ip,pisanty,unam,geek,techie</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.40 - Para gamers y no tan gamers, Electronic Arts</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Conversamos con Mario Valle, manager de ventas de Electronic Arts; un programa para todos los gamers</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En el programa de hoy charlamos con Mario Valle, Sales and Marketing Manager de Electronic Arts,  la empresa lídern en el desarrollo de software de entretenimiento interactivo para consolas como XBox, PSP y Wii.

No te pierdas esta plática donde el futuro de los videojuegos y el concepto de entretenimiento tienen un papel fundamental. También, si te interesa el diseño y desarrollo de videojuegos, la forma en que las empresas desarrolladoras funcionan y lo último en tecnología del entretenimiento, esta charla es para tí.

Como plus, regalaremos demos del recién sacado del horno, FIFA07 para PSP 2, chéca el programa y entérate como participar.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-047-091006-ea.mp3" length="19434574" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-047-091006-ea.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 9 Oct 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:25:52</itunes:duration>
<itunes:keywords>gamers,videojuegos,fifa,ea,electronic,arts,software,psp,wii,xbox</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.39 - Apostándole a las nuevas tecnologías</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Charlamos con Lidia Mancera, coordinadora de Fastbridge, una división de Initiative Media.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Cada vez más, el anunciarse en los llamados "medios alternativos" es más popular. En esta ocasión platicamos con Lidia Mancera, coordinadora de Fastbridge, la división de Initiative Media encargada de publicitar a sus clientes en blogs, podcasts, WAP y demás "nuevos medios".</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-046-021006-fastbridge.mp3" length="20496384" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-046-021006-fastbridge.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 2 Oct 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:21:15</itunes:duration>
<itunes:keywords>tecnologia,publicidad,banners,initiative,wap,online</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.38 - Conferencia sobre desarrollo de software en la SG06</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Conferencia sobre Desarrollo de Software orientado a Aspectos</itunes:subtitle>
<itunes:summary>La SG 06 Conferencia y Expo, congreso técnico sobre desarrollo de software enfocado a profesionales de TI en México y Latinoamérica, se llevó a cabo en la Ciudad de México los días 20, 21 y 22 de Septiembre del 2006 en el World Trade Center y CompuSoluciones.

Durante este evento, organizado por la revista Software Gurú, tuvimos la oportunidad de grabar una interesante conferencia sobre el Desarrollo de Software Orientado a Aspectos impartida por Guadalupe Ibargüengoitia, quien cuenta con 31 años de docencia en la Facultad de Ciencias de la UNAM y 13 años en el posgrado de Ciencia e Ingenieria de la Computacion de la UNAM.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-045-250906-conferencia.mp3" length="32484864" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-045-250906-conferencia.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 25 Sep 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:33:44</itunes:duration>
<itunes:keywords>sg,software,guru,desarrollo,aspectos,orientado,conferencia,wtcmexico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.37 - Young Americas Business Trust</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Platicamos con Paola Anzola, coordinadora del YABT en México.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El Young Americas Business Trust es una organización mundial preocupada por la creación de empleos y el combate a la pobreza. 

Otorga recursos y apoyos a jóvenes interesados en crear empresas productivas y orgianiza diversos eventos donde estas empresas pueden darse a conocer a nivel mundial.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-044-180906-yabt.mp3" length="23556678" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-044-180906-yabt.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 18 Sep 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:24:26</itunes:duration>
<itunes:keywords>yabt,mybiz,paolaanzola,young,business,americas,trust</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.36 - Buscapé en México</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Buscapé, comparador de precios brasileño llega a México</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Ulises Vázques nos platica de la llegada de Buscapé a México, sus características y diferencias con otros comparadores de precios. 

Y como bonus platicamos con Pedro Galván de la revista Software Gurú, sobre la conferencia y expo SG'06.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-043-110906-buscape.mp3" length="29429760" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-043-110906-buscape.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 11 Sep 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:30:33</itunes:duration>
<itunes:keywords>buscape,ulisesvazquez,comparadordeprecios</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.35 - Prosoft</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Charlamos con Luis Daniel Soto, coordinador de software.com.mx</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Software.net.mx es el portal que te acerca al mundo de las empresas desarrolladoras de software en México, es un vínculo entre desarrolladores, empresas y usuarios que te recomendamos visitar.

El coordinador de este proyecto, Luis Daniel Soto platicó sobre Prosoft con nosotros y cómo funciona con software.net.mx</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-042-040906-prosoft.mp3" length="30761491" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-042-040906-prosoft.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 4 Sep 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:42:35</itunes:duration>
<itunes:keywords>podcast,tecnologia,frecuenciacero,interplanet,software,prosoft,luisdans</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eòn 4.5 No.34 -  Linux para todos</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Nahim de Anda, Director de Linux para Todos nos visita.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Linux para todos es un portal interactivo que funje como punto de encuentro entre el conocimiento, la comunidad y la industria de habla hispana interesada en el software libre. Este portal es aportación de Factor Evolución y los usuarios que participan en la publicación de información, como noticias, comentarios, respuestas en el foro y artículos de interés. Charlamos con el Ing. Nahim De Anda, su director sobre el desarrollo de software en México.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-041-280806-linux.mp3" length="41000960" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-041-280806-linux.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 28 Aug 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:42:36</itunes:duration>
<itunes:keywords>podcast,tecnologia,frecuenciacero,interplanet,nahimdeanda,linux,factor,evolucion</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eòn 4.5 No.33 - Animación Digital</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Platicamos con Kiyoshi Tsruru de la BSA México.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>La Business Software Alliance (BSA) es la organización que más se destaca por promover un mundo en línea seguro y legal, Kiyoshi Tsuru, su representante en México, charló vía telefónica con nosotros sobre el 1er Concurso de Animación Digital:  ?El cambio comienza con una idea? y puede ser la tuya? Un concurso que busca promover el uso legal de las herramientas de las tecnologías de la información y el reconocimiento al valor de la innovación y los derechos de Propiedad Intelectual del software. Sobre esto y la animación digital platican Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-040-220806-japon.mp3" length="19279872" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-040-220806-japon.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:26:38</itunes:duration>
<itunes:keywords>podcast,tecnologia,frecuenciacero,interplanet,kiyoshitsuru,animaciondigital,bsa,elephantsdream</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eòn 4.5 No.32 -  Despabilando la Mononeurona</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Platicamos con Manuel Montoya de Mononeurona.org</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Despibalando la Mononeurona logra reunir en un sólo portal a escritores, fotógrafos, programadores y público en general interesado en compartir, comentar y fomentar el uso de software libre a favor de una sociedad con valores comunitarios como la hermandad, el apoyo mutuo, la creación, el crecimiento humano y los derechos de los seres vivos. Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas charlan con su fundador, Manuel Montoya. Además tenemos una entrevista telefónica con Odin Mojíca, organizador del CONSOL 2006, un evento de Software Libre que no te puedes perder. Bienvenido a una edición más de EON 4.5, un Podcast que cada vez se pone mejor.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-039-140806-montoya.mp3" length="28696576" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-039-140806-montoya.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 14 Aug 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:39:43</itunes:duration>
<itunes:keywords>podcast,tecnologia,frecuenciacero,interplanet,manuelmontoya,softwarelibre,consol,linux,,mexico,mononeurona,unix,ipn</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eòn 4.5 No.31 -  IAB México</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Conversamos con Bianca Loew, directora general del IAB México.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El Interactive Advertising Bureau es el organismo a nivel mundial más importante en la promoción del Internet como medio publicitario, a poco más de un año de su formación en México ha logrado avances considerables y los proyectos a futuro se vislumbran de gran empuje a la publicidad online en México</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-038-070806-pub.mp3" length="27951104" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-038-070806-pub.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 7 Aug 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:38:41</itunes:duration>
<itunes:keywords>podcast,tecnologia,frecuenciacero,iabmexico,interplanet,biancaloew,publicidadonline,iab,mexico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eòn 4.5 No.30 - Siper</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Juan Ramón Ruelas platica sobre Siper con Héctor Pimentel, director de proyectos de Interplanet.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Siper, es el sistema de publicación de revistas y periódicos desarrollado por Interplanet, un servicio para eficientar la publicación online y hacer de las editoriales autosuficientes a bajo costo. Héctor Pimentel ha dirigido más de 70 proyectos web con este programa.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-037-310706-hector.mp3" length="28303360" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-037-310706-hector.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 31 Jul 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:39:10</itunes:duration>
<itunes:keywords>siper,interplanet,podcast,tecnologia</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eòn 4.5 No.29 - Creabits y SES Latino 06</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Platicamos con Acnel Morelos creador de Creabits.com. Además las impresiones de Antonio Quirarte sobre SES Latino 06 Conference &amp; Expo</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Antonio Quirarte comenta sus impresiones sobre la Conferencia &amp; Expo "Search Engine Strategies Latino '06". En el segundo bloque entrevistamos a Acnel Morelos creador de Creabits.com, un sitio mexicano agregador de noticias donde los usuarios postean sobre lo que les parece interesante y votan por las mejores notas.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-036-240706-noticias.mp3" length="26054656" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-036-240706-noticias.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 24 Jul 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:36:03</itunes:duration>
<itunes:keywords>tecnologia,noticias,internet,negocios,gadgets,eon,,frecuencia,cero,la,otra,radio</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eòn 4.5 No.28 - Software Guru</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Juan Ramón Ruelas platica con Pedro Galván, Editor Ejecutivo de Software Guru.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Software Guru es la primer revista completamente dedicada a los profesionistas de software en México y Latinoamérica, actualmente cuenta con más de 10 mil usuarios registrados en su sitio web que descargan de forma gratuita las ediciones publicadas. Platicamos con Pedro Galván, Editor Ejecutivo sobre la revista, el desarrollo de software a nivel nacional y SG 06, una conferencia-expo a realizarse en Septiembre.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-035-170706-prog.mp3" length="30711808" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-035-170706-prog.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 17 Jul 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:42:31</itunes:duration>
<itunes:keywords>software,guru,pedro,galvan,podcast,eon,desarrollo,software</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eòn 4.5 No.27 -  Net Neutrality y la Reunión del ICANN</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Conversación con Oscar Robles de NIC México</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El debate de la Net Neutrality está en boca de todos. Quienes están concientes de la posibilidad de perder la igualdad en el tratamiento que se le da al tráfico en Internet ya han comenzado a movilizarse, de esto conversan vía telefónica Antonio Quirarte y Oscar Robles, quién rcientemente partició en la Reunión del  ICANN en Marruecos, dond e se discutió, entre otras cosas, la posibilidad de bloquear las denominadas búsquedas Whois.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-034-070706-neutralidad.mp3" length="23683072" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-034-070706-neutralidad.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 10 Jul 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:32:45</itunes:duration>
<itunes:keywords>netneutrality,timbernerslee,icann,oscarrobles,nicmx,podcast,,tecnologia,internet,negocios</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eòn 4.5 No.26 - Mitos y realidades de la certificación Java en México</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Emilio Osorio, consultor de Sun Microsystems, nos abre la puerta al mundo de Java en México</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Los programadores en Java constantemente anhelan certificarse pero ¿Saben realmente cuáles son sus beneficios? Emilio Osorio platica con Juan Ramón Ruelas y Antonio Quirarte sobre las concepciones comunes respecto a la certificación y los beneficios de obtenerla, haciendo tambien una revisión intereseante sobre otros aspectos realacionados con la programación y aplicaciones de esta plataforma tecnológica.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-033-300606-italia.mp3" length="33591296" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-033-300606-italia.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 3 Jul 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:46:31</itunes:duration>
<itunes:keywords>tecnologia,internet,programacion,java,inovacion,negocios,frecuenciacero,la,otra,radio</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eòn 4.5 No.25 - Publicidad online</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Entrevista con Dan Goldsmit, Director de Ventas de Click Diario Network.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>La publicidad está cambiando a la par de los avances tecnológicos, hoy cada vez más el anunciarse en línea es la opción que muchas empresas están buscando. Sobre esto platicamos con Dan Goldsmit, Director de ventas Internacionales en Click Diario Network</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-032-230606-publicidad.mp3" length="30183424" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-032-230606-publicidad.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 26 Jun 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:41:55</itunes:duration>
<itunes:keywords>tecnologia,internet,publicidad,negocios,inovacion,desarrollo,podcast,frecuencia,cero,clickdiario,goldsmit</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eòn 4.5 No.24 - Tecnología social</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una charla sobre el lado social de la tecnología. De las trabas y beneficios al momento de adoptar nuevas tecnologías en el Tercer Sector.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Fabio Ripoll, coordinador de comunicación del Centro Mexicano para la Filantropía, nos platica sobre como la tecnología es una de las mejores herramientas para las organizaciones sociales, sus trabas al intentar adoptarlas y lo que en México se está haciendo.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-031-190606-cemefi.mp3" length="21798912" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-031-190606-cemefi.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 19 Jun 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:30:08</itunes:duration>
<itunes:keywords>tecnologia,inovacion,internet,negocios,tecnologia,negocios,cemefi,ong,ongd,filantropia,voluntariado,empresa,podcast,tercersector,organizaciones,empresa,donacion,eon,frecuencia,cero,interplanet</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eòn 4.5 No.23 - Aires de Campo</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>La producción y consumo de productos orgánicos en el mundo va en aumento, ¿Cuál es la postura de México?</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Aires de Campo es una empresa de desarrollo y comercialización de productos orgánicos que opera desde 2001 en la Ciudad de México. Pablo Muñozledo, creador del concepto, nos platica de los beneficios de los productos orgánicos, la producción en México y el futuro que se visulumbra.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-029-060606-campo.mp3" length="27328750" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-029-060606-campo.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 12 Jun 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:37:49</itunes:duration>
<itunes:keywords>eon,internet,negocios,tecnologia,organico,campo,campesinos,vegetales,leche</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.22 - La lista PC World de los peores 25 productos tecnológicos.</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>El pasado 26 de mayo la revista PC World publico la lista de lo que ellos consideran los peores productos tecnológicos de todos los tiempos</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Aunque el título es exagerado, no dudamos que desde antes de los tiempos de la construcción de las piramides algún necio haya querido imponer alguna tecnología que más que ayudar terminaba afectando a los usuarios, el artículo nos trajo a la memoria varios de los productos de la lista.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-028-020606-corto.mp3" length="18702336" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-028-020606-corto.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 5 Jun 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:25:58</itunes:duration>
<itunes:keywords>tecnologia,internet,inovacion,negocios,modernidad</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.21 - Entrevistas con los Expertos en la Cumbre Endeavor</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Panel de discusión con expertos grabada en la Cumbre Endeavor de directores generales</itunes:subtitle>
<itunes:summary>La cumbre Endeavor de Directores Generales inició con este panel de expertos que responde a las preguntas de los medios de negocios más destacados de México sobre temas de ventas, financiamiento e innovación.  Los participantes en esta mesa son: Miguel Angel Dávila, Director General Cinemex; Gerardo Villareal, Director General Intel México; Jesús de Juan, Socio Director Boston Consulting Group; Alfredo Castellanos, Managing Director Discovery Americas I y Francisco Martinez, Director General Neology.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-027-310506-conferencias.mp3" length="112046080" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-027-310506-conferencias.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 31 May 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>01:56:36</itunes:duration>
<itunes:keywords>tecnologia,endeavor,inovacion,negocios,crecimiento</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.20 - Briefblog</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una buena dosis de publicidad</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Arturo de Albornoz administra, uno de los más visitados ad-blogs de habla 
hispana. Con él platicamos sobre las nuevas tendencias de la publicidad y 
de la penetración de los blogs en las agencias de publicidad.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-026-250506-blog.mp3" length="30552064" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-026-250506-blog.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 25 May 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:42:18</itunes:duration>
<itunes:keywords>publicidad,tecnologia,internet,computacion,negocios,inovacion</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.19 - Entevista a Julio Vaca, Product Manager de Podzinger</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Búsquedas textuales en contenido multimedia</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Podzinger es un sistema que utiliza tecnología de reconocimiento de voz
para transcribir en texto simple, las palabras audibles de un archivo de
audio o video, permitiendo así realizar búsquedas literales dentro de
contenido multimedia. Su funcionamiento y precisión son fascinantes. Podzinger es una división de BBN techonologies, empresa creadora de diversas soluciones innovadoras que son utilizadas por el gobierno de los
Estados Unidos para salvaguardar su seguridad nacional. Julio Vaca tiene
la tarea de hacer de Podzinger un negocio. Entérate de cómo piensa hacerlo escuchando este episodio</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-025-100506-podzinger.mp3" length="29212672" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-025-100506-podzinger.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 10 May 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:40:26</itunes:duration>
<itunes:keywords>podzinger,busquedas,de,audio,y,de,video,en,internet,tecnologia,inovacion,negocios</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.18 - Seguridad Informática en las Empresas</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>¿Problema de conciencia o de presupuesto?</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta ocasión charlamos con Javier Liendo, gerente de seguridad en Lucent Technologies, sobre su experiencia como consultor en seguridad informática. La dificultad para cuantificar los daños y riesgos, así como la falta de conciencia y hasta tecnofobia en los mandos superiores de las empresas hace que se aprovechan las vulnerabilidades en sus redes de información. El efecto "caramelo" de una fuerte protección hacia el exterior y una blanda o ninguna en el interior es lo que mejor describe el día a día de muchos de los grandes corporativos.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-024-030506-seguridad.mp3" length="35082240" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-024-030506-seguridad.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 3 May 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:48:35</itunes:duration>
<itunes:keywords>tecnologia,seguridad,informatica,inovacion,internet,negocios,ideas,tecnologia,internet</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.17 - Compradores encubiertos: consultores de vanguardia</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Diez años de Shop´n Check en México</itunes:subtitle>
<itunes:summary>La relación cliente - empleado es la base del éxito en cualquier negocio. Por eso los compradores encubiertos ayudan a las empresas a evaluar sus áreas de oportunidad en la atención y servicio al cliente. Si tu negocio se encuentra estancado esta consultoría te conviene.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-022-180406-empresa.mp3" length="40202240" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-022-180406-empresa.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 19 Apr 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:41:46</itunes:duration>
<itunes:keywords>compradores,encubiertos,valoracion,empresarial,mejoramiento,de,procesos,tecnologia,inovacion,calidad,mistery,shopping,shop,check</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.16 - Entrevista a Kiyoshi Tsuru</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Acciones de la BSA en México y resultados de la reunión de ICANN en Nueva Zelanda</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Kiyoshi Tsuru, en su carácter de representante en México de la BSA nos comenta de su misión en nuestro país y destierra muchos de los mitos que existen al rededor de las actividades de esta organización que está formada por los principales desarrolladores de software a nivel mundial. Luego, como Consejero de la Generic Names Supporting Organization de ICANN, nos platica los puntos relevantes de la más reciente reunión llevada acabo en Wellington, Nueva Zelanda.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-020-050406-tsuru.mp3" length="40255488" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-020-050406-tsuru.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 5 Apr 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:55:46</itunes:duration>
<itunes:keywords>tecnologia,propiedad,intelectual,internet,computacion,web,red,globalizacion,pirateria</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.14 - Los podcast</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>¿Auténticos herederos de la radio?</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta nueva edición de Eon 4.5, Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas tienen un invitado muy especial, Edgar Luna, Director de FrecuenciaCero,la División de Producción de Podcast de Interplanet. 
Acompáñanos en esta charla en la que trataremos de responder la pregunta planteada y hallar el paralelismo entre la primera década de la Radio y la primera década de los Podcasts.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-019-290306-frecuenciacero.mp3" length="49483776" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-019-290306-frecuenciacero.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 29 Mar 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:51:26</itunes:duration>
<itunes:keywords>tecnologia,red,desarrollo,avance,computacion</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.13 - Protección legal de la propiedad intelectual en Internet.</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Entrevistamos al abogado Agustín Ríos, experto en temas</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Agustín Ríos nos orienta sobre las acciones preventivas que debemos llevar a cabo para protegernos de un plagio a nuestra marca y/o dominio en Internet. El costo por esta previsión es irrisoriamente económico, no hacerlo a tiempo ni adecuadamente puede ser algo muy costoso para las empresas.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-017-150306-abogado.mp3" length="61886464" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-017-150306-abogado.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 15 Mar 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>01:04:21</itunes:duration>
<itunes:keywords>tecnologia,internet,derechos,de,autor,patentes,internet,computacion,ordenadores,negocios</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.12 - Capital de riesgo en México</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Pepe Neif nos platica sobre el levantamiento de capital en Mexico</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Pepe ha sido un participante activo del movimiento de Software Libre;
colaboró en la producción y distribución de la distro mexicana LinuxPPP y ayudó al gobierno de Venezuela a modelar su política de Software Libre, pero a lo que él realmente se dedica es a la finanzas.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-016-080306-neif.mp3" length="31416320" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-016-080306-neif.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 8 Mar 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:43:30</itunes:duration>
<itunes:keywords>software,libre,negocios,capital,riesgo,ventura,inversiones,neif</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.11 - La Asociación Mexicana de Internet</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruenlas.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Entrevista a Ernesto Valdez, Subdirector de la AMIPCI.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Ernesto Valdez, subidrector de la AMIPCI -o mejor conocida como la
Asociación Mexicana de Internet- nos platica las funciones y logros de
esta asociación que congrega a los "movers &amp; shakers" del Internet en
México y nos proporciona algunas cifras interesantes.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-015-280206-internet.mp3" length="38707200" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-015-280206-internet.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 1 Mar 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:40:13</itunes:duration>
<itunes:keywords>tecnologia,internet,conectividad,usabilidad,red,negocios,venta,en,linea,computadoras,computo</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.10 - Toyota´s Way</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Entrevistamos a Cristina Zamora, Gte. de</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Ana Cristina Zamora, de Toyota México, nos expone la filosofía de trabajo 
que reina en esta empresa y por qué es el principal pilar que  rige toda la actividad humana de esta corporación con el objetivo de  obtener la máxima calidad en sus productos.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-014-210206-toyota.mp3" length="33570816" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-014-210206-toyota.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 22 Feb 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:34:52</itunes:duration>
<itunes:keywords>toyota,empresas,produccion,tecnologia,industria,automotriz,calidad,total,eficiencia,maxima,proceso,de,mejora,continua</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.09 - E-commerce (Parte 2)</title>
<itunes:author></itunes:author>
<itunes:subtitle>Segunda entrega de la entrevista a Leonardo Shapiro, fundador</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Esta es la segunda parte de la entrevista que hicimos a Leonardo Shapiro, quien de una manera ágil y amena nos da una cátedra sobre las situación
legal y comercial del comercio electrónico en México. Leonardo es fundador de Tienda-Kit, empresa de servicios transaccionales que desarrolla y opera plataformas tecnológicas para habilitar medios de cobro y pago tanto en Internet como en el negocio real.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-013-140206-comercioelectronico.mp3" length="39694336" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-013-140206-comercioelectronico.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 15 Feb 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:41:14</itunes:duration>
<itunes:keywords>comercio,electronico,internet,computacion,proteccion,seguridad,mecanismos,de,prevencion,de,fraudes,venta,en,linea,pago,en,linea,cobro,en,linea</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.08 - E-commerce, situación del cobro en línea en México</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Entrevistamos a Leonardo Shapiro, fundador de Tienda-Kit y experto en servicios transaccionales.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Entrevistamos a Leonardo Shapiro, quien de una manera ágil y amena nos da una cátedra sobre las situación legal y comercial del comercio electrónico en México. Leonardo es fundador de Tienda-Kit, empresa de servicios transaccionales que desarrolla y opera plataformas tecnológicas para habilitar medios de cobro y pago tanto en Internet como en el negocio real.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-011-080206-tarjetas.mp3" length="34336768" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-011-080206-tarjetas.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 9 Feb 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:47:34</itunes:duration>
<itunes:keywords>tecnologia,negocios,internet,usabilidad,comercio,en,linea,evolucion,modernidad</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.07 - Entrevista a un programador</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Entrevista realizada a Javier Rodríguez, experimentado desarrollador de softwarwe</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Javier es un experimentado programador que ha implantado diversos
proyectos con tecnología de punta en Internet eficientando y aplicando
procesos de inteligencia de negocios para las áreas de Comercio
Electrónico. Con él platicamos sabrosamente sobre diversos temas que 
involucran el desarrollo de software en la actualidad.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-009-180106-programador.mp3" length="31805440" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-009-180106-programador.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 18 Jan 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:44:02</itunes:duration>
<itunes:keywords>programacion,computadoras,ordenadores,tecnologia,internet,evolucion</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.06 - Cómputo Forense.</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Entrevista a Andrés Velázquez, Examinador Forense Digital.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Antonio Quirarte entrevista a Andrés Velázquez, Director General de 
Evidencia Digital y se adentran a través de esta interesante charla en el todavía poco conocido mundo del Cómputo Forense. Andrés Velázquez es 
consultor independiente de seguridad informática para varias empresas de 
América Latina. Cuenta con varias certificaciones en el área de seguridad informática a nivel mundial y está certificado como auditor líder en el estándar británico BS-7799-2. Es el único latinoamericano certificado para el análisis forense de PDA´s y Celulares por Paraben Forensic Tools.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-007-040106-informaticaforense.mp3" length="34877440" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-007-040106-informaticaforense.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 4 Jan 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:48:18</itunes:duration>
<itunes:keywords>informatica,computo,forense,crimen,computadoras,ordenadores,archivos,delitos</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.05 - La nueva mercadotecnia.</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte.</itunes:author>
<itunes:subtitle>La influencia que el desarrollo tecnológico ha tenido en la forma en la que en la actualidad concebimos la mercadotecnia.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En un episodio màs de Eon 4.5., Antonio Quirarte nos habla de la evoluciòn que a partir de los desarrollo tecnològicos recientes, ha experimentado la mercadotecnia. Adentràndose en un viaje por los laberintos de la tecnologìa, Toño nos pone una vez màs al dìa en este nuevo podcast de FrecuenciaCero, la otra radio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-006-271205-nuevamercadotecnia.mp3" length="32182272" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-006-271205-nuevamercadotecnia.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 27 Dec 2005 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:33:25</itunes:duration>
<itunes:keywords>tecnologia,internet,,mercadotecnia,red,ventas,clientes,negocios</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.04 - Web 2.0</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>¿Qué carajos es Web 2.0?</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En plática con Alejandro Martínez, programador de InterPlanet, charlamos para dar una explicación general sobre lo que involucra este nuevo término y qué se necesita para definir un proyecto bajo este concepto, que está permeando con resultados muy creativos los nuevos grandes proyectos en Internet.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-004-131205-web2.mp3" length="37755999" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-004-131205-web2.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 14 Dec 2005 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:39:19</itunes:duration>
<itunes:keywords>tecnologia,eon,frecuencia,cero,gadgets,noticias,informacion,antonio,quirarte,juan,ramon,ruelas,internet,novedades,mexico,google</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.03 - Infoxicación y Googlexicación.</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Mucha información pero muy poco tiempo.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En estos tiempos, la cantidad de información que recibimos o de la que podemos disponer tiende al infinito, pero lo que es y siempre será un recurso finito es el tiempo... ¿Qué hacer con toda la información que recibimos? ¿Cómo aprovecharla mejor? Toño y Juan Ramón platican sobre este mal de la sobreinformación llamado Infoxicación y recomiendan sus programas favoritos para curarse en salud.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-003-071205-infoxicacion.mp3" length="32305152" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-003-071205-infoxicacion.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 7 Dec 2005 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:33:39</itunes:duration>
<itunes:keywords>tecnologia,eon,frecuencia,cero,gadgets,noticias,informacion,antonio,quirarte,juan,ramon,ruelas,internet,novedades,mexico,google</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.02 - Entrevista a Fernando</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Qué es y cómo puedo aplicar la Voz Sobre IP.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Toño Quirarte y Juan Ramón Ruelas entrevistan a "El Pop", Fernando Romo, difusor líder del movimiento Open Source en México desde sus inicios gracias a su implacable y dinámica participación en diversos foros y medios, tanto en las esferas académicas, comerciales y gubernamentales. Actualmente es socio de Neocenter, empresa que desarrolla soluciones para Centros de Contacto o Call Centers donde se está volviendo un gurú sobre el tema de la Voz Sobre IP.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-002-301105-vozsobreip.mp3" length="37117701" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-002-301105-vozsobreip.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 30 Nov 2005 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:38:40</itunes:duration>
<itunes:keywords>tecnologia,pop,voip,voz,sobre,ip,linux,eon,frecuencia,cero,gadgets,noticias,informacion,antonio,quirarte,juan,ramon,ruelas,internet,novedades,mexico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Eón 4.5 No.01 - Diez años de Internet en México</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>El crecimiento de la red y su uso en nuestro país</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Toño Quirarte y Juan Ramón Ruelas hablan de sus experiencias al haber sido pioneros de la Internet en México y en ese contexto entrevistan a uno de los hombres que más conoce de la historia de este medio en nuestro país: Javier Matuk</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-001-221105-historiainternet.mp3" length="22398015" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-001-221105-historiainternet.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 22 Nov 2005 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:40:27</itunes:duration>
<itunes:keywords>tecnologia,linux,eon,frecuencia,cero,gadgets,noticias,informacion,antonio,quirarte,juan,ramon,ruelas,internet,novedades,mexico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>IPv6-Tour: Introducción y Estado del Arte de IPv6</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Conferencia impartida por Jordi Palet.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>IPv6 ya no es un ejercicio académico, es ya una realidad en el mundo actual donde Asia y Europa están tomando una aceleradísima ventaja, desafortunadamente los gobiernos en Latinoamérica no están dando la debida difusión y apoyo, de ahí que LacNic este realizando el llamado IPv6 Tour para promover el uso de este protocolo. En esta primera conferencia, el experto, Jordi Palet nos da una visión real, aunque pudiera parecer futurista, de las ventajas actuales de IPv6.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-005-211205-ipv61.mp3" length="64485662" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-005-211205-ipv61.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 21 Nov 2005 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>01:29:00</itunes:duration>
<itunes:keywords>internet,ipvseis,lacnic,nic,eon,quirarte,ruelas,internet</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>IPv6-Tour: Innovación con IPv6</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte y Juan Ramón Ruelas</itunes:author>
<itunes:subtitle>Conferencia impartida por Jordi Palet</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta ocasión, el experto Jordi Palet nos expone inspiradores ejemplos del uso actual del IPv6 en aplicaciones en el mundo real.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-999-261205-ipv62.mp3" length="35901631" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-999-261205-ipv62.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 21 Nov 2005 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:49:51</itunes:duration>
<itunes:keywords>internet,ipvseis,lacnic,nic,eon,quirarte,ruelas,internet</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>IPv6-Tour: Situación de IPv6 en América Latina y Caribe.</title>
<itunes:author>Antonio Quirarte.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Conferencia impartida por Germán Valdez Avilés, Gerente de Políticas de LACNIC</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Germán Avilés nos proporciona información sobre el estado actual que 
guarda el desarrollo y utilización de este nuevo protocolo en America 
Latina. Conferencia grabada en el IPV6 Tour en la Ciudad de México el día</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-999-291205-ipv63.mp3" length="16086726" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/eon45/eon-999-291205-ipv63.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 21 Nov 2005 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:22:20</itunes:duration>
<itunes:keywords>tecnologia,internet,evolucion,avance,inovacion</itunes:keywords>
</item>
</channel>
</rss>
