<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
<channel>
<title>Imposible estar de acuerdo</title>
<description>René Palacios comparte con los escuchas puntos de vista polémicos y controversiales sobre la realidad nacional e internacional. Opiniones  a contra corriente, lejanas a lo políticamente correcto  sustentadas en argumentos sólidos y abiertos siempre al debate y a la refutación por parte de los escuchas.</description>
<itunes:author>René Palacios Gaguine</itunes:author>
<link>http://www.imposibleestardeacuerdo.com</link>
<itunes:subtitle>El programa en el que te decimos lo que no quieres oír</itunes:subtitle>
<itunes:summary>René Palacios comparte con los escuchas puntos de vista polémicos y controversiales sobre la realidad nacional e internacional. Opiniones  a contra corriente, lejanas a lo políticamente correcto  sustentadas en argumentos sólidos y abiertos siempre al debate y a la refutación por parte de los escuchas.</itunes:summary>
<language>es-mx</language>
<copyright>© 2005 FrecuenciaCero. Digital Entertainment Network. Todos los derechos reservados.</copyright>
<itunes:owner>
<itunes:name>FrecuenciaCero. Digital Entertainment Network.</itunes:name>
<itunes:email>contacto@frecuenciacero.com.mx</itunes:email>
</itunes:owner>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:image href="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/image/icon-frecuenciacero_130.jpg"></itunes:image>
<image><url>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/image/icon-frecuenciacero_144.jpg</url><title>Imposible estar de acuerdo</title><link>http://www.imposibleestardeacuerdo.com</link></image>
<itunes:category text="TV &amp; Film">
<itunes:category text="Politics" />
</itunes:category>

<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.79 - La convocatoria para votar en favor de las que serían las siete nuevas maravillas del mundo.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Un voto no calificado un voto carente de elementos de juicio.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta nueva edición de Imposible estar de acuerdo hablaremos de la convocatoria a votar en favor de una serie de opciones de las que eventualmente resultarán las nuevas siete maravillas del mundo. En este sentido ha habido en México una campaña buscando atraer votos en favor de Chichen Itzá. De todo esto hablaremos en esta nueva entrega. Quédate con nosotros en este que es un podcast más de FrecuenciaCero, Digital Entertainment Network.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-079-080607-maravillas.mp3" length="9654272" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-079-080607-maravillas.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 8 Jun 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:13:16</itunes:duration>
<itunes:keywords>siete,maravillas,chichen,izta,piramides,de,egipto,saqara,aya,sofia</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.78 - Club Pachuca, campeón del futbol mexicano.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Al final ganó quien tenía que ganar.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El pasado domingo, el Club de futbol Pachuca se erigió como campeón del futbol mexicano. Tomamos este acontecimiento para hablar un poco del sistema de competencia que existe en el futbol de nuestro país, mismo que desde nuestro punto de vista, deja ver la poca valoración que tenemos de mecanismos verdaderamente meritocráticos de competición. De esto y mucho más hablaremos en esta nueva entrega de Imposible estar de acuerdo. Quédate con nosotros en este que es un podcast más de FrecuenciaCero, Digital Entertainment Network.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-078-010607-pachuca.mp3" length="10960896" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-078-010607-pachuca.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 1 Jun 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:15:05</itunes:duration>
<itunes:keywords>pachuca,hugo,chavez,gabriel,caballero,futbol,mexicano</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.77 - Puntos de vista sobre el perfil del nuevo presidente francés Nicolás Sarkozy.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Temas de la actualidad mundial.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Polémico sin lugar a dudas resulta el nuevo Presidente de Francia Nicolás Sarkozy. Sus posiciones en torno a temas delicados como la identidad nacional francesa y la política hacia la inmigración han despertado las más encendidas protestas. En esta ocasión en Imposible estar de acuerdo hablaremos de esto y un poco más. Quédate con nosotros en este que es un podcast más de FrecuenciaCero, Digital Entertainment Network.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-077-290507-franciados.mp3" length="15011840" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-077-290507-franciados.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 25 May 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:20:43</itunes:duration>
<itunes:keywords>francia,segolen,royal,nicolas,sarkozy,elecciones,presidenciales</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.76 - Nicolas Sarkozy será a partir del 16 de mayo el nuevo Presidente de Francia.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Jacques Chirac concluye diez años al frente del país galo.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Nicolas Sarkozy terminó imponiéndose a Segolen Royal en la segunda vuelta de las elecciones presidenciales francesas. La candidata socialista desempeñó un muy buen papel en la campaña electoral y se quedó a tan sólo 6 puntos porcentuales de convertirse en la primera Presidenta de Francia. De estoy mucho más hablaremos en esta nueva entrega de Imposible estar de acuerdo.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-076-110507-francia.mp3" length="18259968" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-076-110507-francia.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 11 May 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:25:13</itunes:duration>
<itunes:keywords>francia,segolen,royal,nicolas,sarkozy,elecciones,presidenciales</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.75 - El beso del diablo: el renovado activismo del ex Presidente Vicente Fox.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Fortaleciendo al populismo.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El ex Presidente Vicente Fox parece haber experimentado la nostalgia de encontrarse lejos del poder y ha decidido volver a las andadas asumiendo un papel militante en el seno de la Organización Demócrata Cristiana de América. De su actitud y sus implicaciones hablaremos en esta nueva edioción de Imposible estar de acuerdo. Acompáñanos a este que es un podcast más de FrecuenciaCero, Digital Entertainment Network.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-075-040507-espino.mp3" length="13594624" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-075-040507-espino.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 4 May 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:18:45</itunes:duration>
<itunes:keywords>manuel,espino,vicente,fox,felipe,calderon,politica,nacional,organizacion,democrata,cristiana,de,america,franeleros</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.74 - La ley de cultura cívica y sus problemas de aplicación en el Distrito Federal.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Los viene viene, los limpia parabrisas etc etc etc.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>La ciudadanía del Distrito Federal debe enfrentarse a la cruda realidad que vive y no crearse fantasías sobre escenarios que quisiera que se correspondieran con la realidad. La problemàtica de los franeleros contemplada en la Ley de Cultura Cívica es un ejemplo de esta desubicación en el seno de la opinión pública. De ello y de un poco más hablaremos en esta nueva edición de Imposible estar de acuerdo, un podcast más de FrecuenciaCero, Digital Entertainment Network.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-074-270407-franela.mp3" length="12079104" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-074-270407-franela.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:16:38</itunes:duration>
<itunes:keywords>franeleros,ley,de,cultura,civica,distrito,federal,rene,palacios,polemica,politica,joel,ortega</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.73 - Mariana Gomez del Campo y su propuesta de referendum.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>A días de la aprobación de la quinta causal.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>A tan sólo unos días de que la Asamblea Legislativa del Distrito Federal apruebe la modificación legal que resultaría en la plena despenalización del aborto en la Ciudad de México, Mariana Gómez del Campo, presidenta del PAN en la capital insiste en la propuesta de someter la modificación a un referendum. De esto hablaremos en esta nueva edición de Imposible estar de acuerdo, un podcast más de FrecuenciaCero, Digital Entertainment Network.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-073-170407-abortotres.mp3" length="8839168" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-073-170407-abortotres.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 20 Apr 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:12:08</itunes:duration>
<itunes:keywords>aborto,mariana,gomez,del,campo,pan,referndum,distrito,federal,prd,victor,hugo,corigo</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.72 - El Sindicalismo Mexicano y su absoluta necesidad de modernización.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Nido de gerontócratas.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El año de 1997 fue el primero de la historia moderna de México en el que el Congreso de la Unión a nivel federal, concretamente la Cámara de Diputados, estuvo compuesta por una mayoría opositora. Ese hecho marcó la llegada de nuestro país a la modernidad política, a la madurez democrática. Sin embargo existen sectores del andamiaje institucional en donde los relojes parecen haberse detenido. Es el caso del Sindicalismo mexicano. De ello hablaremos un poco en esta nueva entrega de Imposible estar de acuerdo. Un podcast más de FrecuenciaCero, Digital Entertainment Network.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-072-130407-sindicato.mp3" length="11014144" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-072-130407-sindicato.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 13 Apr 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:15:10</itunes:duration>
<itunes:keywords>sindicalismo,politica,mexico,modernizacion,trabajadores,derechos,huelga,napoleon,gomez,urrutia</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.71 - Auge ciclista, playas y la discusion sobre la despenalizacion del aborto.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Temas de actualidad en la Ciudad de México.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>La discusión en torno a la posible aprobación en el seno de la Asamblea Legislativa del Distrito Federal de una ley que despenalice el aborto continua mientras que el jefe de gobierno Marcelo Ebrard acude a su oficina a bordo de una bicicleta pasándose los altos y haciéndose acompañar  de todos los funcionarios de su primer círculo apenas unos días antes de la inauguración de las primeras playas artificiales jamás vistas en la Ciudad de México. De todo esto hablaremos en esta nueva entrega de Imposible estar de acuerdo, un podcast más de FrecuenciaCero, Digital Entertainment Network.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-071-070407-abortodos.mp3" length="18251776" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-071-070407-abortodos.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 6 Apr 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:25:12</itunes:duration>
<itunes:keywords>playas,artificiales,marcelo,ebrard,aborto,bicicleta,populismo,mediatico,prd,rene,palacios,imposible,estar,de,acuerdo</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No 70 - En pleno debate por la posible despenalización del aborto surge la digura del mayoriteo.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Debate nacional.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta ocasión en Imposible estar de acuerdo abordaremos un tema de incuestionable actualidad, a saber, la posible aprobación en el seno de la Asamblea Legislativa del Distrito Federal de una ley que despenalizaría la interrupción voluntaria del embarazo. En medio del debate causado por esta delicada situación ha surgido entre las opiniones de analistas, articulistas y columnistas la amenazante figura del llamado mayoriteo. Del famoso mayoriteo y del aborto mismo pues, hablaremos en esta nueva edición de Imposible estar de acuerdo, un podcast más de FrecuenciaCero, Digital Entertainment Network.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-070-210307-mayoriteo.mp3" length="12677120" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-070-210307-mayoriteo.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 30 Mar 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:17:28</itunes:duration>
<itunes:keywords>aborto,mayoriteo,prd,asamblea,legislativa,del,distrito,federal,despenalizacion</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.69 - Ley General de Acceso de las Mujeres a una Vida Libre de Violencia.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Homenaje al absurdo.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El pasado primero de febrero el Presidente Felipe Calderón Hinojosa publicó la Ley General de Acceso de las Mujeres a una Vida Libre de Violencia. Incuestionablemente fue una medida de relumbrón con objeto de no salirse de lo políticamente correcto, sobre todo en las circunstancias con las que empezó la actual administración federal. Una ley específicamente dirigida a la protección de las mujeres y sólo de las mujeres es esencialmente discriminatoria y en poco o en nada ayuda a la construcción de una verdadera equidad de género.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-069-150307-mujeres.mp3" length="8609792" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-069-150307-mujeres.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 16 Mar 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:11:49</itunes:duration>
<itunes:keywords>ley,general,de,acceso,de,las,mujeres,a,una,vida,libre,de,violencia,felipe,calderon,ley,sexismo,misoginia,discriminacion,equidad,de,genero</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.68 - Una selección gay de futbol. Una intención antidiscriminatoria que se traduce en un acto de discriminación.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Contradicciones del mundo de hoy.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>La formación de una selección gay de futbol con la aspiración de participar en el mundial de futbol gay nace como una intención antidiscriminatoria que al final del día se traduce en un acto de discriminación. Las actitudes sectarias son por definición favorecedoras de esquemas de discriminación. De esto y de un poco más hablaremos en esta nueva entrega de Imposible estar de acuerdo.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-068-080307-gay.mp3" length="12918784" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-068-080307-gay.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 9 Mar 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:17:48</itunes:duration>
<itunes:keywords>gay,homosexuales,futbol,sectarismo,discriminacion,homofobia,rene,palacios</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.67 - Opiniones sobre las cintas Cartas desde Iwo Jima t el último Rey de Escocia.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Dramas testimoniales.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta ocasión en Imposible estar de acuerdo hablaremos sobre los puntos de vista que nos merecieron dos pelìculas de reciente estreno, a saber, Cartas desde Iwo Jima y El último Rey de Escocia. Quédate con nosotros en este que es un podcast más de FrecuenciaCero, Digital Entertainment Network.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-067-010307-peliculas.mp3" length="18333696" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-067-010307-peliculas.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 2 Mar 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:25:20</itunes:duration>
<itunes:keywords>el,ultimo,rey,de,escocia,cartas,desde,iwo,jima</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.66 - La propuesta de Irán de detener su programa nuclear a condición de que Estados Unidos haga lo mismo.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una estrategia para ganar tiempo.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Ante las presiones internacionales, Irán ha lanzado la propuesta de aceptar detener su programa nuclear  a cambio de que Estados Unidos haga lo mismo. De esto y más hablaremos  en este nuevo episodio de Imposible estar de acuerdo, un podcast más de FrecuenciaCero, Digilat Entertainment Network.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-066-180207-irantres.mp3" length="8826880" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-066-180207-irantres.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:12:07</itunes:duration>
<itunes:keywords>iran,armas,nucleares,estados,unidos</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No. 65 - La discriminación escondida que ha implicado el surgimiento y fortalecimiento de los llamados derechos colectivos.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Nacimiento del Partido Winaq en Guatemala.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hace algunos días la premio nobel de la paz Rigoberta Menchú anunció la fundación del Partido Político Winaq que es, en sus propias palabras, el primer partido político indígena en la historia de Guatemala. Esta situación nos da una oportunidad de reflexionar en torno a la idoneidad o no del impuslo a los llamados derechos colectivos en socieddes que pretenden ser políticamente modernas. Quédate con nosotros en este nuevo episodio de Imposible estar de acuerdo, un podcast más de FrecuenciaCero, Digital Entertainment Network.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-065-150207-winaq.mp3" length="9965568" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-065-150207-winaq.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:13:43</itunes:duration>
<itunes:keywords>winaq,rigoberta,menchu,tum,guatemala,indigenas</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.64 - Otra vez Noroña.... y en lo que a AMLO respecta, polìtico que respira, aspira. Su carrera política está lejos de haber concluido.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>El regreso de Andrés Manuel.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Se equivocan quienes piensan que la carrera política de Andrés Manuel López Obrador está terminada. El ex candidato presidencial del Partido de la Revolución Democrática  ha entendido que para recuperar un poco del capital polìtico perdido debe darle al gobierno de Felipe Calderón algún tiempo. Sin embargo, el regreso de Andrés Manuel no depende de lo buena o mala que sea la adminitración del Presidente Calderón sino sólo del tiempo. Podríamos decir que sería algo que obedecería al comportamiento cíclico de los tiempos políticos. De esto hablaremos en esta nueva entrega de Imposible estar de acuerdo, un podcast más FrecuenciaCero.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-064-100207-norona.mp3" length="13324288" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-064-100207-norona.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 9 Feb 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:18:22</itunes:duration>
<itunes:keywords>politica,amlo,andres,manuel,lopez,obrador,felipe,calderon,politica</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.63 - Las declaraciones de Felipe Calderón en Davos desataron una nueva polémica con Venezuela.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Sobre las acuerdos que no hemos alcanzado.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Las reacciones que en algunos círculos de la opinión pública mexicana surgieron a raíz de declaraciones del Presidente Felipe Calderón en torno a la idoneidad de volver a esquemas de dictaduras vitalicias en América Latina deja ver que en la ciudadanía mexicana no se han construido aún los consensos necesarios en torno a la convicción democrática del país, al respeto a la legalidad y a la separación de poderes. De esto y de mucho más hablaremos en esta nueva emisión de Imposible estar de acuerdo. Un podcast más de FrecuenciaCero. Digital Entertainment Network.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-063-020207-chavezotro.mp3" length="9867264" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-063-020207-chavezotro.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 2 Feb 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:13:44</itunes:duration>
<itunes:keywords>felipe,calderon,america,latina,futuro,populismo,hugo,chavez,venezuela,dictadura,vitalicias,polemica,controversia</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.62 - El asesinato del periodista turco Hrant Dink y la condición humana.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una mirada al acontecer actual</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Una manifestación de 50 000 personas acompañó las exequias de Hrant Dink, periodista turco asesinado a las afueras del periodico en el que laboraba por un nacionalista turco. Dink abogó en su labor periodística por la causa armenia consistente en el reconocimiento por parte del Estado turco del genocidio sufrido por el pueblo armenio en la segunda década del siglo XX. De esto y de la condición humana charlaremos en esta nueva edición de Imposible estar de acuerdo, un podcast más de FrecuenciaCero.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-062-250107-armenio.mp3" length="11390976" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-062-250107-armenio.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:15:41</itunes:duration>
<itunes:keywords>turquia,armenia,genocidio,politica,controversia,polemica</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.61 - El incremento del precio del maiz y la caída de los precios del petróleo impactan a la economía mexicana.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>La imposibilidad de establecer los precios por decreto.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>A dos meses de iniciado el sexenio de Felipe Calderón, el comportamiento de los precios internacionales del maíz y del petróleo ha impactado de forma negativa a la economía mexicana.  En la consecuente búsqueda de culpables por parte de los medios de comunicación, lamentablemente se ha demostrado que los periodistas suelen tener ideas erróneas sobre las causas del incremento o decremento del precio de los productos. De esto y un poco más hablaremos en esta nueva edición de Imposible estar de acuerdo. Quédate con nosotros en este que es un podcast más de FrecuenciaCero.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-061-100107-maiz.mp3" length="12890112" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-061-100107-maiz.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 19 Jan 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:17:46</itunes:duration>
<itunes:keywords>maiz,petroleo,precios,economia,pobreza,alimentacion,tortilla</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.60 - Hugo Chávez asume un nuevo mandato presidencial en Venezuela.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Radicalización del gobierno venezolano de Chávez.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Mientras en Amárica del Sur, Hugo Chávez intranquiliza a más de uno anunciando la radicalización de su proyecto de reforma política para su país, inlcuyendo dentro del mismo la perspectiva de instaurar en Venezuela una República socialista, en México, algunos analistas se inquietan por el acercamiento que el Presidente Felipe Calderón ha tenido con las fuerzas armadas. De esto y de un poco más hablaremos en esta nueva entrega de Imposible estar de acuerdo, un podcast más de FrecyencuaCero, Digital Entertainment Network.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-060-110107-hugo.mp3" length="13332480" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-060-110107-hugo.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 12 Jan 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:18:23</itunes:duration>
<itunes:keywords>venezuela,hugo,chavez,socialista,republica,bolivariana,de,venezuela,felipe,calderon,ejercito,mexicano</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.59 - Los juicios orales: una alternativa real de cara a la modernización de la procuración e impartición de justicia en México.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Modernización de la Impartición de justicia en México.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>La instauración en nuestro país de la oralidad en los juicios es una propuesta relativamente reciente que busca darle a la impartición de justicia en México mayor rapidez contribuyendo así a una mejor situación para las víctimas y consecuentemente a una mayor funcionalidad del aparato judicial todo. En esta nueva entrega de Imposible estar de acuerdo abordaremos justamente este tema, es decir, esta reforma y las posibles consecuencias que acarrearía. Acompáñanos a este que es un podcats más de FrecuenciaCero, Digital Entertainment Network.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-059-040107-oralidad.mp3" length="9564160" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-059-040107-oralidad.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 5 Jan 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:13:09</itunes:duration>
<itunes:keywords>juicios,orales,sistema,judicial,mexicano,politica,mexico,debate,controversia</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.58 - La Iglesia Católica y su necesidad de modernización doctrinal.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>El dilema de un actor central de la escena internacional.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>La disyuntiva entre modernizarse o volver hacia la ortodoxia más estricta no es nueva para la Iglesia Católica, Apostólica y Romana, sin embargo, quienes la han dirigido y la dirigen hoy no parecen haberse dado cuenta. Si Juan Pablo II esra conservador, Benedicto XVI está rebasando todas las espectativas. De esto y de mucho más hablaremos en esta nueva entrega de Imposible estar de acuerdo, un podcast más de FrecuenciaCero.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-058-281206-benedicto.mp3" length="13271040" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-058-281206-benedicto.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 29 Dec 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:18:17</itunes:duration>
<itunes:keywords>benedicto,xvi,iglesia,catolica,modernidad,conervadurismo,eutanasia,juan,pablo,ii</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.57 - La infuncionalidad del Sistema presidencial mexicano.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Ideas sobre la actualidad política de México.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta nueva entrega hablaremos de las características del sistema político mexicano, sus deficiencias, sus principales desafíos y áreas de oportunidad. Es incuestionable que la sociedad mexicana tiene que diseñar nuevos mecanismos políticos de entenidmiento que garanticen al mismo tiempo la representatividad popular y la gobernabilidad democrática. De esto y de algunas otras perlitas navideñas hablaremos en esta nueva emisión de Imposible estar de acuerdo, un podcast más de FrecuenciaCero.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-057-221206-ebrard.mp3" length="16338944" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-057-221206-ebrard.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 22 Dec 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:22:33</itunes:duration>
<itunes:keywords>politica,mexico,marcelo,ebrard,agua,iztapalapa</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.56 - El fallecimiento de Augusto Pinochet Ugarte y el debate sobre su responsabilidad histórica.</title>
<itunes:author>René Palacios Gaguine.</itunes:author>
<itunes:subtitle>¿La justicia vale el futuro?</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El fallecimiento de Augusto Pinochet Ugarte y las reacciones que causó son una buena oportunidad para reflexionar en torno a las implicaciones que la búsqueda por la justicia pueden tener en la estabilidad política por un país. Al contrario de lo que opina la mayor parte de la opinión pública internacional, en el seno de la sociedad chilena, la forma de afrontar el pasado pinochetista sigue desatando un caluroso debate. De eso platicaremos en esta nueva entrega de Imposible estar de acuerdo, un podcast más de FrecuenciaCero.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-056-151206-pinochet.mp3" length="20180992" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-056-151206-pinochet.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 15 Dec 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:27:53</itunes:duration>
<itunes:keywords>pinochet,chile,allende,golpe,de,estado,funerales</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.55 - Difìcil vinculación entre crecimiento económico y desarrollo sustentable.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>La gran evasión.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Los drásticos cambios climáticos que la tierra ha sufrido en los últimos años han llamado la atención de la comunidad internacional y han puesto especial énfasis en la necesidad de llevar a cabo programas destinados a preservar el medio ambiente. No obstante, esta preservación resulta en ocasiones un obstáculo para el fomento al crecimiento económico y el consecuente abatimiento de tragedias humanas tales como la pobreza y la marginación. De esto platicaremos en esta nueva entrega de Imposible estar de acuerdo, un podcast más de FrecuenciaCero.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-055-101206-tierraexplota.mp3" length="12226560" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-055-101206-tierraexplota.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 8 Dec 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:16:50</itunes:duration>
<itunes:keywords>ecologia,efecto,invernadero,crecimiento,economico,desarrollo,sustentable</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.54 - ¿Espíritu golpista?</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Jugar con fuego.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>A unas horas de la ceremonia de transmisión de poderes, la Cámara de Diputados se ha convertido en un circo debido en gran parte a la irreductible posición del Partido de la Revolución Democrática en el sentido de no permitir que Felipe Calderón tome protesta como Presidente Constitucional de los Estados UNidos Mexicanos. Sobre esta circunstancia, sus implicaciones y sus explicaciones hablaremos en este nuevo episodio de Imposible estar de acuerdo, un podcast más de FrecuenciaCero.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-054-301106-golpista.mp3" length="18608128" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-054-301106-golpista.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 1 Dec 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:19:16</itunes:duration>
<itunes:keywords>imposible,estar,de,acuerdo,golpe,de,estado,derecha,izquierda,andres,manuel,lopez,obrador,felipe,calderon,pri,pan,prd</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.53 - La necesidad de redimensionar conceptos como objetividad e imparcialidad.</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>Respuesta a opiniones del auditorio</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El presidente electo Felipe Calderón  ha dado a  conocer su gabinete económico y su gabinete social. En pocos días sabremos quiénes integrarán el gabinete político. Por otra parte el autoproclamado Presidente legítimo de México, Andrés Manuel López Obrador tomo posesión de su cargo y dió igualmente a conocer a los miembors de su gabinete alterno. De esto y de muchas otras cosas más hablaremos en este nuevo apisodio de Imposible estar de acuerdo, un podcast más de FrecuenciaCero.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-053-241106-ablacion.mp3" length="15085568" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-053-241106-ablacion.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 24 Nov 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:20:46</itunes:duration>
<itunes:keywords>objetividad,imparcialidad,periodismo,felipe,calderon,andres,manuel,lopez,obrador,politica,polemica,debate</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.52 - Derechos humanos Vs. Uso de la fuerza: un falso dilema.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Asuntos de la coyuntura actual</itunes:subtitle>
<itunes:summary>La Comisión de Derechos Humanos del Distrito Federal emitió una recomendación al gobierno del Distrito Federal conminándolo a asumir la responsabilidad que le corresponde en lo referente a los daños sufridos por un nutrido grupo de ciudadanos a causa de los plantones de Andrés Manuel López Obrador en Reforma y el Zócalo y de la inacción que ante ellos el GDF adoptó. De esta recomendación y de las reacciones que ha despertado hablaremos hoy en Imposible estar de acuerdo. Un podcast más de FrecuenciaCero.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-052-161106-derechos.mp3" length="9281536" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-052-161106-derechos.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 17 Nov 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:12:45</itunes:duration>
<itunes:keywords>imposible,estar,de,acuerdo,comision,de,derechos,humanos,del,distrito,federal,alejandro,encinas</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.51 - Tendencia actual a sobredimensionar los problemas del país.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una mirada a la realidad actual mexicana.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En el marco del conflicto no resuelto en Oaxaca, los enfrentamientos entre integrantes de la Asamblea Popular del Pueblo de Oaxaca y la Policía Federal Preventiva, las explosiones en algunos puntos de la Ciudad de México y la negativa del Congreso a autorizar al Presidente Fox a ausentarse del país  para asistir a la reunión cumbre de la APEC, en los círculos de opinión y en los medios de comunicación se da sin lugar a dudas un sobredimensionamiento de los problemas que vive nuestro país.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-051-121106-viajesdefox.mp3" length="15622144" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-051-121106-viajesdefox.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 10 Nov 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:21:34</itunes:duration>
<itunes:keywords>oaxaca,mexico,appo,vicente,fox,viajes,congreso,de,la,union,politica,mexico,inestabilidad</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.50 - Contenidos de baja calidad en la TV mexicana.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Apreciaciones inexactas sobre las causas de la calidad de la televisión mexicana.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Existe la percepciòn de que la responsabilidad de los contenidos de baja calidad en la televisión mexicana recae en los empresarios de televisión comercial. Sin embargo, la realidad es que la propia sociedad, los propios consumidores terminan definiendo el perfil de los contenidos en la pantalla chica. De esto hablaremos en este nuevo episodio de Imposible estar de acuerdo, un podcast más de FrecuenciaCero.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-050-021106-television.mp3" length="4980736" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-050-021106-television.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 3 Nov 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:06:47</itunes:duration>
<itunes:keywords>television,politica,mexicana,controversia,azcarraga</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.49 - El conflicto en Oaxaca</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Apuntes sobre la coyuntura oaxaqueña.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El ya muy prolongado conflicto en el estado de Oaxaca ha generado acalorados debates. Al cabo de largos meses en los que la situación no ha hecho sino agravarse surgen los puntos de vista del Presidente de la República y de una de las figuras más destacadas del ámbito cultural de este  estado del sur de la República Mexicana: Francisco Toledo. Sobre sus puntos de vista y sobre los nuestros hablaremos en esta nueva edición de Imposible estar de acuerdo, un podcast más de FrecuenciaCero.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-049-271006-toledo.mp3" length="14737408" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-049-271006-toledo.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 27 Oct 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:20:20</itunes:duration>
<itunes:keywords>politica,oaxaca,ulises,ruiz,vicente,fox,francisco,toledo,fuerza,publica,represion,ley,legalidad</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.48 - Oaxaca y el gabinete de AMLO</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Apuntes sobre la realidad actual.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Un caluroso debate ha generado la posibilidad de que el Senado de la República apruebe un dictamen en el que se reconozca la desparición de poderes en Oaxaca. Por otra parte Andrés Manuel López Obrador se prepara para nombrar a su gabinete en calidad de Presidente Legítimo de México.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-048-201006-oaxaca.mp3" length="10768384" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-048-201006-oaxaca.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 20 Oct 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:14:49</itunes:duration>
<itunes:keywords>oaxaca,gabinete,de,andres,manuel,lopez,obrador,ulises,ruis,legalidad,institucionalidad,mexico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.47 - Corea y armas nucleares.</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>Kim Jung Il ha provocado al mundo al empecinarse en su obsesiòn de convertir a Corea del Norte en potencia nuclear</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hace apenas unos días, Corea del Norte ha saltado nuevamente a la sprimeras planas de lo periódicos del mundo al concretar una prueba nuclear más que parece haber concluido su programa de desarrollo de capacidad atómica militar. Esto sin lugar a dudas ha resultado inquietante para no pocos actores de la escena internacional. De esto y de algunas otras cosas más hablaremos en esta nueva edición de Imposible estar de acuerdo, un podcast más de FrecuenciaCero.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-047-131006-corea.mp3" length="18849792" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-047-131006-corea.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 13 Oct 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:26:02</itunes:duration>
<itunes:keywords>corea,armas,nucleares,escenario,internacional,disuasion</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.46 - Muro fronterizo</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>Y finalmente el muro en la frontera será una realidad</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El Congreso de Estados Unidos aprobó la construcción de un muro fronterizo destinado a frenar el flujo de migrantes mexicanos. El Presidente Bush ya firmó la ley correspondiente y todo ello ha desatado múltiples reacciones de rechazo tanto en México como en América Latina. De eso hablaremos en esta nueva emisión de Imposible estar de acuerdo.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-046-091006-muro.mp3" length="7962624" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-046-091006-muro.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 9 Oct 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:10:55</itunes:duration>
<itunes:keywords>politica,muro,fronterizo,migracion</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.45 - La Organización de Naciones Unidas</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>Requiere una pronta y profunda reestructuración</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Han surgido opiniones en el sentido de que el máximo organismo internacional debería de marchar hacia una mayor democratización en la cual la Asamblea General sea la verdadera generadora de la voluntad internacional. 
Por otro lado otros alegan la infactibilidad de este camino y propugnan por una ampliación del Consejo de Seguridad.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-045-290906-onu.mp3" length="10695919" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-045-290906-onu.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 28 Sep 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:14:43</itunes:duration>
<itunes:keywords>organizacion,naciones,unidas,reestructuracion,internacional,consejo,de,seguridad</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.44 - La actitud ambivalente de México en lo relativo a nuestra preocupación por las tragedias humanas que se viven en el mundo</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una más de la ezquizofrenia Mexicana</itunes:subtitle>
<itunes:summary>La actitud característica de nuestro país frente a los conflictos existentes en el mundo habla de una doble moral y de una falta de compromiso con la lucha por la paz y por el pleno respeto a los derechos humanos más allá de nuestras fronteras. Prueba de ello es la honda reticencia que en el seno de la sociedad mexicana produce la idea de que soldados mexicanos formen parte de fuerzas internacionales de paz.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-044-220906-cascos.mp3" length="11966990" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-044-220906-cascos.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 25 Sep 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:16:29</itunes:duration>
<itunes:keywords>mexico,relaciones,internacionales,paz,guerra,tragedias,ambivalencia,mexico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.43 - De las ideas brillantes de Fernández Noroña a los pronunciamientos de Evo Morales y Hugo Chávez.</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>Algunas cosas destacables del escenario político mexicano actual</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En una semana llena de información que no ha dejado que se aburra nadie, los finalistas en el torneo de la puntada más chistosona resultaron ser Gerardo Fernández Noroña, vocero del Partido de la Revolución Democrática, Hugo Chávez, Presidente de Venezuela y Evo Morales, primer mandatario de Bolivia. De sus eructos mentales hablaremos en esta nueva edición de Imposible estar de acuerdo, un podcast más de FrecuenciaCero, la otra radio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-043-150906-banda.mp3" length="15769600" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-043-150906-banda.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 15 Sep 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:21:46</itunes:duration>
<itunes:keywords>evo,morales,hugo,chavez,gerardo,fernandez,prd,andres,manuel,lopez,obrador</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.42 - La explicación de Carlos Navarrete en torno a la toma de la tribuna del Congreso; ridícula.</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una mirada a la realidad política mexicana.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>La incapacidad que el Partido de la Revolución Democrática tiene de impedir que un acuerdo político entre fuerzas distintas a él en el seno del Congreso prospere, ha hecho que incluso dentro del Poder Legislativo Federal, opte por la via violenta de la imposición de hechos consumados y del empleo de la fuerza.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-042-080906-navarrete.mp3" length="14209024" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-042-080906-navarrete.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 8 Sep 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:19:36</itunes:duration>
<itunes:keywords>politica,carlos,navarrete,andres,manuel,lopez,obrador,mexico,elecciones,presidenciales,sistema,electoral,felipe,calderon,hinojosa,vicente,fox</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.41 - No existe un entramado institucional a prueba de irresponsabilidades</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una mirada al presente mexicano</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Si bien la importancia y solidez de los sistemas institucionales invitan a los actores a moverse dentro de ciertos márgenes, lo cierto es que siempre puede haber algun líder que trascineda los mismos poniendo en riesgo la funcionalidad y especialmente la legitimidad y por ende la ncredibilidad  del entramado institucional de que se trate. De esto y mucho más hablaremos en este nuevo episodio de Imposible estar de acuerdo, un podcast más de FrecuenciaCero, la otra radio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-041-010906-instituciones.mp3" length="14819328" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-041-010906-instituciones.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 1 Sep 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:20:26</itunes:duration>
<itunes:keywords>politica,instituciones,prd,pan,pri,andres,manuel,lopez,obrador,felipe,calderon,ife,elecciones</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.40 - Del maratón a la política exterior y sus resultados</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>No todo es lo que parece</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El Maratón Internacional de la Ciudad de México, celebrado este domingo 27 de agosto planteó una oportunidad para que la lógica favorecida por las autoridades de la Ciudad de México encontrara una nueva ocasión de manifestarse. Esa lógica consiste simple y llanamente en que dado que la autoridad no va a garantizar el cumplimiento de los derechos más elementales, la ciudadanía tiene que procurarse por sí misma el ejercicio de estos. Por otro lado, la idea de que la política exterior del gobierno del Presidente Fox no ha sido exitosa es a nuestro juicio, cuando menos inexacta. De esto y un poco más hablaremos en esta nueva edición de Imposible estar de acuerdo, un podcast más de FrecuenciaCero, la otra radio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-040-240806-maraton.mp3" length="16306176" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-040-240806-maraton.mp3</guid>
<pubDate>Sun, 27 Aug 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:16:53</itunes:duration>
<itunes:keywords>maraton,interncional,de,la,ciudad,de,mexico,derecho,de,libre,transito,politica,exterior,de,mexico,relaciones,con,cuba,relaciones,con,venezuela,hugo,chavez,fidel,castro,vicente,fox</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.39 - Una visión alternativa de la actual crisis en Medio Oriente</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>Reflexiones sobre la escena internacional</itunes:subtitle>
<itunes:summary>La confrontación que desde hace más de tres semanas se desarrolla en Oriente Medio entre la organización libanesa pro iraí Hizbullah y el ejercito israelí tiene una complejidad que va mucho más allá de las escenas consternantes y emotivas de ciudades destruidas y civiles heridos que nos llegan a través de las grandes cadenas de televisión. De esto y un poco más hablaremos en este nuevo episodio de Imposible estar de acuerdo. un podcast más de FrecuenciaCero, la otra radio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-039-180806-libano.mp3" length="16375808" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-039-180806-libano.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 18 Aug 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:22:36</itunes:duration>
<itunes:keywords>politica,internacional,medio,oriente,israel,palestina,libano,guerra,civiles,cese,al,fuego</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.38 - La objetividad no puede moverse a consecuencia de la radicalización de posturas.</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>Atención a opiniones del auditorio</itunes:subtitle>
<itunes:summary>La discusión política continua en nuestro país. Las opiniones se radicalizan mientras el proceso jurídico continua. Será necesario reflexionar sobre no pocas cosas para darle a la nación mexicana un rumbo de certidumbre. De esto y muchas otras cosas más hablaremos en esta nueva entrega de Imposible estar de acuerdo, un podcast más de FrecuenciaCero, la otra radio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-038-140806-objetivo.mp3" length="31608832" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-038-140806-objetivo.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 11 Aug 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:32:49</itunes:duration>
<itunes:keywords>politica,elecciones,andres,manuel,lopez,obrador,fraude,mexico,electoral,ife,democracia,legalidad,ley</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.37 - En el marco del diferendo electoral mexicano, inicia la ola de arrepentidos</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una mirada al presente político mexicano</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Ahora resulta que la linea de acción que ha tomado la Coalición por el Bien de Todos y particularmente su líder y ex candidato a la presidencia Andrés Manuel López Obrador es una sorpresa. Al menos así lo creen no pocos arrepentidos que manifiestan que si volviera a haber elecciones, no votarían, como por lo demás lo hicieron el pasado dos de julio, por Andrén Manuel López Obrador. Estas reacciones sólo nos permiten constatar lo poco razonado que aun es el voto en México.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-037-070806-arrepentido.mp3" length="29470720" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-037-070806-arrepentido.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 4 Aug 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:30:35</itunes:duration>
<itunes:keywords>andres,manuel,lopez,obrador,politica,elecciones,felipe,calderon,arrepentidos,ley,procesos,electorales,ife,tribunal,electoral</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.36 -  Principal razón para no estar en pro de un nuevo  conteo voto por voto</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>La ley no puede estar por debajo de coyuntura política alguna.. Más sobre el diferendo electoral en México</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Muy al margen de la tensión que la situación presente, la ley no puede estar por debajo de coyuntura política alguna. La ley y su aplicación tienen que ser generales y universales. El respeto a estas dos características inherentes a la propia ley es lo que la hace funcionar. Si no tomamos a la ley como lo que és, entonces nuestro escenario político y económico seguirá siendo una rumba.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-036-280706-casilla.mp3" length="17281024" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-036-280706-casilla.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 27 Jul 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:23:52</itunes:duration>
<itunes:keywords>politica,elecciones,andres,manuel,lopez,obrador,felipe,calderon,voto,por,voto,tribunal,electoral,del,poder,judicial,de,la,federacion</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.35 - El voto por voto puede convertirse en un ejemplo de la relativización que los mexicanos solemos hacer de la ley</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>Análisis de la coyuntura política actual</itunes:subtitle>
<itunes:summary>A casi dos semanas de las elecciones presidenciales en México la Coalición por el bien de Todos continua su campaña por lograr que se abran todas las urnas y que se cuenten todos los votos otra vez. Mientras tanto el Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federación sigue dandole trámite y atención a las impugnaciones e inconformidades que los partidos han presentado en relación a la elección del pasado dos de julio. Estos son los elementos básicos del panorama político actual de México, del que hablaremos en esta nueva edición de Imposible estar de acuerdo, un podcastmás de FrecuenciaCero, la otra radio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-035-210706-voto.mp3" length="1302528" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-035-210706-voto.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 21 Jul 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:23:02</itunes:duration>
<itunes:keywords>politica,elecciones,mexico,andres,manuel,lopez,obrador,felipe,calderon,presidencia,de,la,republica</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.34 - El sistema presidencial mexicano, un sistema disfuncional.</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>La coyuntura politica actual es una buena oportunidad para reflexionar</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El próximo presidente de la República, sea quien sea, se enfrentará a un Congreso mayoritariamente opositor. De nueva cuenta la funcionalidad del sistema político mexicano dependerá de la voluntad de negociar de unos partidos que, por lo demás, no tienen incentivos para ello. Darle viabilidad a la democracia mexicana en lo que tiene que ver con la generación de gobiernos efectivos es indudablemente un reto que nuestro país tendrá que afrontar muy pronto. Quédate con nosotros porque de esto vamos a hablar aquí en Imposible estar de acuerdo, un podcast más de FrecuenciaCero, la otra radio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-034-140706-parlamento.mp3" length="20197376" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-034-140706-parlamento.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 14 Jul 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:20:56</itunes:duration>
<itunes:keywords>politica,elecciones,sistema,presidencial,sistema,parlamentario,gobernabilidad,partidos,politicos,politica,mexicana</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.33 - De acuerdo al IFE Felipe Calderón es el candidato triunfador de las elecciones presidenciales del 2 de julio</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>Para que sea Presidente electo requiere de la  ratificación por parte del TEPJF</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Tras la finalización del cómputo general de las elecciones, partiendo de los cómputos distritales, el Instituto Federal Electoral pudo finalmente informar que el candidato que obtuvo más votos es el abanderado del PAN, Felipe Calderón Hinojosa. No obstante, Andrés Manuel López Obrador, candidato de la Alianza por el Bien de Todos ha manifestado que impugnará la elección negándose a reconocer su derrota. En esas estamos y de eso y un poco más vamos a hablar en Imposible estar de acuerdo, un podcast más de FrecuenciaCero, la otra radio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-033-070706-impugno.mp3" length="22044672" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-033-070706-impugno.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 7 Jul 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:30:28</itunes:duration>
<itunes:keywords>politica,elecciones,felipe,calderon,amlo,andres,manuel,lopez,obrador,mexico,elecciones</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.32 - México celebró una de las elecciones presidenciales más cerrdas de su historia</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>La elección presidencial y otros aspectos de la democracia mexicana.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Con una participación del 58% del electorado, México celebró elecciones presidenciales con cierre de fotografía entre el candidato Andrés Manuel López Obrador de la Alianza por el Bien de Todos y Felipe Calderón Hinojosa por el PartidoAcción Nacional. De esto y más hablaremos aquí en Imposible estar de acuerdo, un podcast más de FrecuenciaCero, la otra radio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-032-030706-julio.mp3" length="32509952" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-032-030706-julio.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 3 Jul 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:33:45</itunes:duration>
<itunes:keywords>politica,eleciones,presienciales,felipe,calderon,andres,manuel,lopez,obrador,mexico,actualidad</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.31 - El Instituto Federal Electoral, características, estructura y funcionamiento</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>Entrevista con Antonio Cervantes, coordinador del Centro para el Desarrollo Democràtico del IFE</itunes:subtitle>
<itunes:summary>A unos cuantos días de la celebración de elecciones presidenciales en nuestro país, en esta ocasión, charlaremos con Antonio Cervantes Guerrero, coordinador general del Centro para el Desarrollo Democrático del Instituto Federal Electoral con objeto de conocer de una forma más completa la estructura, funcionamiento, responsabilidades y retos del Instituto Federal Electoral. Quédate con nosotros en Imposible estar de acuerdo, un podcast más de FrecuenciaCero, la otra radio</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-031-230606-ife.mp3" length="56815616" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-031-230606-ife.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 23 Jun 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:59:04</itunes:duration>
<itunes:keywords>elecciones,politica,candidatos,partidos,politicos,ife,instituto,federal,electoral,votos,urnas</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.30 - En cualquiera de los escenarios posibles las reformas estructurales podrían tener posibilidades de aprobarse</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>No todo está perdido</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Tanto con el triunfo de Felipe Calderón como con el de Andrés Manuel López Obrador, la aprobación en el Congreso de las llamadas reformas estructurales sería algo que estaría dentro del espectro de los escenarios posibles.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-030-120606-reformas.mp3" length="20000768" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-030-120606-reformas.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 12 Jun 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:20:44</itunes:duration>
<itunes:keywords>elecciones,presidenciales,partidos,reformas,estructurales,pri,pan,prd</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.29 - En la democracia mexicana como en muchas otras, el voto de calidad lo tiene no el más apto, sino el más ignorante</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>Elegir el futuro como quien elige una marca de ropa interior</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Ahora que los indecisos deciden las elecciones, los que más tardan en decidirse son los que menos idea tienen de la realidad política económica y social del país.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-029-060606-indecisos.mp3" length="15814656" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-029-060606-indecisos.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 5 Jun 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:16:22</itunes:duration>
<itunes:keywords>politica,elecciones,candidatos,partidos,pan,pri,prd</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.28 - La sensación de que no hay un sólo candidato que valga la pena puede ser engañosa</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>La única democracia posible</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En la política se debe de elegir entre el menor de dos males. Esto es una indiscutible verdad para quienes ejercen cargos de alta responsabilidad. Por otro lado los ciudadanos al acudir a las urnas no deberían de esperar una situación distinta. Votar no es elegir entre lo bueno y lo malo, sino entre lo malo y lo menos malo. El que nos sorprenda que las cosas sean así implica que aún no hemos entendido el funcionamiento de la única democracia posible.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-028-270506-chafas.mp3" length="15376384" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-028-270506-chafas.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 29 May 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:15:55</itunes:duration>
<itunes:keywords>politica,polemica,elecciones,candidatos,mexico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.27 - La credibilidad de las autoridades electorales</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>Pilar de la estabilidad de la democracia mexicana</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Sin órganos electorales que gocen de credibilidad plena por parte de la ciudadanía y respeto por parte de los actores de la escena política nacional, la democracia mexicana no podrá en definitiva continuar su proceso de consolidación e inevitablemente entrará en una escalada que la lleve a un deterioro progresivo e incluso al colapso.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-027-220506-ife.mp3" length="20951040" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-027-220506-ife.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 22 May 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:21:43</itunes:duration>
<itunes:keywords>politica,polemica,partidos,politicos,elecciones,mexico,ife,instituto,federal,electoral,suprema,corte,de,justicia,de,la,nacion</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.26 - Marcos, el enmascarado de estambre</title>
<itunes:author>René Palacios Gaguine</itunes:author>
<itunes:subtitle>Quien desde luego pondrá a las fuerzas del mal contra las cuerdas</itunes:subtitle>
<itunes:summary>A pocas semanas de las elecciones presidenciales, el legendario subcomandante Marcos vuelve a aparecer con la intención de terminar con la injusticia en este país venciendo heroicamente a los malosos que se han dedicado a fastidiar al pubelo. Del tan digno tan benéfico y tan heroico papel que está jugando para nuestro pobre país, carente de personalidades brillantes como la de él , hablaremos en esta nueva edición de Imposible estar de acuerdo, un podcast más de FrecuenciaCero, la otra radio</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-026-150506-marcos.mp3" length="21409792" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-026-150506-marcos.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 15 May 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:22:12</itunes:duration>
<itunes:keywords>subcomandante,marcos,chiapas,ezln,ejercito,zapatista,de,liberacion,nacional,politica,mexicana</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.25 - Himnos nacionales y multinacionales</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>Ya demás policías ocn pistolistas de agua</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En ocasiones la uniformidad editorial que caracteriza a los medios latinos en lo que tiene que ver con la problemàtica relacionada con los migrantes en Estados Unidos nos impide detectar las provocaciones que algunos gestos pueden entrañar, como por ejemplo un himno nacional norteamericano entonado en español. Por otra parte la fuerza pública sin elementos de coerción al menos disuasiva no es fuerza pública. De esto y más hablaremos en Imposible estar de acuerdo. Un podcast más de FrecuenciaCero, la otra radio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-025-080506-himno.mp3" length="14135296" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-025-080506-himno.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 8 May 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:14:37</itunes:duration>
<itunes:keywords>controversia,himno,nacional,mexico,estados,unidos,policias,sin,armas</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.24 - La pretensión iraní de desarrollar tecnología nuclear.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una mirada a la actualidad del Medio Oriente.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Desde la llegada al poder de Mahmud Amadineyhad en Irán, la nación persa ha manifestado sus pretensiones de desarrollar tecnología atómica. Este hecho, además de generar una intensa polémica en el terreno diplomático, constituye una amenaza a la integridad territorial y a la seguridad de´ más de un país del Medio Oriente.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-024-010506-iran.mp3" length="16146432" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-024-010506-iran.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 6 May 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:16:43</itunes:duration>
<itunes:keywords>iran,medio,oriente,armas,nucleares,israel</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.23 - Los partiditos y la pretendida frescura de su propuesta</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>Muchas veces una falacia muy recurrente en las democracias del mundo</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En México y en muchas otras democracias en proceso de consolidación, el descrédito generalizado que padece la clase política ha hecho que partidos nuevos con candidatos desconocidos o bien la opción de las llamadas candidaturas ciudadanas hayan adquirido una importante popularidad entre sectores de la sociedad. Sin embargo hay elementos a considerar para dar por sentada su supuesta honestidad, originalidad o diferencia respecto a los partidos convencionales.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-023-240406-partiditos.mp3" length="17338368" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-023-240406-partiditos.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 24 Apr 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:17:57</itunes:duration>
<itunes:keywords>politica,democracia,elecciones,procesos,electorales</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.22 - De tepocatas y chachalacas</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>El juego sucio en las campañas electorales</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Muy a pesar de que a través de sus medios de comunicación la sociedad civil manifieste rechazar el juego sucio en las campañas electorales, la realidad es que la utilización de este tipo de estrategias, suele ser la única manera de impactar realmente en su preferencia frente a un proceso electoral. La opinión pública sin lugar a dudas incurre corrientemente en la contradicción de rechazar el juego sucio que practican sus políticos y reaccionar positivamente ante él, al menos en lo que a su preferencia electoral concierne.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-022-170406-chachalaca.mp3" length="13742080" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-022-170406-chachalaca.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 17 Apr 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:14:12</itunes:duration>
<itunes:keywords>campanas,electorales,politica,elecciones,opinion,publica,debate,de,bajo,nivel</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.21 - La reacción ante los naturalizados en la selección y los inmigrantes en Estados Unidos</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>Un ejemplo más de esquizofrenia mexicana</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En las reacciones que pùdimos observar en los medios masivos en torno a dos fenómenos, a saber, la inclusión de naturalizados en la selección mexicana  de futbol y la negativa a dar una amnistía generalizada a los trabajadores migrantes mexicanos indocumentados en Estados Unidos, encontramos un ejemplo más de la tendencia esquizoide de opinar en México.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-021-100406-migrantes.mp3" length="16707584" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-021-100406-migrantes.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 10 Apr 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:17:18</itunes:duration>
<itunes:keywords>migrantes,naturalizados,seleccion,mexicana,de,futbol,indocumentados,trabajadores,esquizofrenia,incongruencia,politica,contradiccion,opiniones,politicamente,incorrecto</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.20 - La democracia</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>A pesar de todo el único camino posible para la humanidad</itunes:subtitle>
<itunes:summary>A pesar de sus grande sinsuficiencias, a pesar de sus defectos y la infuncionalidad que la caracteriza en muchos de los países que la han adoptado como sistema de gobierno, la democracia no deja de ser el único camino posible para la humanidad, no tanto por sus virtudes, sino por los defectos que son propior a cualquiera de las otras opciones conocidas o propuestas.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-020-030406-democraciabuena.mp3" length="19476480" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-020-030406-democraciabuena.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 3 Apr 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:20:11</itunes:duration>
<itunes:keywords>politica,democracia,sistemas,politicos,economia,gobierno,separacion,de,poderes,dictaduras,despotismo,ilustrado</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.19 - Tristemente la disyuntiva no es entre un mal empleo y uno mejor sino entre un mal empleo y el desempleo</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>Francia, un caso paradigmático</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Las manifestaciones estudiantiles que han sacudido Francia a lo largo de las últimas semanas, son indudablemente una buena oportunidad para reflexionar en torno a las características tan crueles, injustas como reales, que ciertamente corresponden al mundo globalizado en el que vivimos.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-019-270306-franciaempleo.mp3" length="14938112" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-019-270306-franciaempleo.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 27 Mar 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:15:27</itunes:duration>
<itunes:keywords>desempleo,economia,politica,ley,del,primer,empleo,francia,manifestaciones,neoliberalismo,globalizacion</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.18 - Esquizofrenia política</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>¿Enfermedad endémica de la sociedad mexicana?</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Si partimos de los resultados arrojados por las encuestas en torno por un lado a las preferencias electorales hacia las elecciones presidenciales del 2006, y por el otro al nivel de aprobación de la actual administración del Presidente Vicente Fox, no puede uno menos que concluir que la sociedad mexicana padece de esquizofrenia política</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-018-200306-esquizofrenia.mp3" length="18669568" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-018-200306-esquizofrenia.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 20 Mar 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:19:20</itunes:duration>
<itunes:keywords>elecciones,esquizofrenia,politica,vicente,fox,andres,manuel,lopez,obrador,estatismo,neoliberalismo,capitalismo,imperialismo,democracia,ciudadania</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.17 - Día Internacional de la mujer</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>Un día para reflexionar sobre las caracteristicas culturales nuestra de nuestra sociedad</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El día internacional de la mujer es una estupenda ocasión para reflexionar sobre la situación que actualmente guarda la equidad de género en México en particular y en el mundo en general. Sin embargo, también es una oportunidad valiosísima de reflexionar en torno a las modificaciones que como producto de la conquista de espacios sociales, las mujeres tendrían que hacer en la manera en la que entienden sus roles en la sociedad.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-017-130306-mujeres.mp3" length="17977344" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-017-130306-mujeres.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 13 Mar 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:18:37</itunes:duration>
<itunes:keywords>mujeres,polemica,controversia,derechos,de,las,mujeres</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.16 - La preservación de la Investigación médica.</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>Un objetivo que exige dolorosos sacrificios.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El que la humanidad continúe avanzando en sus conocimientos de las ciencias médicas y biológicas depende en gran medida de que como género, los humanos seamos capaces de realizar sacrificos que en ocasiones tienen tintes francamente macabros.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-016-270206-investigacionfarmaceutica.mp3" length="18829312" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-016-270206-investigacionfarmaceutica.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 6 Mar 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:19:30</itunes:duration>
<itunes:keywords>polemica,controversia,opinion,polictica,diplomacia,relaciones,,internacionales,industria,e,investigacion,farmaceutica</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.15 - ¿Izquierda o derecha?</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>¿Tú de qué lado estás?</itunes:subtitle>
<itunes:summary>A lo largo de la historia de la humanidad, en cuestiones políticas es fácil identificar dos principales grupos rivales, opuestos, con propuestas que en muchas ocasiones resultan mutuamente excluyentes. Desde los hermanos Graco en la Roma antigua, pasando por los jacobinos y girondinos de la Revolución Francesa, la oposición entre capitalismo y socialismo durante la Guerra  y hasta nuestros días, en política siempre ha existido la dualidad izquierda derecha. Sin embargo, una realidad indiscutible es que su definición no resulta en abosluto sencilla.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-015-280206-izquierdayderecha.mp3" length="22503424" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-015-280206-izquierdayderecha.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 27 Feb 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:23:20</itunes:duration>
<itunes:keywords>politica,izquierda,derecha,tiberio,cayo,graco,revolucion,francesa</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.14 - Desde la paz en Medio Oriente hasta la despenalización del aborto: las complicaciones del mundo de nuestros días.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una mirada al Convulso Oriente Medio.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Dado que los ciudadanos comunes y corrientes aparentemente no tenemos una incidencia directa en los acontecimientos nacionales y muchos menos de los mundiales podría parecer que poco importa si tenemos o no una opinión formada al respecto de los desafíos que enfrenta nuestro país en particular y la humanidad en general. Sin embargo, indudablemente no es así. El tener una opinión al respecto de algún problema implica ya el interés por su solución y por ende, la existencia de la conciencia de las propias responsabilidades como miembros del género humano. El que nos interesemos por estos problemas aparentemente lejanos es ya un éxito en sí mismo.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-014-200206-opinionesescuchas.mp3" length="37457920" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-014-200206-opinionesescuchas.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 20 Feb 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:38:55</itunes:duration>
<itunes:keywords>politica,relaciones,internacionales,medio,oriente</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.13 - Los radares de velocidad y la incapacidad de ver objetivamente las cosas</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>Parece muy difícil para algunos desprenderse en el análisis de los intereses particulares</itunes:subtitle>
<itunes:summary>A veces los ciudadanos en lugar de tales, parecemos niños chiquitos incapaces de separar nuestro interés personal de los juicios y opiniones que emitimos al respecto de medidas de gobierno diversas. Por otra parte es igualmente común que reaccionemos más con el sentimiento que con la razón. Los asuntos relativos  a la instalación de radares de velocidad y en la Ciudad de México y a la reacción respecto de la expulsión del Hotel María Isabel Sheraton de una delegación de funcionarios cubanos, son dos muy buenos ejemplos de ello.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-013-130206-radaresdevelocidad.mp3" length="25669632" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-013-130206-radaresdevelocidad.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 13 Feb 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:26:38</itunes:duration>
<itunes:keywords>radares,de,velocidad,alta,velocidad,soberania,sheraton,expulsion,de,los,cubanos,leyes,extranjeras,helms,burton</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.12 - El conflicto árabe - israelí es tan complejo que resulta muy fácil resbalarse al formarse una opinión partiendo de las noticias sobre lo acontecido en los últimos dos meses</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>Lo delicado y complejo que resulta el conflicto árabe</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El conflicto que en Medio Oriente enfrenta a árabes y palestinos es tan complicado y tiene tantas aristas que resulta muy sencillo hacerse una idea equivocada de lo que realmente está ocurriendo sii no se conoce la evolución que el problema ha tenido a lo largo de casi sesenta años. Aunque lo políticamente correcto sea adoptar una postura neutral que invite al diálogo a las partes, lo cierto es que al deslindar responsabilidades sobre  el fracaso en  el que el proceso de paz se ha convertido los palestinos indudablemente se quedan con la mayor parte de las canicas</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-012-070206-israelpalestina.mp3" length="999999" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-012-070206-israelpalestina.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 7 Feb 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:49:03</itunes:duration>
<itunes:keywords>palestina,israel,conflicto,medio,oriente,islam,judios,judaismo,arafat,sionismo,rene,palacios,imposible,estad,de,acuerdo,complejo,dificil,sanguinario</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.11 - Rescatar los valores tradicionales y sacar de la miseria a nuestros pueblos indígenas sueles ser objetivos mutuamente excluyentes</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>La modernización implica necesariamente cambios culturales cuya simpatía resulta políticamente incorrecta.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Anque la reflexión superficial no nos lo deje ver, el preservar los valores culturales tradicionales de nuestros pueblos indígenas y el sacarlos de la situación de miseria y marginación en la que ciertamente se encuentran suelen ser objetivos mutuamente excluyentes. Aunque se traicione el romanticismo de lo políticamente correcto la incorporación plena a la vida económica y política de estos pueblos implica necesariamente la imposición de cambios culturales diríase, legítimos.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-011-300106-tojolabales.mp3" length="13836288" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-011-300106-tojolabales.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 30 Jan 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:14:18</itunes:duration>
<itunes:keywords>indigenas,usos,y,costumbres,tradiciones,cultura,modernidad,marginacion,pobreza</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.10 - Naturalizados. ¿Mexicanos de segunda?</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>Algunas actitudes nos descubren como una sociedad potencialmente sectaria e intolerante</itunes:subtitle>
<itunes:summary>La homogeneidad que, contrariamente a lo que se suele pensar, caracteriza a la sociedad mexicana, ha hecho que la perspectiva que se tiene respecto a los mexicanos naturalizados sea la de ciudadanos de segunda. No sólo en las leyes sino en el terreno de la opinión subjetiva de los particulares no hemos asumido que una vez que alguine adquiere la nacionalidad mexicana se convierte en tan mexicano como cualquier otro.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-010-230106-naturalizados.mp3" length="12005376" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-010-230106-naturalizados.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:16:32</itunes:duration>
<itunes:keywords>naturalizacion,ciudadania,discriminacion,extranjeros,extranjeria,legislacion,tolerancia,inclusion</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.09 - Todo individuo es inocente hasta que se demuestre lo contrario</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>Parece un principio jurídico pero es en realidad una ingenuidad</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Curiosamente, este que parece ser un principio jurídico universal, es en los hechos inexistente. Existen en los sistemas de procuración de justicia  modernos numerosos casos en los que es perfectamente legal emprender acciones contra inocentes. Estar conciente de ello es indudablemente sano para la mejor compresión de nuestra realidad cotidiana. Acompáñanos en esta nueva entrega de Imposible estar de acuerdo, un podcast más de FrecuenciaCero, la otra radio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-009-160106-culpabilidad.mp3" length="8306688" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-009-160106-culpabilidad.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 16 Jan 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:11:24</itunes:duration>
<itunes:keywords>imposible,estar,de,acuerdo,leyes,juicios,penales,delitos,inocencia,derechos,humanos</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.08 - La llegada de Evo Morales a la Presidencia de Bolivia</title>
<itunes:author>René Palacios</itunes:author>
<itunes:subtitle>¿El principio del fin o el fin del principio?</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El ascenso de Evo Morales a la primera magistratura boliviana implica sin lugar a dudas un enorme riesgo: si Morales lleva adelante políticas consecuentes con el discurso que ha manejado a lo largo de toda su trayectoria política, en el futuro de Bolivia solo habrá más miseria y más atraso producto de un gobierno más, caracterizado por el  populismo latinoamericano, sensiblero, victimista y profúndamente destructor.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-008-090106-evomorales.mp3" length="21105511" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-008-090106-evomorales.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 9 Jan 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:29:14</itunes:duration>
<itunes:keywords>evo,morales,presidente,de,bolivia,populismo,marxismo,leninismo,izquierda,latinoamericana,economia,politica,catastrofe</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.07 - El aborto.</title>
<itunes:author>Renè Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Los verdaderos mitos y las verdaderas realidades.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Un tema pendiente de debate en la sociedad mexicana, latinoamericana y mundial, indudablemente es el aborto. En esta nueva entrega de Imposible estar de acuerdo, un podcast màs de FrecuenciaCero, la otra radio, Renè Palacios reflexiona en torno a este fenòmeno. Acompàñanos y comparte tus puntos de vista con nosotros.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-007-020106-aborto.mp3" length="18079744" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-007-020106-aborto.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 2 Jan 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:24:58</itunes:duration>
<itunes:keywords>aborto,penalizacion,derechos,mujeres,individuo,feto,producto</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.06 - Representación proporcional.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Es un mito que los diputados y senadores de lista no representen al pueblo.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Existe la creencia generalizada de que los diputados y senadores plurinominales o de lista no representan al pueblo porque no son elegidos de manera directa por el electorado. En este nuevo episodio de Imposible Estar de Acuerdo, René Palacios nos comparte su opinión al respecto.Déjanos conocer la tuya, escucha este podcast y ponte en contacto con nosotros. Ya lo sabes somos FrecuenciaCero, la otra radio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-006-261205-representacion.mp3" length="15060992" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-006-261205-representacion.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 26 Dec 2005 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:20:47</itunes:duration>
<itunes:keywords>politica,diputados,senadores,democracia</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.05 - Argentina parece no tener memoria.</title>
<itunes:author>René Palacios.</itunes:author>
<itunes:subtitle>Sus coqueteos con un populismo irrespetuoso de la legalidad hace pensar que no se acuerda de lo que le sucedía hace apenas 25 años.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Al margen de lo que a los modelos de desarrollo económico  respecta, la actual política argentina de cercanía con la izquierda dogmática, maniquea, populista y propensa al desprecio por la legalidad, resulta temeraria e incluso irrespetuosa hacia su pasado considerando los escenarios extremos de violación sistemática de derechos humanos a los que se llegó entre 1976 y 1982. Un país que no tiene memoria está tristemente condenado a repetir los errores del pasado y a permitir en este mismo sentido la creación de las condiciones para que hechos trágicos puedan volverse a presentar.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-005-191205-argentinaizquierda.mp3" length="27049984" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-005-191205-argentinaizquierda.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 19 Dec 2005 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:28:11</itunes:duration>
<itunes:keywords>politica,argentina,izquierda,populismo,kirchner,evo,morales,hugo,chavez</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.04 - Promesas de campaña.</title>
<itunes:author>René Palacios Gaguine</itunes:author>
<itunes:subtitle>La inevitable manipulación de cada proceso electoral.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>La culpa de los incumplimientos de cada seis años no es de los políticos sino nuestra, de la ciudadanía pues. Estando las cosas como están sólo un político estúpido se abstendrá de prometer lo que no puede cumplir.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-004-121205-promesasdecampana.mp3" length="23752704" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-004-121205-promesasdecampana.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 12 Dec 2005 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:24:44</itunes:duration>
<itunes:keywords>talk,show,radio,musica,imposible,promesas,politica,estar,deacuerdo,debate</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.03 - Los huracanes y la condición humana.</title>
<itunes:author>René Palacios Gaguine</itunes:author>
<itunes:subtitle>Además de casas, los meteoros hacen pomada las ilusiones sobre nuestra calidad moral.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>A partir de puntos de vista que se mencionaron en los medios de comunicación, René Palacios expone una reflexión en la que deja al desnudo la verdad sobre la "solidaridad mexicana". Los huracanes y las reacciones que despertaron en diferentes grupos son una buena oportunidad para reflexionar sobre la propia condición humana.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-003-051205-huracanes.mp3" length="18718413" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-003-051205-huracanes.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 2 Dec 2005 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:19:12</itunes:duration>
<itunes:keywords>talk,show,radio,musica,imposible,huracanes,desastres,estar,deacuerdo,debate</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.02 - Día de Muertos vs Halloween un falso debate.</title>
<itunes:author>René Palacios Gaguine</itunes:author>
<itunes:subtitle>Las tradiciones tienen vida propia y se expanden o decrecen de acuerdo a su propia naturaleza. Poco a poco  toman fuerza o pierden vigencia como parte de un proceso social natural. Oponer el Día de Muertos al Halloween es pues un falso debate.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>René Palacios plantea argumentos sobre la esterilidad de calificar negativamente la celebración del Halloween entre los jóvenes mexicanos.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-002-281105-diademuertoshalloween.mp3" length="21718413" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-002-281105-diademuertoshalloween.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 28 Nov 2005 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:22:36</itunes:duration>
<itunes:keywords>talk,show,radio,musica,imposible</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Imposible estar de acuerdo No.01 - Financiamiento público a partidos políticos</title>
<itunes:author>René Palacios Gaguine</itunes:author>
<itunes:subtitle>A pesar de las escandalosas cantidades que los partidos políticos reciben del Estado, el financiamiento público de los mismos no es en sí mismo un problema</itunes:subtitle>
<itunes:summary>René Palacios plantea el argumento de que escandalizarse y satanizar las enormes cantidades de dinero que los partidos políticos reciben del Estado es esteril y absurdo.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-001-221105-partidospoliticos.mp3" length="15096059" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/imposibleestardeacuerdo/iea-001-221105-partidospoliticos.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 22 Nov 2005 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:20:48</itunes:duration>
<itunes:keywords>talk,show,radio,musica,imposible</itunes:keywords>
</item>
</channel>
</rss>
