<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
<channel>
<title>Radio Raza</title>
<description>Radio Raza es un remanso rural para el citadino. Es también un programa Musical-Histórico-Cultural-Humorístico popular.
Es un programa de explosión de ideas (registradas) y sin censura.
Bonfilio y Guadalupe lo llevarán por las veredas del humor y la distracción en los campos de Cuauchichinona.</description>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<link>http://www.radioraza.com/</link>
<itunes:subtitle>Un Machetazo Musical</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Radio Raza es un remanso rural para el citadino. Es también un programa Musical-Histórico-Cultural-Humorístico popular.
Es un programa de explosión de ideas (registradas) y sin censura.
Bonfilio y Guadalupe lo llevarán por las veredas del humor y la distracción en los campos de Cuauchichinona.</itunes:summary>
<language>es-mx</language>
<copyright>© 2006 FrecuenciaCero. Digital Entertainment Network. Todos los derechos reservados.</copyright>
<itunes:owner>
<itunes:name>FrecuenciaCero. Digital Entertainment Network.</itunes:name>
<itunes:email>contacto@frecuenciacero.com.mx</itunes:email>
</itunes:owner>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:image href="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/iconos/icono_RadioRaza-300x300.jpg"></itunes:image>
<image><url>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/iconos/icono_RadioRaza-144x144.jpg</url><title>Radio Raza</title><link>http://www.radioraza.com/</link></image>

<item>
<title>Radio Raza No.62 - Achis, Achis, los Mariachis</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Los cuauchichinonenses de nuevo a las andadas en este 2012</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Compadreees, comadrees! Ya andamos tapizando de nuevo las ondas de transmisión con nuestras sesudas sugerencias!

Pos nada, que andabamos "desenchufados" pero jué puro accidente. No se pongan muinos y pasenos a disculpar, porque en este nuevo episodio les platicaremos sobre el nombramiento de la UNESCO al mariachi como patrimonio de la humanidá, nos ponemos ecologistas y damos sugerencias sobre el reciclaje, nos pasamos por el arco de adobe al "buen fin" y les presentamos una canción producción exclusiva de "Radio Raza"!!

Venga de ahí!!!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-062-300112-mariachis.mp3" length="30919668" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-062-300112-mariachis.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 30 Jan 2012 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:42:33</itunes:duration>
<itunes:keywords>frecuenciacero,radio,raza,cuahuchichinona,guadalupe,chaigrez,bonfilio,cruz,filemon,tapioca,escudillas,comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,podcast,gracioso,ranchera,mariachi,musica,mexicana,unesco,patrimonio,humanidad,buen,fin</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.61 - El Cabo Azúcar y el Conjunto de Dolidos</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Muamar Gadafi pide ayuda a Cuauchichinona</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Un año más se ha cumplido desde la independencia de esta gran nación, y no nos habíamos dado cuenta que Cuauchichinona merece ya su Himno Nacional. Las autoridades han abierto la convocatoria a todo el mundo para premiar a aquel valiente que se quiera bañar de gloria al ser el compositor del epinicio cuauchichinonense.

En Radio Raza® ya puedes escuchar tu canción favorita; sólo manifiéstate en nuestras redes sociales, y seguro la ponemos.

En el episodio que estás a punto de escuchar te enterarás de cuál fue la última petición de Mamuar Gadafi a la tierra del Hamster Emplumado, mientras se libran los últimos días de su imperio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-061-270511-khadafi.mp3" length="27794728" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-061-270511-khadafi.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 27 May 2011 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:38:33</itunes:duration>
<itunes:keywords>frecuenciacero,radio,raza,cuahuchichinona,guadalupe,chaigrez,bonfilio,cruz,filemon,tapioca,escudillas,comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,kadafi,muamar,gadafi</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.60 - Al Infinito... y Más pa' 'cá.</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Vean porque en las abducciones siempre pasan cosas raras...</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Pos ora sí que que les podemos decir que nos volamos no solo la barda sino que hasta la extratósfera de nuestra tierra llamada planeta. Nos salimos de aquí pa llegar al espacio exterior de ajueras, pero no fué por gusto, no, no, no, no, fué para salvarles la existencia a todos ustedes, pa' que sigan escuchándonos y puedan vivir sus vidas.

En este fabuloso viaje interestelar nos dimos cuenta que la audiencia de Radio Raza tambien se disfruta en los confines más apartados -y posiblemente más allá- de la Vía Láctea, y ¿porque no? de nuestro Universo conocido.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-060-011210-razan.mp3" length="23674189" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-060-011210-razan.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 1 Dec 2010 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:32:50</itunes:duration>
<itunes:keywords>frecuenciacero,radio,raza,cuahuchichinona,guadalupe,chaigrez,bonfilio,cruz,filemon,tapioca,escudillas,comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,ufo,ovni,abduccion</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.59 - El Humor de Hoy No es Polivoz</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Radiografia a la comedia, el mumor y el chiste en nuestros dias.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Como dicen, ¡¿que les anda pasando a andar yendo querido compadrerio y comadrerio?! Nosotros rete gustosísimos de saludarles y llevarles una vez mas nuestros ladridos a todos los rincones de esta gloriosa nación Cuauchichinonense y allende las fronteras!

¿Hace cuanto que no escuchan un buen chiste? Pero uno güeno de a de veras! Hace cuanto que no prenden la tela sin encontrarse con un hatajo de pseudo comediantes inservibles con el coeficiente intelectual de un manojo de cilantro??  Pos no sé uds. pero acá ya estamos hasta los juanetes de humor chabacano y ramplón, que se apoya en la peladez y el mal gusto.

Por eso les hemos preparado un pequeño y séntido homenaje con harta nostalgia a los grandes maestros de la comedia en México, los merititos "Polivoces"!

Tambien haremos un desglose de los diferentes tipos de humor al estilo Radio Raza, ademas de canciones, besos quesos y balazos! ...Venga puesn!!!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-059-230810-polivoces.mp3" length="30055793" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-059-230810-polivoces.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 23 Aug 2010 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:41:30</itunes:duration>
<itunes:keywords>frecuenciacero,radio,raza,cuahuchichinona,guadalupe,chaigrez,bonfilio,cruz,filemon,tapioca,escudillas,comediante,comico,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexico,gracioso,ranchera,polivices,polo,groseria</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.58 - Nuestro Universo Paralelo</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Nos encontramos con una probable realidad alterna y bizarra.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Compadritos y comadritas, ora si estamos de purititos plácemes! Pos por estas fechas andamos pasando a celebrar nuestro cuarto aniversario! Asi es queridisimos compadritos comadritas e indecisos! Ya hace 4 años llegamos pa revolucionar posprogramas de radio. Pa este programa quisimos hacer algo especial, algo diferente, algo que escudriñara la esencia de radio raza hasta el meritito fondo!

Nos dijeron que el espacio a nivel sub-atómico es poroso como queso, que el viaje en el tiempo no es posible, pero el viaje a universos paralelos si. Asi que empacamos nuestras chivas y tamales y con ayuda del huacal del tiempo nos fuimos a descubrir como es radio raza en un universo paralelo! Acompáñenos en esta aventura cuántica-etílica!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-058-220210-paralelo.mp3" length="24641624" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-058-220210-paralelo.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 22 Feb 2010 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:33:36</itunes:duration>
<itunes:keywords>frecuenciacero,radio,raza,cuahuchichinona,guadalupe,chaigrez,bonfilio,cruz,filemon,tapioca,escudillas,comedia,comico,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexico,gracioso,ranchera,universo,alterno,irrealidad</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.57 - Ni Aguados, Ni Acatarrados</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Leemos sus cartitas y 'La Limones' nos ataca...</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En este episodio quisimos hacer hinca-pié -arrodillarnos- ante dos de las situaciones que también nos aquejan estos tiempos a los ciudadanos cuauchichinonenses:

La reciente escasez del agua; vital líquido, que junto con la cerveza, conforman los satisfactores de nuestra principal necesidad fisiológica que es la sed. Para la segunda recurrimos a la sapiencia e intelectualidad del Dr. Martín Osamentu con quien analizamos profundamente los peligros de la influenza humana -o H1N1, como se le conoce en el extranjero- y lo mortal que puede ser si no sabemos tratarla a tiempo.

A su vez podrán ser testigos de la furia a la que fuimos sujetos por parte de la señorita 'Limones' en uno de sus conocidos arranques de coraje. Lo bueno es que ambos conductores saben muy bien cómo calmarla y regresarle la sonrisa a su leal compañera de equipo, la cual nunca les ha guardado rencor gracias a su entrega, arrojo y profesionalismo.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-057-041109-influencia.mp3" length="28225184" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-057-041109-influencia.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 4 Nov 2009 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:39:10</itunes:duration>
<itunes:keywords>frecuenciacero,radio,raza,cuahuchichinona,guadalupe,chaigrez,bonfilio,cruz,filemon,tapioca,escidillas,comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,download,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,ranchera,escaces,agua,influenza</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.56 - De Todo un Poco, Hasta en la Carne</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una charla tan basta como la capacidad del envase en cabina</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hace rete-harto que no hablabamos tanto y de tantas ma... neras de decir las cosas. Acompanhennos en esta charla informal donde abarcamos temas por demas interesantisisimos acompanhados de canciones de variedad y cierto gusto cuestionable que aqui en Cuauchichinona aun son toda una sensacion musical.

También recordamos a una de las figuras mas importantes del aspecto humorístico en la época de Oro del Cine Mexicano: Fannie Kauffman (19272009).

Le damos una leida a las cartas que gentilmente nos han enviado a nuestro correo: radioraza@yahoo.com.mx en Las Cartas de Radio Raza.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-056-100609-vitola.mp3" length="35092116" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-056-100609-vitola.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 10 Jun 2009 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:48:42</itunes:duration>
<itunes:keywords>frecuenciacero,radio,raza,cuahuchichinona,guadalupe,chaigrez,bonfilio,cruz,filemon,tapioca,escudillas,comedia,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,vitola,charla,mariachi</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.55 - 2012... A Chupar y a Tragar, Que el Mundo se Va a Terminar</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>¿Quien quiere vivir para siempre?</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Pus con esto de que algo vá a pasar el 12 de diciembre del 2012, nos hemos dado a la tarea de investigar esas similitudes con los últimos geroglíficos de uno de los calendarios más exactos de la humanidá que, además de ser de los pocos que incluía el cero como unidad numérica, presagiaba eventos universales. Hoy sabemos que estamos por concluir una era más al terminar con el 13 baktum en diciembre del 2012 de nuestra era y que coincide con el fin de esta serie de cálculos mayas que iniciaron en el año 3,114 a.C.

Si ésto significa un cambio en la humanidad para dar paso a un cambio geológico o de conciencia para la Humanidad, en Radio Raza tenemos unos consejos útiles y prácticos para que todos sepamos qué hacer en ese día tan esperado.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-055-190409-dosmildoce.mp3" length="25480649" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-055-190409-dosmildoce.mp3</guid>
<pubDate>Sun, 19 Apr 2009 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:35:14</itunes:duration>
<itunes:keywords>frecuenciacero,radio,raza,cuahuchichinona,guadalupe,chaigrez,bonfilio,cruz,filemon,tapioca,escidillas,comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,apocalipsis,chivas</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.54 - El Zorro Plateado</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Lo inútil de los eufemismos y entrevista con Mauricio Garcés</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Saluuudos compadres y comadres hijos de esta gloriosa tierra y allende las fronteras! Pasen a andar recibiendo un pantagrueluco saludo onde quiera que se hallen sus personas.

Pos nada queridos compadritos y comadritas, que en este programa pensamos que qué mejor para reactivarles la nostalgia que entrevistar al matzimo gurú de las conquistas; quien hiciera las delicias de todos aquellos que soñaban con ser galanes, onda James Bond, pero de este lado, de petate, como decimos aqui.

Se trata nada más y nada menos que del mismísimo zorro platiado, don Mauricio Garcés!

Ademas del buen humor de siempre, con harta información y música para hacer de sus vidas un evento mucho mas llevadero - arranquense pues!!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-054-010309-garces.mp3" length="23634704" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-054-010309-garces.mp3</guid>
<pubDate>Sun, 1 Mar 2009 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:32:47</itunes:duration>
<itunes:keywords>frecuenciacero,radio,raza,cuahuchichinona,guadalupe,chaigrez,bonfilio,cruz,filemon,tapioca,comedia,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,mauricio,garces,eufemismo,error</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.53 - Episodio Especial 2009</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Gracias por 3 años de estar con nosotros</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En noviembre 2008 FrecuenciaCero cumplió 3 años de estar en línea, y había que buscar alguna forma de celebrarlo con todos ustedes que nos escuchan, por ello pensamos en este episodio especial; pero no sólo será un regalo por esos 3 años, sino también una forma de darle la bienvenida al naciente 2009. Reciban de parte de todo el equipo de F0 un abrazo y los mejores deseos, acompañados de algunos errores y breves audios que nunca han escuchado: nuestros bloopers.

¡Muchas gracias; felicidades, y sigan escuchando nuestros podcasts!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-053-010109-especial2009.mp3" length="22407990" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-053-010109-especial2009.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 1 Jan 2009 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:31:05</itunes:duration>
<itunes:keywords>frecuenciacero,podcast,especial,anio,nuevo,fin,de,ano,errores,bloopers,saludos,eon,cinemanet,preguntale,monica,testigos,crimen,rebelion,sobrexpuesto,vino,para,principiantes,radio,raza,cemeyeka,en,la,historia,cuahuchichinona,humor,comedia,ranchera</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.52 - El Jauja Cuauchichinonense</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Aqui la explicacion de como logramos el Milagro Cuauchichinonense</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Bien amados compadres y comadres lo prometido es duda!... digo, deuda! Y acá andamos de regreso en menos de lo que se ahoga en sus propias babas un diputado dormido en su curul! Asi es, una vez mas regresamos pa hablar de las cosas mas importantes de la vida, y de vez en cuando, también de salud y amor, pero en esta ocasión hemos de compartir con todos ustedes el famoso milagro cuauchichinonense, que gracias al hábil manejo de política económica, ha logrado llevar a nuestra moneda nacional, el quimichin, a la asombrosa situación de paridad nada menos que con el euro! 
Dejen que sus oídos se llenen de sabiduría que emana de la fuente misma, escuchen la entrevista con nuestro docto e ilustre ministro de economía, quien explicara como ha sido logrado semejante portento!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-052-201108-jauja.mp3" length="21827951" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-052-201108-jauja.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:30:17</itunes:duration>
<itunes:keywords>frecuenciacero,radio,raza,cuahuchichinona,guadalupe,chaigrez,bonfilio,cruz,filemon,tapioca,escidillas,comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,jauja,economia</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.51 - Cuauchichinona's Idol</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Invocamos al espiritu de Pedro Infante, hablamos de YouTube y nos volvio a pasar...</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Cómo se la han pasado queridisisisímos compadritos y comadritas amantes del buen entretenimiento y humor sombrerudo! Pos acá estamos nuevamente pa pasarles a presentar las novedades que andan rebotando cual moscas en frasco grande en el fascinante mundo de la interné.

¿Quién no ha tenido el sueño de convertirse en celebridad de la noche a la mañana, pero la total falta de talento y autocrítica habían sido barrera y razón de desaliento?... Pos ahora, eso ya no es obstáculo alguno pa convertirse en estrella!! Y si no, nomás chequen estas joyitas que les presentaremos.

Además, presenciarán la invocación de un muertito harto célebre y querido...

Pos no se diga más!, púchenle el botón  y acompañennos! ...ajúuua!!!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-051-021108-tigruesa.mp3" length="26826286" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-051-021108-tigruesa.mp3</guid>
<pubDate>Sun, 2 Nov 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:37:13</itunes:duration>
<itunes:keywords>frecuenciacero,radio,raza,cuahuchichinona,guadalupe,chaigrez,bonfilio,cruz,filemon,tapioca,escidillas,comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,idol,infante,youtube</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.50 - La Raza de Oro</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Un balance de estos primeros 50 programas -incluye bloopers-</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Dicen que los grandes se van para jamás regresar, pero muchos han demostrado que tal afirmación es incorrecta. Robert Downey Jr, Motley Crue, la Trevi, los pantalones a la cadera, Kiss, incluso hay quien afirma que hasta los Beatles lo hicieron secretamente. Asi que, ¿porque no íbamos a regresar nosotros?!!! 

Los mas entendidos decían que duraríamos poco tiempo, pero con todo y todo llegamos a los 50!! 50 programas repletos de entusiasmo, humor y afecto pa' todos los compadritos y comadritas raza escuchas de este polvoriento planeta! Y como no lo habríamos logrado sin ustedes, queremos mencionar a los 10 principales raza-escuchas que nos han honrado con su preferencia y cercanía. ¡Únete a la celebración de la familia Radio Raza en este programa 50 donde habrá hartas sorpresas!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-050-121008-oro.mp3" length="17681604" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-050-121008-oro.mp3</guid>
<pubDate>Sun, 12 Oct 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:24:31</itunes:duration>
<itunes:keywords>frecuenciacero,radio,raza,cuahuchichinona,guadalupe,chaigrez,bonfilio,cruz,filemon,tapioca,escidillas,comediantes,comico,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,oro,bloopers,juventud</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.49 - Nos Mandaron a la China... Da la Casualidad de que Ahi Fueron las Olimpiadas, por si no se Enteraron...</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Con este episodio preparamos motores para la nueva etapa del programa... listos?</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Que pasooo queridos compadritos y comadritas! Aqui estamos de nuevo con animos renovados pa sacarles las angustias y malestares con buen humor cual viles merolicos de plaza! Ora con la noveda de que viajamos hasta tierras chales y orientales pa traerles todos los pormenores de lo mas mejor de la activida olimpica. Basta comentarles que hasta nos quisieron comprar una franquicia del programa, pero mas tardamos nosotros en decirles no gracias, que ellos en poner 7 emisoras de Radio Raza piratotas! Pero todo sea por el honor y grandeza de nuestra gloriosa nacion cuauchichinonense!!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-049-120708-china.mp3" length="25485759" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-049-120708-china.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 12 Jul 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:35:01</itunes:duration>
<itunes:keywords>omediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,beijing,olimpiadas,china</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.48 - Las Cartas más Padres</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>En este episodio damos lectura a todo el correo que hemos recibido, entre otras sorpresas</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En esta ocasión queridos compadritos y comadritas hemos querido rendir tributo a los personajes más importantes en Radio Raza®.  Ustedes meros! Asi que, como ya es filosofia en nuestro programa, vamos a dar lectura a TODO el correo pendiente pa que no digan que no les paramos oreja, pero eso sí, lo que no sea del agrado del Grandote será causa de tremendos comentarios de su parte.  También le daremos una repasadita al día del Padre al más puro estilo cuauchichinonense.
Asi que ya lo saben compadritos, aquí estamos de vuelta, pa seguir dándole rienda suelta al buen humor campirano de Radio Raza®!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-048-140707-espcartas.mp3" length="31772365" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-048-140707-espcartas.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 14 Jul 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:43:44</itunes:duration>
<itunes:keywords>radio,raza,podcast,frecuencia,cero,comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,papas,cartas</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.47 - La Tierra del Hamster Emplumado</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>El H.H.H. Imperio Democratico, Libre y Autonomo de Cuauchichinona</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Para nadie es ajena la noticia de que Cuauchichinona se ha independizado de México y, contrario a lo que los noticieros del Mundo, no fué debido a que nuestro antiguo gobernador Porfirio Velázquez nos quiso subir el precio de los discos de maiz, sino porque nuestro prócer y libertador, el Comandante Laureano Bastidor decidió encarar y quitar del poder a tan nefasto personaje después de 35 años de una distadura disfrazada.

En un reciente Atlas Mundial ya aparecemos como el H.H.H. Imperio Democrático, Libre y Autónomo de Cuauchichinona y eso nos llena de orgullo ya que, Radio Raza® fué pieza estratégica en la gesta heroica al comunicar los boletines del movimiento insurgente: el Heroico, Autónomo, Movimiento Social y Terrenal-Etnico y Rural, durante la toma del otrora palacio municipal.

Con este episodio damos fín a la Segunda Temporada del prograna. En breve darán inicio las nuevas aventuras de Bonfilio Cruz (ahora Ministro de Salúd); Guadalupe Chaigrez (Ministro de Comunicación), Filemón Tapioca y Escudillas (Ministro de Cultura), al lado de La Limones (actual Ministra de Relaciones Internacionales)

P.D. Agradeceremos infinítamente el envío de cualquier información que ayude a dar con el paradero de Porfirio Velázquez para poder ser enjuiciado finalmente por sus innumerables delitos políticos.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-047-310307-reinofinal.mp3" length="19570950" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-047-310307-reinofinal.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 31 Mar 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:26:48</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,independencia,heroe,limones</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.46 - Sobre Advertencia No Hay Engaño...</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>: La inusitada transformacion de El Grandote en alguien amable.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Después de andar rastreando en varios tianguis de aquí cerca, fuimos recuperando nuevamente todo el equipo de transmisión que nos robaron desde el último episodio. Agradecemos su compressión y paciencia por el tiempo que nos tomó esta operación para poder así completar esta segunda temporada del programa.

En Cuauchichinona estamos celebrando un concurso más con Cantando por Un Cerdo, donde participan los nuevos valores musicales de la comarca para demostrar sus grandes dotes artísticos. Aquí podrán a uno de los tantos compadritos participantes pa que vean lo reñida que está la fase final.

Obviamente damos lectura (y respuesta) al aire a cada una de sus cartas y los invitamos a formar parte de nuestro exclusivo círculo de compadritos Raza-Fans con solo darse de alta desde nuestra pagina como usuarios registrados / suscripción en un clic (a la izquierda de nuestra página web) y así poder tener acceso al arsenal de Mini-MP3s que hasta pueden usar de ringtones (tonos para sus telefonos celulares o móvil).

Y como prueba de que nos estamos excentos de cualquier tipo de accidente, en este episodio serán testigos de los peligros que corremos en una cabina de radio en un pueblo de la bellísima provincia mexicana.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-046-170207-trancazo.mp3" length="29944829" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-046-170207-trancazo.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:42:12</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,cerdo,concurso,provincia</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.45 - Jorongóscopos 2007</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Predicciones zodiacales para este año</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Pocas son las viejas tradiciones que se celebran que se celebran puntualmente y que de forma ininterrumpida nos van llevando, semana tras semana, en un marathón que cada año pone a prueba la máxima resistencia humana.

A la usanza de aquellos elegantísimos concursos de baile de parejas (de finales de los años 50), nuestra
queridísima cantina local: La Yunta del Tío Silao, ya venía celebrando este tipo de concursos desde 1923, pero de manera distinta y con el más puro sello cuauchichinonense.

Por otra parte, en este episodio les tenemos las predicciones zodiacales para este 2007 en voz de una de la vidente más prestigiadas del Estado de Morelos (según teníamos entendido). Los más sorprendidos fuimos nosotros, que tuvimos que echar mano, de forma improvisada, de nuestra vieja antena Cramambólica para poder terminar el programa.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-045-200107-asalto.mp3" length="23416093" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-045-200107-asalto.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 20 Jan 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:32:08</itunes:duration>
<itunes:keywords>radio,raza,predicciones,astros,fututro,comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,horoscopos,marathon,esoterismo</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.44 - Los Tres Reyes Magos de la Ilusión</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una historia de los Tres Reyes Magos de la Ilusion</itunes:subtitle>
<itunes:summary>A través de los siglos ha trascendido hasta nuestros dias la llegada de estos tres personajes místicos venidos de Oriente quienes, siguiendo un lucero estelar, iban rumbo al pesebre donde estaba el niño de Belén.

Traian para él oro, incienso y mirra como regalos y al final, tal como aparecen en cada naciniento navideño, se arrodillaron ante él en adoración.

En cada hogar la ilusión es ansiosamente esperada cada año por muchos de nosotros, ya sea para abrir regalos o ver a quién le sale premiado el trozo de rosca de Reyes cada 6 de enero.

En Radio Raza apreciamos mucho esta significativa fecha y con mucho gusto les traemos para ustedes otra versión más de Los Tres Reyes Magos de la Ilusión.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-044-060107-reyesmagos.mp3" length="11443369" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-044-060107-reyesmagos.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 6 Jan 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:15:30</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,reyes,magos,herodes</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.43 - De Una Vez pa Todo el Año</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Muy Feliz Año Nuevo 2007 para todos!!!...salud!!!</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Una vez más llegamos a la recta final, todos enfiestados, para recibir un año más en nuestras vidas (ó un año menos, como dice el Grandote) y darle la bienvenida a un nuevo regalo de doce meses repletos de nuevas aventuras y retos para nuestras vidas.

No dejamos pasar este año sin cumplirles con lo prometido y les trajimos a Pablo Mirelles, cantante cuauchichinonense, en entrevista exclusiva. Desde hace algún tiempo iniciamos el conteo de llamadas para llegar a la llamada ganadora del concurso que haría que un hogar fuera iluminado con la presencia de nuestro afamado artista a la hora de la cena de Año Nuevoaquí los detalles.

El rito alimenta al mito, dicen, y no es sorpresa para nadie el darse cuenta, a estas alturas la vida, que aquellos viejos ritos de Año Nuevo no sirvieron para nada. Las Chivas de Radio Raza nos traen ahora lo que son los VERDADEROS ritos que traerán harto amor, salud y dinero para este año.

Desde Cuauchichinona les deseamos a todos ustedes, que en este 2007, sus sueños se hagan realidad y que lleguen estoicos al final del ya tradicional Marathon que tanta ilusión nos dá.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-043-301206-patodoelano.mp3" length="30334969" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-043-301206-patodoelano.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 30 Dec 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:41:45</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,dosmilsiete,rito,entrevista</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.42 - Ho, Ho, Ho, Ho...</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Muy Feliz Navidad a todos!!!...salud...!!!</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Esta vez les traemos un regalote de programa para todos ustedes; lleno de música vernácula navideña con motivo de estas fiestas que tanto nos gustan.

Platicamos un poco de como nos la pasamos en la posada del Penal del Catarrito. El contenido de la piñata que ahí se quiebra es de lo más singular: vean porqué

Investigando un poco nos encontramos con el origen de Santa Claus y el tradicional arbolito de Navidad, tan arraigado en nuestras tradiciones.

Radio Roza nos dá unos buenos consejos de como regresar un poco a el regalo sencillo, pero muy personal, que podemos regalar en esta Noche Buena.

Finalmente los invitamos a gozar con todos nosotros en nuestra fiesta, en la cual, les deseamos a todos ustedes una muy feliz Navidad!!!

Salúd!!!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-042-231206-hohoho.mp3" length="28440299" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-042-231206-hohoho.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 23 Dec 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:39:07</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,musical,mexicana,gracioso,ranchera,navidad,arbol,noel,claus</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.41 - ¿Todos Listos para el Marathon Lupe-Reyes?</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>El largo y sinuoso camino desde las Posadas decembrinas hasta Dia de Reyes.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Las fiestas decembrinas ya llegaron y con ellas las posadas que tanta alegía nos traen. Como cada año, Radio Raza las festeja en una sede distinta y nuestros compadritos del Penal del Catarrito fueron los ganones, ya que, con todo lo recaudado de las ventas de los productos que ahí elaboran, fué posible agasajar a todos los presentes esa noche, los cuales gozaron de una grandiosa bacanal (con todo y piñata) que dificilmente olvidaremos.
El aguinaldo es algo que debemos aprender a bién-administrar y como todo buén consejo, es digno de tomar en cuenta cada sugerencia que nos llega. Debido a esto decidimos compartir la experiencia de nuestro mejor economista cuauchichinonense, Eloy del Varo, autor del libro La Moneda en la Alcantarilla, quien estuvo de paso unos días por aquí.
Por último, les sugerimos disfrutar de este episodio mientras cocinan su Pavo a la Cuauchichinona (la receta aquí) ó mientras esperan en el tráfico citadino, a la hora de las compras de última hora para esta Noche Buena.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-041-161206-posadas.mp3" length="23884303" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-041-161206-posadas.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 16 Dec 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:32:47</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,receta,aguinaldo,posadas</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.40 - Los Animales - Tambien Tenemos Derechos</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>En entrevista con Severiano Marrazo, veterinario zootecnista de Cuauchichinona.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Para todos aquellos que ya preparan motores para cumplir con el siempre bién-ponderado marathón Guadalupe-Reyes les hemos preparado un programa de re-chupete:

Logramos entrevistar al m.v.z. (médico veterinario zootecnista) local y más brillante de la comarca, quien és el Dr. Severiano Marrazo Cruz, quién nos dió una embarradita de sus conocimientos en inseminación artificial de vacas, el organo reproductor de los cerdos masculinos (sic), pasando por el polémico tema de los rastros TIF (Tipo Inspección Federal).

Y a pesar de la escacés de proviciones (léase cer-ve-zas) que actualmente nos agobia, esto debido principalmente a que no ha pasado cerca algún patrocinador con una verdadera visión mercadológica, decidimos demostrar al mundo entero los enormes alcances que obtendrían al aparecer en los episodios de Radio Raza:

Escogimos un sencillo  puesto de hamburguesas, en la Ciudad de México, como conejillo de indias. En las subsecuentes emisiones, y dado el tremendo incremento en nuestra audiencia, les iremos decribiendo como vá creciendo este negocio a partir de ahora, con una sencilla entrevistaya verán.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-040-091206-guadalupe.mp3" length="30298634" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-040-091206-guadalupe.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 9 Dec 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:41:42</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,animales,derechos,patrocinio</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.39 - Al Charro Cantor</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Especial musical de Jorge Negrete.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Acogido, desde un principio, por la gente como el estereotipo del macho mexicano, Jorge Negrete siempre fué un hombre cabal, valiente y caballero como siempre lo afirmaba todo aquel que lo conoció en vida. El mote con el cuál fué conocido y que dá título a este episodio, se debió a dós de los lados más conocidos de su figura: Charro, por ser delos primeros y el mejor, y Cantor por la escuela musical de la que provenía, y que tuvo a bién fusionar con el estilo Ranchero.

Esta vez, en Las Chivas de Radio Raza, tratamos de darle explicación a lo que en realidad significan nuestros sueños. En ocasiones nos despertamos, afirmando que no soñamos, solo por el simple hecho de no recordarlos, sin embargo, cuando sí recordamos lo soñado, nos parecen simples disparates ó meras autocomplacencias terrenales.

Es importante que el hombre sueñe; pero lo és igualmente que pudiera reírse de sus sueños (Lin-Yutang).</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-039-021206-negrete.mp3" length="27788648" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-039-021206-negrete.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 2 Dec 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:38:12</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,negrete,dreams,pesadilla,charro,cantor</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.38 - Guitarras de Media Noche: 33 Años sin Jose Alfredo Jimenez</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Especial musical de Jose Alfredo Jimenez</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Todo aquel que aprecia la música Ranchera sabe perfectamente que José Alfredo Jiménez, en realidad, no ha muerto y que la cúspide de la canción vernácula llegó con él y hasta él llegó. Aquí un breve, pero substancial recorrido por su legado musical.

Y cumpliendo con una recomendación del Presidente Municipal de Cuauchichinona, Bonfilio y Guadalupe se someten aquí a una brevísima cita con nuestra psicóloga local, Vicky Jävla-Fitta (de ascendencia sueca), lo cual era requicito indispensable para poder asistir a la conferencia de prensa, que incluimos aquí, con motivo de este próximo término de sexenio político.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-038-251106-jaj.mp3" length="26154691" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-038-251106-jaj.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 25 Nov 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:35:56</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,alfredo,jimenez,jaj</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.37 - Vamos a Quebrar Pelones... Jijos de Maria Morales...!</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Especial de la Revolución Mexicana y lo que queda de ella (ademas de Pemex)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>¡Cuanta polemica aún surge cuando se habla de lo obtenido, después de tantos años de Revolución Mexicana.

Es un hecho que este episodio de nuestra historia cambiaría la forma de nuestro México en muchas formas. La música popular mexicana no fué la excepción, al contrario, fué una parte del arte donde se reflejó más el sentir del pueblo ofendido en su dignidad, humillado traicionado.

Renunciando a la tentación de abrir nuestro Güacal del Tiempo, esta vez decidimos invitar al programa a dos protagonistas de la época, que aún viven entre nosotros y son compadres, pese a que cada uno formaba parte de los bandos opuestos: uno insurgente y el otro pelón federal. Aquí nos relatarán sus vivencias y nos darán su actual punto de vista.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-037-181106-revolucion.mp3" length="27563857" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-037-181106-revolucion.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 18 Nov 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:37:54</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,revolucion,acdc</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.36 - Echale un Quinto al Piano!</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Tributo a Les Luthiers y recordamos a Maria de Lourdes</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Este es un muy merecido tributo al major grupo cómico-musical que ha existido en latinoamérica, que son Les Luthiers, quienes han logrado el perfecto balance entre la comicidad y la versatilidad musical a través de casi cuarenta años de haberse formado.

También recordaremos a quien fuera la embajadora de la música mexicana: María de Lourdes, quién, con su sentimiento al cantar en los más grandes escenarios del mundo, supo poner el nombre de México en lo más alto durante toda su carrera artística.

¡Feliz día de la música a todos!  22 de noviembre.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-036-111106-luthiers.mp3" length="27523836" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-036-111106-luthiers.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 11 Nov 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:37:50</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,musicos,luthiers,cecilia</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.35 - No le Temo a la Muerte... Más le Temo a los Vivos...</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Resuelto el misterio de nuestra leyenda local y algo mas.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Con este programa pretendemos conciliar el sincretismo inevitable de la fusion (no substitución) de nuestras tradiciones de Día de Muertos y Halloween.

En Radio Raza Y El Nahual, Carlos Trazo y Jaime Monzón nos presentan las conclusiones de sus investigaciones realizadas en la ex-hacienda de Santa Ana, aquí, en Cuauchichinona, donde, al fín, ha quedado resuelto el caso de la leyenda de El Curro.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-035-041106-curro2cc.mp3" length="29139640" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-035-041106-curro2cc.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 4 Nov 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:40:05</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,fantasma,maussan,trejo</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.34 - Mal Haya la Hembra Que Me Jayé</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>La leyenda de El Curro de la ex-hacienda de Santa Ana</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Este episodio está dedicado a nuestros adorados tormentos, que son las mujeres; tan inspiradoras como desalentadoras, pero que tanto queremos.
 
La polemica desatada acerca de este tema no es fortuita, ya que, como tradición de nuestro bello Estado, antes de cada boda morelense la novia es llevada a la ex-hacienda de Santa Ana, en Cuauchichinona, a dar un singular paseo nocturno en sus recintos para así asegurar su formación.
 
En el programa nos acompañan dos grandes investigadores de lo paranormal en Radio Raza y el Nahual, que son Carlos Trazo y Jaime Monzón, quienes nos aseguran presentar las evidencias más contundentes que develarán, de una vez por todas, los enigmas que encierra nuestra tenebrosa leyenda local: El Curro.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-034-281006-curro1.mp3" length="27922445" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-034-281006-curro1.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 28 Oct 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:38:24</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,mujeres,viejas,malas</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.33 - El Gallo Giro</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Especial del gran actor y cantante Luis Aguilar</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Incursionamos brevemente por la obra artística del famoso, gran actor y cantante, que fué Luis Aguilar.

También incluimos aquí la interesantísima entrevista que nos concedió Florentino Natividad de los Monteros, que nos revela cómo ha logrado y porqué es el poseedor del Récord Guiness de más cruces ilegales al otro lado de la frontera norte, con 7,869 exitosos intentos.

Finalmente y gracias a un reciente artículo publicado en Quiubo, que es el pasquín local cuauchichinonense, nos enteramos del accidente que sufrió Bonfilio al montar a caballo por las faldas del cerro del Jumil.

Aquí todos los detalles en voz de él mismo para evitar que se magnifique dicho suceso y llegue a transformarse en un chisme más de las estrellas del espectáculo.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-033-211006-gallogiro.mp3" length="30349007" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-033-211006-gallogiro.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 21 Oct 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:41:46</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,gallo,giro,actor</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.32 - ...Con Solo Regalar Un Sombrero al Año</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Radio Raza enfrenta la excesiva comercializacion de fin de año</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Se acerca la recta final del año y con ella los festejos tradicionales que cada dia son reflejo de la cultura de la prisa.
 
La voracidad del comercialismo en nuestra sociedad nos empieza a atiborrar los aparadores (ahora, desde el mes de septiembre) con todo tipo de parafernalia navideña y calabazas de halloween, por decir un ejemplo.
 
Debido a esto, Radio Raza ha institucionalizado El Día del Sombrero para substituir todas esos compromisos mercantiles que nos llevan a  tener que estar regalando cosas en cada día especial durante el año, ya que , con el hecho de obsequiar un sombrero cuauchichinonense, ya no tendrá que regalar nada más en ningún otro día al haber cumplido con este único requicito anual.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-032-141006-vendimia.mp3" length="22905669" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-032-141006-vendimia.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 14 Oct 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:31:25</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,navidad,halloween,comprar</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.31 - Ajúa, Raza...!</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Especial del Piporroque tanto nos gusta y seguira gustando</itunes:subtitle>
<itunes:summary>No es ningún secreto que la música de Eulalio Gonzalez El Piporro es parte fundamental de la escencia de Radio Raza.

Este es un pequeño homenaje al creador de Los Ojos De Pancha, El Taconazo, Chulas Fronteras, Don Baldomero, entre otras, en el cual comentamos algunos de los aspectos más importantes de su carrera como músico y actor, donde siempre destacó por la manera tan original de transmitir su humor regiomontano que siempre arranca una sonrisa con sus puntadas piporrescas.

Nuestra nueva sección El Corresponsal Perdido es una invitación a que todos ustedes participen con su propia voz en el programa:

Si quieren reportar ó denunciar cualquier cosa ó asunto que esté pasando en la región donde ustedes viven sera bienvenida. Solo tienen que dejar su mensaje en nuestro correo de voz y listo.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-031-071006-piporro.mp3" length="17937873" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-031-071006-piporro.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 7 Oct 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:24:31</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,piporro,raza,ajua</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.30 - Por los Buenos Tiempos y Algunas Canas</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Enterate como les fue en concurso Un Fin de Semana con Bonfilio y Guadalupe</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Acompáñanos, en este programa, en un repaso por aquellas cosas que nos dieron tanto gozo en nuestra infancia, como fueron aquellos viejos programas de television, los dulces, los juguetes; todos ellos propios de nuestra época y que cuando los evocamos nos siguen llenando de energía.

También en este programa (¡al fín!) sabremos cómo les fué a nuestros protagonistas en el exitoso concurso llamado: Un Fín de Semana con Bonfilio y Guadalupe".</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-030-300906-senectud.mp3" length="22828598" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-030-300906-senectud.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 30 Sep 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:31:19</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,abuelo,ruco,senectud</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.29 - Yeah!, Yeah!...Canta y No Llores...</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Rock y musica vernacula mexicana: una combinacion sin igual</itunes:subtitle>
<itunes:summary>México es cuna de grandes músicos en todos los estilos musicales perosi "en gustos se rompen géneros",no vemos porque no debiera fusionarse la música Ranchera con otros estilos, como el Rock, por ejemplo.

Sentimos que algunos estigmas sociales solo han servido para marginar, de cierta forma, a estos dos estilos musicales. por un lado tenemos la idea de que la música Ranchera es exclusivamente folklor nacional y las nefastas asociaciones negativas que al Rock le han marcado por décadas en nuestro país.

En este programa podrán encontrar algunos buenos ejemplos de lo que resulta el andar mezclando Rock y música vernácula mexicana.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-029-230906-rockranch.mp3" length="24496320" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-029-230906-rockranch.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 23 Sep 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:33:38</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,rock,metal,hippies</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.28 - Y Viva México, Cab...ecillas!...</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Conmemorando los 186 años de la consumacion de nuestra Independencia criolla</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En este 2006 la conmemoración del Grito de la Independencia se dará en circunstancias un tanto delicadas en la Ciudad de México. En Radio Raza®, como siempre, tenemos la solución más atinada para que no ocurran sucesos que lamentar. Solo nos bastó con hacer una llamada a las altas esferas de la política de nuestro país.

Así mismo les mandamos un afectuoso saludo a todos los charros en su día, que es el 14 de septiembre.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-028-160906-independencia.mp3" length="20098249" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-028-160906-independencia.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 16 Sep 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:27:32</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,grito,independencia,himno</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.27 - En Busca del Peyote Interestelar Potosino (Pt.2)</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Bonfilio, Guadalupe y Filemon se encuentran en la parte mas algida de este viaje magico y musical</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Una vez que Toloantzin (antes John Astin), chamán que cuida a nuestros heroes, les muestra sus respectivos animales de poder con los cuales habrán de conversar en este viaje magico y musical. Esto hará que ellos regresen totalmente renovados en escencia y espíritu.

La época del Machetazo Musical dá paso ahora a esta nueva etapa llamada Psycho Rancher, que les traerá muchas revelaciones futuras a los tres cuauchichinonenses.

Dedicación especial de este programa para Syd Barrett, miembro fundador y genio de Pink Floyd: un diamante loco y brillante.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-027-090906-peyote2.mp3" length="13248166" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-027-090906-peyote2.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 9 Sep 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:18:01</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,peyote,alucinados,chaman,shaman</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.26 - En Busca del Peyote Interestelar Potosino (Pt.1)</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Despues de una larga travesia por el desierto potosino Bonfilio, Guadalupe y Filemon son llevados de la mano por el viaje interior del peyote potosino. Primera Parte de dos de ellas.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En estas vacaciones de Verano el equipo de Radio Raza® decidió salir en busca del peyote potosino con el fin de encontrar, despues de una  introspectiva busqueda llena de sorpresas, los elementos que conformaran esta segunda etapa del programa, que empezo desde el  programa anterior.

Debido al bajo presupuesto existente, segun el actual "dueño" de la  estacion, se hicieron de sus boletos de tercera clase. Después  de algunas peripecias llegó la hora en que Bonfilio, Guadalupe y  Filemon emprendieron un viaje mas... acompañados, desde luego, de su  respectivo chaman.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-026-020906-peyote1.mp3" length="19248916" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-026-020906-peyote1.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 2 Sep 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:26:21</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,peyote,alucinados,chaman,shaman</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.25 - A la Reja, con Todo y Chivas!...</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Programa transmitido desde el Penal del Catarrito, en Cuauchichinona, Morelos</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Un buen dìa decidimos ir a visitar a nuestros compadritos que se encuentran reclusos en el Penal del Catarrito de Cuauchichinona y le llevamos todo nuestro ?chow radiorracesco? para que se divirtieran un poco para salir de la rutina.

Daremos un paseo por los talleres tan variados que sus enormes paredes encierran y platicaremos con algunos de sus internos.

Radio Roza nos trae una interesantìsima vision de Feng Shui especial para espacios reducidos.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-025-050806-carcel.mp3" length="20246859" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-025-050806-carcel.mp3</guid>
<pubDate>Sun, 6 Aug 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:27:44</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,carcel,feng,shui</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.24 - La Historia de Radio Raza - Un Machetazo Musical</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Les presentamos nuestro documental original de como nacio el programa hace mucho, mucho tiempo...</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Debido a algunas peticiones de nuestras(os) comadritas y compadritos les presentamos nuestro documental inicial que narra cómo surgió esto de Radio Raza hace muchas primaveras, hasta la llegada a Frecuencia Cero, en la forma actual de nuestro programa.

Mucho les agradecemos todas las sugerencias, avisos y demás que amablemente (y no) nos han hecho llegar por el correo de voz, comentarios en la página, correos electrónicos y el Yahoo Messenger ( radioraza@yahoo.com.mx ) con el que "chateamos" con ustedes, todos los martes de cada semana, de las 17hrs. a las 19hrs. (CMT).</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-024-290706-radioraza.mp3" length="19675541" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-024-290706-radioraza.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 29 Jul 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:26:56</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,documental,locutores,simpatico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.23 - Tin-Tan: Pachucos, Carnales y Compadritos</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>La genialidad de German Valdes (a.k.a.) Tin-Tan y un saludo a las empleadas domesticas tambien.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Con esto del mundial de futbol, casi se nos pasa la fecha en que se le debe un tributo a uno de los genios de la comicidad más grandes que ha dado este país; nos referimos a Germán Valdés, también conocido como "Tin-Tán", que al lado de su "carnal" Marcelo, nos dejaron un tremendo legado musical que marcó a toda una generación y que ya hace parte de nuestra identidad y cultura.

En honor a uno de los oficios más requeridos y no siempre tan reconocidos en nuestros hogares, dedicamos una sección del programa a celebrar el día de las empleadas domésticas este 22 de julio. No olviden felicitarlas(os), apapacharlas(os) y, en su caso, consentirlas(os) en agradecimiento a su gran labor.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-023-220706-pachuco.mp3" length="16569441" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-023-220706-pachuco.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 22 Jul 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:22:37</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,tin,tan,pachuco,carnal,marcelo</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.22 - El Centauro del Norte</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Pancho Villa llega a Radio Raza en un dia de luna llena...</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Y así de rápido llegamos a la mitad de este año y nos acordamos de un aniversario más de la muerte de uno de los personajes más polémicos de la historia de la Revolución Mexicana que fué Pancho Villa, también conocido como "El Centauro del Norte", el cual pudimos entrevistar en el programa gracias a nuestro "Guacal del Tiempo".

Otra de las fechas que se cruzan esta semana es el 21 de julio, día en que el hombre llegó a la luna hace yá 37 años.

Esta proeza de la humanidad tampoco está excenta de polémica, ya que existe un documento, del cual RADIO RAZA posee una copia (*), que pretende demostrar que dicho suceso no fué mas que una de las mayores farsas en la carrera espacial.

(*) que con gusto les podemos enviar, vía correo electrónico, a todo aquel que nos lo solicite.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-022-150706-caudillo.mp3" length="18099909" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-022-150706-caudillo.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 15 Jul 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:24:45</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,maquina,del,tiempo,chusco,pancho,villa</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.21 - La Gran Final</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>La sub-45 de Cuauchichinona vs, el Liebekinder de Hindemburg en la recta final por el Bulto de Oro.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>La gran alfombra verde del estadio de Hindenburg, en Alemania, recibe a los jugadores de la selección local del Liebekinder, que enfrenta a la "sub-45" de Cuauchichinona en la gran final por el "quite" del Bulto de Oro.

Entre canción y canción, David Vait Foudier nos narra los detalles más sobresalientes de este encuentro, que promete tener tintes de epopeya...

Incluímos nuestro último "remix radiorracesco" con "La Milpa" del Grupo Montez de Durango a petición de un compadrito, el cual es una víctima más del acoso sexual (y laboral) femenino.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-021-080706-bulto.mp3" length="18007193" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-021-080706-bulto.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 8 Jul 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:24:37</itunes:duration>
<itunes:keywords>omediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,futbol,final,alemania</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.20 - Si se Puede!... Si se Puede... (Mexico hasta el 2012)</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Decidimos dejar todo a un lado (menos las canciones) para centrarnos en el debate politico de Cuauchichinona para decidir bien en este dia de elecciones politicas</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Nuevamente hemos llegado al fín de sexenio y llegó la hora de ejercer nuestro derecho al voto en las urnas este domingo 2 de julio y poder decidir así el rumbo político para México hasta el 2012.

Exhortamos a todos nuestros compadres-compatriotas, dentro y fuera del país, para que hagamos uso del privilegio y la responsabilidad de elegir en los comicios.

Nuevamente Perlita y Lupita Bribiesca (Las Gorrioncillas de los Herreros) nos deleitan con una más de sus composiciones: "Los Tres Caminos", como preámbulo al debate llevado a cabo en Cuauchichinona con los contendientes partidistas locales por la Silla Municipal y que traemos para todos ustedes.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-020-010706-elecciones.mp3" length="23726596" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-020-010706-elecciones.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 1 Jul 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:32:34</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,elecciones,comicios,discurso</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.19 - Guilba...!!!</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Francisco El Charro Avitia es el Lemmy Kilmister del Ranchero.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Después de once años que Francisco "El Charro" Avitia dejara este mundo terrenal, decidimos buscar en su legado las canciones más representativas que grabó durante 60 años de carrera artística. Canciones como "Máquina 501" y "El Aguijón", entre otras, son verdaderos "clásicos" rancheros que nos siguen demostrando cuán adelantado estaba a su época.
Ciertamente había en su forma de cantar cierta estridencia, inusual apra su tiempo, que nos lleva a la siguiente afirmación: "El Charro" Avitia es el Lemmy Kilmister (*) de la música ranchera!".
De Nuevo Radio Raza Deportivo nos trae una "cáusula" futbolera con algunos de los pormenores de la "sub-45" de Cuauchichinona en su camino por el trofeo soñado que es traer al pueblo "El Bulto de Oro".
Por último, Aquiles Castro nos trae "el caso del metamórfico OVNI pulpo". Una investigación hecha en la ciudad de Cocoyoc que los dejará bien frios... (a ustedes...).
(*) Motörhead.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-019-240606-guilba.mp3" length="21407475" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-019-240606-guilba.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 24 Jun 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:29:21</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,gracioso,ranchera,avitia,futbol,seleccion,alemania</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.18 - Que Padre Mundial... !</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Para todos los papas que estan goznado del mundial de futbol Alemania 2006!!!</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En plena fiebre futbolera, Radio Raza Deportivo nos trae algunas entrevistas con algunos de los seleccionados de la "sub-45" de Cuauchichinona, la cual se prepara fuertemente para disputar el quite del "Bulto de Oro" (que equivale a la copa Jules Rimet del "otro" munial de futbol) en el encuentro final contra el equipo local alemán.
En nuestra nueva sección: "Las Cartas de Radio Raza", damos lectura a todas sus peticiones y mandamos sus saludos "al aire", con el gusto de siempre. También les explicamos, paso a paso, la manera de como suscribirse a nuestro podcast por medio de iTunes.
Con motivo del Día del Padre, que se festeja este domingo 18 de Junio, hacemos una incursión en lo que es "ser padre", desde el término mismo, hasta el nuevo modelo alternativo de padre de familia. ¡MUCHAS FE-LI-CI-DA-DES! Les deseamos a todos ellos en su día.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-018-170606-papas.mp3" length="19394930" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-018-170606-papas.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 17 Jun 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:26:33</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,radio,raza,gracioso,ranchera,charro,avitia,papas,padre,futbol</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.17 - No Somos Muchos, Pero Somos Machos, Y Que?</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Apoyando a la Seleccion Nacional de Mexico. Como es el Macho Contemporaneo del siglo XXI?</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Con el propósito de reivindicar el término de ser "macho", repasamos los típicos estereotipos tan trillados de nuestra cultura y los reinventamos para dar paso al "Macho Contemporáneo del Siglo XXI".

"Radio Roza" nos trae esta semana algunos consejos para mejorar la imagen de este "Neo-macho" para lograr la distinción que se requiere en este mundo de modas recicladas.

David Vait Foudier, nuestro corresponsal en Alemania 2006, nos trae su primer reporte sobre los preparativos de la "anti copa", un torneo cuatrienal, simultáneo al mundial profesional, pero a la inversa, donde los equipos con menos puntuación califican.

Estamos seguros que la "sub-45" de Cuauchichinona sabrá ponerse a la altura de sus rivales locales: el Liebekinder de Hindenburg, quien cuenta con hombres de gran envergadura y prestigio (Michael Schenker (portero), Till Lindeman (defensa) y Udo Dirkschneider (medio).</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-017-100606-machos.mp3" length="20542727" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-017-100606-machos.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 10 Jun 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:28:10</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,radio,raza,gracioso,ranchera,futbol,soccer,macho</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.16 - Y Bendita Sea la Tierra Donde Sembraron la Morera que le Dio Alimento al Gusano del que Sacaron la Seda con la que Hicieron el Vestido que Ciñe tu Cuerpo Serrano... ¡ Garboza !</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Ya viene el Mundial de Futbol y, si en las tribunas ven una chica guapa, aqui tienen unos cuantos piropos pa' que no se queden callados.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Radio Raza se pone el uniforme y salta a la cancha de futbol también.

Como es de esperarse, alguna linda chamacona estará ahí, apoyando a su equipo (es primordial cerciorarse primero que no esté acompañada), y algún piropo vendrá bien tener ensayado por lo menos. Aquí encontrarán algunas opciones finísimas y "cuauchichinonenses" también.

Este programa lo dedicamos a la memoria de Angel Fernández (Q.E.P.D.), legendario cronista deportivo (incluimos un poco de sus inolvidables momentos como locutor) que nos legó su peculiar estilo de narrarar partidos de futbol por siempre.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-016-030606-piropos.mp3" length="14208650" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-016-030606-piropos.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 3 Jun 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:19:21</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,radio,raza,gracioso,ranchera,piropos,futbol</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.15 - Fumar es Causa de Cancer y Enfisema Pulmonar.</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Que nadie fume el 31 de Mayo, por favor. Si los fumadores a que no fuman ese dia... demuestren que tienen fuerza de voluntad.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hagan sus apuestas damas y caballeros: Bonfilio y Guadalupe, fumadores compulsivos y empedernidos, aseguran que son capaces de no encender ni un solo cigarro durante todo el programa como un voto de solidaridad con aquellos que este 31 de mayo, día internacional de no fumar, también lo harán.
Así mismo, homenajeamos con una canción: ("El 7 Mares"), de José Alfredo Jiménez a nuestra Heroica Marina Nacional que día a día vela, protege y defiende nuestra Soberanía desde nuestras costas (y más allá).
Hacemos una breve incursión cultural en un par de libros: "Así Habló Zaratustra" de F. Nietzsche y "El Alquimista" de P. Coelho, obras clásicas de la literatura universal, que es el tipo de literatura que uno puede encontrar disponibles, en la sala, antes de los separos (carcel) de la comisaria cuauchichinonense.
Esperamos, pues, que lo disfruten con su "vodcast" en las "rocast".</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-015-290506-fumar.mp3" length="17241383" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-015-290506-fumar.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 27 May 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:23:33</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,radio,raza,gracioso,ranchera,fumar,cancer,cigarro</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.14 - La Puerta Negra</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Pa' festejar a Antonio Aguilar en su 80 aniversario y por el Dia de Africa</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Alcen sus "Copitas, Copotas" y festejemos juntos el octogésimo honomástico de "El Charro de México", Antonio Aguilar, al cual está dedicado el programa y donde también se mencionan algunos aspectos importantes de su vida y carrera.

En la 30va Muestra Internacional de Cine de Cuauchichinona, (que fué todo un éxito), pudo verse al equipo de Cinemanet, que siempre está al tanto de toda manifestación cinematográfica, cubriendo el evento. La participación de México corrió a cargo del C.B.T.I.S. 76, de Cuautla.

El 25 de Mayo es el Día de Africa; es por eso que los invitamos a una breve e ilustrativa excusión por el Continente Negro.

P.D. Mil disculpas por la somnífera despedida de esta vez, pero, dadas las circunstancias, agradecemos su comprensión.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-014-290506-puertanegra.mp3" length="18726200" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-014-290506-puertanegra.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 20 May 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:25:37</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,ranchera,charro,antonio,aguilar,radio,raza</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.13 - Por Suerte no nos Hundimos...</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Que mala suerte la de Bonfilio al quedarse sin su mascota.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Para todos aquellos que no creen en la mala suerte, este programa es la prueba auditiva de que en verdad existe algo extraño en los dias "13" (...coincidencia simplemente?)

Cuando digan: "Que Suerte Me Cargo Yo!" tengan mucho cuidado, no vayan a terminar diciendo en seguida: "Que Manera De Perder", como nuestro enemigo natural que es y será "Jazz Radio".</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-013-130506-suerte.mp3" length="18641481" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-013-130506-suerte.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 13 May 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:25:30</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,radio,raza,gracioso,ranchera,suerte,supersticion</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.12 - Madres!, No Se Hagan Camotes...</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Para todas las mamas del mundo en su dia tan especial.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Esta semana está dedicada a toda madre, que ante "La Negra Noche" de nuestros peores momentos, siempre está ahí para brindarnos amor, compresión y cobijo.
De manera especial, y respetuosamente, les dedicamos unos minutos del programa a todos los compadritos y comadritas que en este dia dicen: "Ya no tengo a mi madre".
Por otra parte, les traemos una alegre melodia a los "maistros compadres", para que la bailen y se la pasen a todo dar el dia de la Santa Cruz.
...si no le hacen al inglés, ahí está el JOHN QUEEN INSTITUTE, donde aprenderán a decir: "Yo Quiero Bailar" (¡en perfecto inglés!).</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-012-060506-madres.mp3" length="20459225" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-012-060506-madres.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 6 May 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:28:02</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,radio,raza,gracioso,ranchera,madres</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.11 - Toritooooo...</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Feliz dia del niño... a los que son y a los que fuimos.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>¿Que tal, compadritos y comadritas?
Nosotros estamos de plácemes sacando el niño que llevamos dentro (del corazón, claro...) para recordar esas pueriles aventuras al lado de nuestro "Osito Capintero" que siempre nos acompañaba y nos hacia harto felices.
Y es que a veces es necesario acudir al baúl de los recuerdos a darnos un baño de infancia y así poder recuperar esa risa, que, con el ajetreo de todos los dias, se nos vá borrando de la cara y que necesitamos para enfrentar la vida.
"El Grandote" (que cuando grabamos el programa aún era el dueño de aquí) nos interpreta una de sus composiciones infantiles con "El Patito".
¡Qué bonito era sentir la emoción que nos daba el escuchar canciones como la de "Huapango Torero"!, nos llenaba de miedo y ganas de estar ahí, de frente a alguna de esas "vaquillas que son única y nada más pa' los toreros"...
Es por esto que esta semana se la dedicamos a los niños, y a los no tan niños, que siguen siendo niños, para que no dejen de ser niños... (...chales!)
Con una "Serenata Huasteca" ibamos a depedir el programa cuando Las Gorrioncillas de los Herreros (Perla y Lupita Bribiesca) alcanzaron a llegar para interpretarnos "El Carrusel", tierno arreglo a una vieja canción del Tío Gamboín (¿se acuerdan de él?).
Esperamos que con esto se pongan a jugar más seguido con ese niño que llevan en su corazón y que no debemos abandonar por más difícil que se pongan las cosas en el mundo real.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-011-290406-torito.mp3" length="16649516" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-011-290406-torito.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 29 Apr 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:22:44</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,radio,raza,gracioso,ranchera,infantil</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.10 - Gracias San Marcos</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Por la fiesta del pueblo, a nuestro patrono San Marcos</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Te queremos queremos agradecer por tus milagros recibidos en la Feria de San Marcos Cuauchichinona, donde nos fué muy bien, al grito de "Olé, ajúa y olé".
Te dedicamos este milagro y esperamos que sigas disfrutando nuestro programa, pa' que te llene de humor a tí y a tus fieles.

Milagro: Gracias san Marcos: Por tus favores. Porque en la pelea de hamster's de la Feria de San Marcos de Cuauchichinona nos fué muy bien... "Olé, Ajúa, Olé".
Por lo mucho que te quiero, te dedico este milagro y esperamos que sigas bajando nuestro programa para que te llene de humor a ti y a tus fieles.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-010-220406-sanmarcos.mp3" length="20743519" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-010-220406-sanmarcos.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 22 Apr 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:28:25</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,radio,raza,gracioso,ranchera,san,marcos</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.09 - Si Me Muero, ¿Quien las Besa?</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Especial de Pedro Infante en su 49vo aniversario luctuoso</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Después de 49 años de fallecido, en Radio Raza le rendimos un sencillo, pero sentido homenaje a Pedro Infante, "El Hijo Pródigo de Guamúchil".
Para todos sus admiradores y "chorreadas", damos a conocer algunos detalles curiosos y desconocidos del ídolo de México, cuya canción favorita fué "La Verdolaga" (¿lo sabían compadritos?).
También estrenamos una sección más en nuestro programa: "Radio Roza". A cargo del Maestro Salvador del Hoyo Gaytán ("El Chava"), con interesantes consejos y opiniones para machos muy, pero muy hombres.
Escucharemos la más gustada versión de "El Charro Ponciano", interpretada por Oscar Chavez pa' que se terminen de educar.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-009-150406-pedroinfante.mp3" length="16347816" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-009-150406-pedroinfante.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 15 Apr 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:22:20</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,radio,raza,gracioso,ranchera,infante</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.08 - El General Emiliano Zapata</title>
<itunes:author>Radio Raza</itunes:author>
<itunes:subtitle>Conmemorando 87 años de la muerte de Emiliano Zapata</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Po's nuevamente nos encontramos por aqui, comadres y compadres, y decimos por aquí, ya que muchos siguen de vacaciones, disfrutando de este México tan maravillosísimo que tenemos.
Hicimos, también, un sencillo pero muy sincero tributo a "El Caudillo del Sur" con un "remix radioracesco" de un legendario corrido zapatista.
En el capitulo de esta semana, por fin, les vamos a presentar a "El Grandote", actual dueño de Radio Raza, después de que nos fué legalmente ganada en una pelea de gallos el año pasado.

No tengan noveda'
y demos inicio pues,
a un programa más
con toda libertá'...</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-008-080406-zapata.mp3" length="16765639" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-008-080406-zapata.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 8 Apr 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:22:20</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,radio,raza,gracioso,ranchera,zapata</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.07 - Salga Curado en Vacaciones</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Para llevarlo y escucharlo en el camino en estas vacaciones</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Estas vacaciones son, para muchos, una buena oportunidad de dejar los "imecas" un rato, relajarse y convivir fuera del entorno cotidiano.
Diez años han pasado desde el día en que Lola Beltrán nos dejó y en este programa le rendimos un pequeño tributo a "La Grande de México".
También les ofrecemos una pequeña reflexión acerca de esas enfermedades y dolencias que nos dá pena mencionar, y que disfrazamos dándoles otros nombres mas "cómodos" por discreción. Desde luego les decimos con qué y cómo se curan todas ellas.
A todos los compadres y comadres que salgan a carretera en estas fechas, les pedimos que sean cautelosos y oigan en el camino este programa para que no se duerman.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-007-010406-vacaciones.mp3" length="18996971" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-007-010406-vacaciones.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 1 Apr 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:25:16</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,compadre,descarga,download,gratis,podcast,machetazo,musical,mexico,mojados,radio,raza,bonfilio,chaigrez,cramambolica,cuauchichinola,beltran</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.06 - Corridos Pero No nos Vamos (Pt.2)</title>
<itunes:author>Radio Raza</itunes:author>
<itunes:subtitle>Ahora si, vengan los corridos mexicanos y nuestra gastronomia tambien</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Todo lo inexplicable quedará más que explicado y demostrado en la conclusión de esta extraordinaria entrevista con el famosísimo Carlos Trazo que ahora nos presenta estas imágenes que de verda' impactan a cualquiera. Así que, si les entró "mello" con la primera parte de la entrevista, esta vez les entrará más o, de plano, se les quita.
Además, y como siempre, les pondremos las más mejorsísima Música Mexicana pa' que la disfruten en todos lados del Mundo y de México.
Nota: Como prueba de que aquí no censuramos sus llamadas, inclluimos el regaño que nos puso la mamá de Carlos Trazo cuando nos llamó al programa... (ya verán porqué).</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-006-250306-corridos2.mp3" length="16176335" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-006-250306-corridos2.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 25 Mar 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:21:21</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,relajo,chiste,broma,compadre,descarga,free,download,gratis,podcast,musical,mexicana,radio,raza,gracioso,ranchera,ovni</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.05 - Corridos Pero No nos Vamos (Pt.1)</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>El primer corrido de Radio Raza fue nuestro DJ que nos quiso jugar una treta</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Recién que entra la primavera y yá andamos en la mera injundia y rete contentotes todos aquí en Cuauchichinona...
Ahora sí, el machete se pondrá al rojo vivo con el calor que nos
caracteriza como mexicanos y el cuál se refreja en este capítulo de dos partes, ya que contiene una interesantísima entrevista con Carlos Trazo, investigador de fantasmas, espectros y toda cosa extraña que ande por ahí...uuuuuuyyyyyy (que además nos autorizó enviar los sonidos de ultratumba, producto de sus investigaciones, al que nos deje su comentario), y además de la excelentísima música mexicana que siempre ponemos aqui en la estación de ustedes.
¿Listos?... ¡Salúd!...</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-005-180306-corridos1.mp3" length="18830488" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-005-180306-corridos1.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 18 Mar 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:25:02</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,compadre,descarga,download,gratis,podcast,machetazo,musical,mexico,mojados,radio,raza,bonfilio,chaigrez,cramambolica,cuauchichinola,ovni</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.04 - A Su Salu' Compadrito</title>
<itunes:author>Radio Raza</itunes:author>
<itunes:subtitle>Festejando en Dia del Compadre desde la cantina La Yunta del Tio Silao</itunes:subtitle>
<itunes:summary>No hay como festejar con los compadres y comadres en su día, en su debida cantina con buena bebida, hartas botanas y la mejor música clásica... ¡po's claro que es clásica!... es la música que le dió forma a nuestras raíces tradicionales y es el sello de distinción y aprecio por lo nuestro fuera de nuestras fronteras.
Quisimos también hacer un despertar de conciencia para que se pongan abuzados "a la hora de la hora", ya que empieza a ser alarmante el numero de compadritos que se los lleva la "huesuda" (y es tan solo por el hecho de no saberse controlar... ¡que cosa!)
Cerramos con la conclusión de nuestro documental que esperamos les haya gustado... a ver cuando se dejan venir para acá, solo hay que tener cuidado en los cruces, compadritos...</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-004-110306-compadrito.mp3" length="16561055" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-004-110306-compadrito.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 11 Mar 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:21:53</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,compadre,descarga,download,gratis,podcast,machetazo,musical,mexico,mojados,radio,raza,bonfilio,chaigrez,cramambolica,cuauchichinola,documental</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.03 - Pa' Todas las Viejas y Chamacas Tambien.</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Especialmente para todas las mujeres especiales en su dia tan especial.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Como 'ora ya pasï¿½ eso del mes del amor y los regalos del tal Valentï¿½n les traemos un programa de agasajo que es una Entrega Total de nosotros dos a todas las mujeres por el Dï¿½a Internacional de la Mujer. Incluye "setciï¿½n" de consejos de amor para los compadres.
Asi que Quï¿½ Te Cuesta y baja el programa.
Aquï¿½ la tercera parte del documental nuestro.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-003-040306-chamacas.mp3" length="17695748" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-003-040306-chamacas.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 4 Mar 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:23:28</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,compadre,descarga,download,gratis,podcast,machetazo,musical,mexico,mojados,radio,raza,bonfilio,chaigrez,cramambolica,cuauchichinola,documental</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.02 - Por Ellas Aunque Mal Paguen</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Documental  2a Parte</itunes:subtitle>
<itunes:summary>P?os ?ora ustedes que ya estan a sabiendas de quienes somos, les traímos un programa, pero no pa? los enamorados sino pa? los que tenemos dolencias di amor.
Ademas les presentamos la segunda de las cuatro partes de nuestro documental y como siempre la música más guapachosa, rancherosa y piporresca, que es la típica de Radio Raza.
Saludos con desamor desde Cuauchichinona (Sí? Morelos) pa? todo el planeta. Ajua!!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-002-250206-ellaspagan.mp3" length="16478606" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-002-250206-ellaspagan.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 25 Feb 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:21:46</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,compadre,descarga,download,gratis,podcast,machetazo,musical,mexico,mojados,radio,raza,bonfilio,chaigrez,cramambolica,cuauchichinola,documental</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Radio Raza No.01 - Comencemos Primero por el Principio</title>
<itunes:author>Bonfilio Cruz y Guadalupe Chaigrez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Documental 1a Parte</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Comunmente recibimos peticiones del auditorio queriendo saber mas de nosotros, quienes somos, de dónde venimos, cómo inscribirse a nuestro club de fans y sobre todo, ¿por qué a pesar de las insistentes ofertas de Hollywood?, hemos decidido quedarnos en nuestra bienamada Cuauchichinona a transmitir Radio Raza.
Así que, como recien llegamos a la Frecuencia Cero (y antes que aparezcan más peticiones), les hicimos un documental para que sepan más de nosotros, de nuestros origenes, de nuestros gustos, de nuestra forma de ser, en fin, he aquí la primera de cuatro partes (bueno, no aquí, sino al final del programa y después de la música).</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-001-150206-principio.mp3" length="18819799" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/radioraza/rrz-001-150206-principio.mp3</guid>
<pubDate>Sat, 18 Feb 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:25:01</itunes:duration>
<itunes:keywords>comediantes,comicos,humor,risa,compadre,descarga,download,gratis,podcast,machetazo,musical,mexico,mojados,radio,raza,bonfilio,chaigrez,cramambolica,cuauchichinola,documental</itunes:keywords>
</item>
</channel>
</rss>
