<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
<channel>
<title>Rebelión</title>
<description>De la necesidad de escapar del sonido comercial que mimetiza y hace presa tanto a músicos como a fanáticos, surge Rebelión, una manifestación total que apoya y difunde la escena de la música independiente en México. El talento es la llave de entrada.¿Quieres participar? Envíanos tu demo y ¡Atrévete a sonar!</description>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<link>http://www.rebelion.com.mx/</link>
<itunes:subtitle>Atrévete a sonar</itunes:subtitle>
<itunes:summary>De la necesidad de escapar del sonido comercial que mimetiza y hace presa tanto a músicos como a fanáticos, surge Rebelión, una manifestación total que apoya y difunde la escena de la música independiente en México. El talento es la llave de entrada.¿Quieres participar? Envíanos tu demo y ¡Atrévete a sonar!</itunes:summary>
<language>es-mx</language>
<copyright>© 2006 FrecuenciaCero. Digital Entertainment Network. Todos los derechos reservados.</copyright>
<itunes:owner>
<itunes:name>FrecuenciaCero. Digital Entertainment Network.</itunes:name>
<itunes:email>contacto@frecuenciacero.com.mx</itunes:email>
</itunes:owner>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:image href="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/iconos/icono_Rebelion-300x300.jpg"></itunes:image>
<image><url>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/iconos/icono_Rebelion-144x144.jpg</url><title>Rebelión</title><link>http://www.rebelion.com.mx/</link></image>
<itunes:category text="Arts">
</itunes:category>

<item>
<title>Rebelión No.138 - Rebelión entrevista a Alex Cuevas</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Producción y composición musical</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Apasionado por la música, Alex (compositor, multi-instrumentista y arreglista) visita  Rebelión para compartir su experiencia como productor musical de bandas como Kanela, Forero, Volován y Sho Trío. Conoce los pasos clave de pre y producción para lanzar un disco con tu banda; desde cómo componer una canción, cómo elegir los proceso de sonido, qué instrumentos comprar, cómo ensayar, hasta en qué momento entrar al estudio a grabar el disco.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-138-180512-alexcuevasproduccion.mp3" length="47668135" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-138-180512-alexcuevasproduccion.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 18 May 2012 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>01:06:11</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,alex,cuevas,produccion,composicion,musical,kanela,forero,volovan,sho,trio,grabar,disco,componer,cancion,estudio,banda,sonora,cine,peliculas,musicalizacion,scoring,alexfilmscoring</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.137 - Rebelión- Media friend´s presenta: entrevista con Hugo Moreno conductor de Soul Sessions.</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Escúchalo en Horizonte 107.9 FM, Ciudad de México</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Desde su adolescencia, la música ha sido su gran compañera. Descubre en este podcast qué artistas y géneros han sacudido a Hugo Moreno, conductor de Soul Sessions que cada martes a las 10 de la noche hace "caminar con estilo" a los radioescuchas de Horizonte 107.9 F.M en la Ciudad de México.

Conoce a través de  su historia, esos primeros discos y estaciones de radio que lo llevaron a crear buenos espacios dedicados al rock y al funk en internet y en F.M.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-137-280312-soulsessionshugomoreno.mp3" length="47140014" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-137-280312-soulsessionshugomoreno.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 28 Mar 2012 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>01:05:27</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,soul,sessions,hugo,moreno,horizonte,fm,radio,imer,internet,funk,groove,rock</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.136 - Rebelión presenta: Especial de Derechos de Autor y Music Bussines, en entrevista con Edgar Burciaga</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Asesoría legal en términos musicales</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Rebelión dedica este episodio a esos aspectos legales que todo músico debe saber para proteger su música: el ABC de los Derechos de Autor, y una aproximación al Music Bussines, en una entrevista con Edgar Burciaga, músico, compositor y socio de la Sociedad de Autores y Compositores de México.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-136-120312-derechosdeautor.mp3" length="40492109" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-136-120312-derechosdeautor.mp3</guid>
<pubDate>Mon, 12 Mar 2012 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:56:13</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,musica,leyes,derechos,autor,sociedad,autores,compositores,proteccion,bussines,abogados,edgar,burciaga</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.135 - Los Músicos de José presentan: Different Sounds (remixes)</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Nos visitan de nuevo, luego de 5 años</itunes:subtitle>
<itunes:summary>5 años pasaron para que Los Músicos de José regresaran a Rebelión con un nuevo disco bajo el brazo. Después de presentar en 2005 su disco homónimo, "Chicotito Groove" en 2008, conocer muchos músicos talentosos y groovear hasta el cansancio, su disco de remezclas es una realidad.

"Different Sounds (remixes)" es un disco doble compuesto por 32 tracks con colaboraciones de bandas independientes que torcieron algunos temas de Los Músicos de José con gran desfachatez, talento y mucha onda.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-135-170811-musicosdejose.mp3" length="34012228" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-135-170811-musicosdejose.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 17 Aug 2011 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:47:13</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,musicos,jose,lmdj,different,sounds,remixes,chicotito,groove,electronico,hip,hop,amaneceres,sin,pedos,jit,jop,sesiones,azotea,dejada,de,ir,david,lopez,boyer,miguel,haller,colaboraciones</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.134 - Los Daniels presentan: A casa</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una gran banda de Rock que está sonando con fuerza</itunes:subtitle>
<itunes:summary>No es raro que los músicos que llevan camino recorrido en el rock se junten a palomear de vez en cuando, armen canciones sin querer, y que al escuchar el resultado decidan comprometerse y formar una banda. Así fue el inicio de Los Daniels en 2007, esta banda integrada por Ismael, Poncho, René, Charly y Rassed. Sin duda Los Daniels viven su mejor momento  al ser una de las bandas mexicanas con excelente rock y un sonido muy potente, no pueden defraudar el sabor que los vio nacer. No dejes de verlos en la edición 2011 del Vive Latino, el domingo 10 de abril, en el escenario Indio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-134-010411-losdaniels.mp3" length="24388137" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-134-010411-losdaniels.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 1 Apr 2011 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:33:51</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,los,daniels,rock,a,casa,se,renta,cuarto,para,senoritas,culebra,quisiera,saber,natalia,lafourcade,homenaje,los,rodriguez,sin,documentos,caifanes,matenme,porque,muero,ismael,poncho,rassed</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.133 - Comisario Pantera visita Rebelión</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>De Milpa alta para el Mundo</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Directo desde la delegación Milpa Alta donde nace el nopal, se celebra la Feria del Mole, y venden las mejores nieves, Comisario Pantera visita Rebelión. Esta banda con más de 5 años de existencia está integrada por Dario Vital - (Voz, Guitarra y Teclado), Iván Vidauri - (Voz y Bajo), Piojo - (Batería y Coros) y Roger Dávila - (Guitarra y Coros). Disfruta de esta entrevista y conoce a Comisario Pantera y lo divertido de su propuesta.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-133-090311-comisariopantera.mp3" length="21484030" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-133-090311-comisariopantera.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 9 Mar 2011 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:29:49</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,comisario,pantera,milpa,alta,dario,vital,ivan,vidauri,piojo,roger,davila,naranjada,records,como,la,vez,primera,sofa,grabemos,una,porno,rock,sesentas,setentas</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.132 - Los Reyna visitan Rebelión presentando su EP: Intenso</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Escucha el episodio 91, donde vinieron como: Gordon's</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Con más de 3 años tocando, nuevos integrantes y transmutando del nombre de Gordon´s a este nuevo proyecto; Jaime Lozada (voz, guitarra), Eduardo Macías (guitarra), Maximiliano Hernández (Bajo), Emilia Badaracco (teclados y voz) y Luis Martínez (batería) regresan al estudio para grabar nuevas canciones y tomar la batuta de la producción de su nuevo EP.

Con 6 tracks, Los Reyna explotan con este EP dispuestos a conquistar a esas chicas modernas que siguen sus propias ideas y pagan la cuenta. Disfruten del sonido fresco y rockero, guitarras prendidas y letras que obligan a moverse e intensear una noche de amigos.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-132-230211-losreyna.mp3" length="31924389" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-132-230211-losreyna.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 23 Feb 2011 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:44:19</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,los,reyna,gordons,intenso,ep,jaime,lozada,eduardo,macias,maximiliano,hernandez,emilia,badaracco,luis,martinez,no,quiero,ser,tu,amigo,chica,moderna,oigo,corazon,para,pensar,ti,se,control</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.131 - carla Morrison presenta: Mientras tú dormías</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Conócela el 19 de febrero</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Directo de su tierra Tecate, Baja California; con una gran sonrisa, blusa azul a cuadros y chaleco negro, Carla Morrison nos concendiò una entrevista desde la casa Grantribu para platicarnos de su segundo EP: "Mientras tú dormías".

Carla, nos platicó sobre su historia musical, influencias, la gran oportunidad de contar con Natalia Lafourcade en la producción de su disco y la importancia del myspace y las redes sociales en la promoción de su carrera independiente, entre otros temas.

Conoce la suavidad de su voz, y la delicadeza de sus letras escuchando este episodio y aparta el 19 de Febrero si quieres verla en vivo en Pasaguero en la Ciudad de México.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-131-210111-carlamorrison.mp3" length="20488176" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-131-210111-carlamorrison.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 21 Jan 2011 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:28:26</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,carla,morrison,mientras,tu,dormias,compartir,suciedad,pajarito,del,amor</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.130 - Sho Trío presenta: Temporal</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Sandra Cuevas, en cabina</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Entrados en el verano y la temporada de lluvias desde el sur de la ciudad de México, Sho Trío, integrado por Sandra Cuevas (voz y teclados), Juan José López (Guitarra y voz) y Hernán Hetch (Batería, Percusiones &amp; voz) presentan  en Rebelión su disco debut Temporal. Grabado entre 2008 y 2009  bajo la producción de Alex Cuevas y Sho Trío, este material recorre en 10 tracks finos sonidos  jazzeros que viajan entre suavidad y terciopelo vocal que acarician el oído,  hasta acordes armónicos que hacen mover los pies  y la cabeza. Un buen cocktail de experiencia, talento, musicalidad, y disposición  que bien vale la pena tener y compartir con melómanos exigentes y sencillos para esas tardes solitarias y de introspección.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-130-280710-shotrio.mp3" length="31298386" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-130-280710-shotrio.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 28 Jul 2010 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:42:24</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,shotrio,sho,trio,sandra,cuevas,juan,jose,lopez,hernan,hetch,temporal,alex,cuevas,jazz,vocal,suave,shalala,corre,ojos,caramelo,region,lunar,joy</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.129 - Elan: Rock en inglés, pero muy mexicano</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>De Guadalajara para el mundo</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Elán Defán es originaria de Tlaquepaque, Jalisco y quien da nombre a su banda, compuesta por Jan Carlo Defán, Michel "Cheech" Bitar, y Carlos "Charlie" Padilla. Con 16 años de edad inició su carrera cantando temas en inglés compuestos por ella. Su principal instrumento es el piano que toca desde los 3 años de edad, su cómplice y testigo de las más de 600 canciones compuesta. Su material está compuesto por Street Child, London Express, What can be done at this point, Shine, Lost &amp; Found y su único disco en español Recuerdos y Tequila. Muestra de su éxito y amor la música se ve reflejada en más de 1 millón de discos vendidos en 2007. Orgullosa de su tierra y su gente, Elán visita Rebelión para compartir su experiencia de amar la música y disfrutar cada nota compartida con su banda.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-129-210710-elan.mp3" length="37129453" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-129-210710-elan.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 21 Jul 2010 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:51:33</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,elan,shine,street,child,london,express,what,can,be,done,at,this,point,lost,found,recuerdos,tequilas,rock,jan,carlo,defan,michel,cheech,bitar,carlos,padilla,ingles,guadalajara,jalisco</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.128 - Mood Fu presenta su disco homónimo</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>De regreso en Rebelión</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Luego de su visita en el 2007 a Rebelión, los hermanos Aranda, Pita y David, regresan directo de Coyoacán a presentarnos su disco homónimo firmado con Universal Music. Este material de 5 tracks producido por ellos,  es su carta de presentación a las grandes ligas con Hip hop elevado delux y electro-fusiones exquisitas y de un buen baile.Con colaboraciones majestuosas como la presencia del Sr. Armando Manzanero y Niña Dioz, los Mood Fu no dejan de sorprender y brillar el oído.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-128-080710-moodfu.mp3" length="23880982" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-128-080710-moodfu.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 8 Jul 2010 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:33:09</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,hip,hop,elevado,delux,electro,fusion,mood,fu,hermanos,aranda,pedro,pita,david,universal,music,armando,manzanero,nina,dioz,pues,huevos,break,dance,pachanga,cosas,alma,vueltas,boom,bap</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.127 - Los Románticos de Zacatecas presentan: Muchacha</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>De Zacatecas para el Mundo</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El amor y el desamor a sus morras, los amigos, los buenos encuentros y claro,  su ciudad natal, son responsables que esta banda compuesta por los hermanos Jesús-Manzanas- (voz)  y Luis- Guicho- (guitarra) Manzanares,  y Toño (bajo y batería) se llamen Los Románticos de Zacatecas.

Hartos de buscar lugares de ensayo y a la vez foros donde tocar, los Románticos optaron por tocar en cuartos de amigos  que cumplían años. Y después de tener giras constantes entre bares y  cuartos, se dieron a conocer en varios estados moviendo su primer EP de 5 canciones.  Al llegar a D.F. conocieron a Mafer Olvera (Sonidos Urbanos) quien les recomendó buscar a Tito Fuentes (Molotov) para grabar su segundo material Muchacha. Y así fue, Muchacha fue mezclado por Paco Ayala con 12 tracks incluído bajo el sello Madame Records.

Con toques enérgicos de punk y rock, Los Románticos de Zacatecas presentan su música en Rebelión con mucho buen humor.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-127-180610-romaticoszacatecas.mp3" length="31609738" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-127-180610-romaticoszacatecas.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 18 Jun 2010 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:43:53</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,rock,mapamondo,romanticos,zacatecas,muchacha,corazon,volver,quererte,aunque,no,me,quieras,junto,mi,nuestros,labios,ciclope,si,no,estas,melodia,das,cuenta,deberias,sentirte,bien,sabes,vendras</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.126 - Charly García: Concierto Subacuático</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>México, 2010</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Escribir y hacer un especial dedicado a Charly García, es un placer. Charly es el Dios del rock argentino, padre musical de Fito y Cerati. Una referencia obligada para disfrutar la fusión del rock con un piano armonioso y unas letras suigeneris y llenas de sentido.
 
Hace unos días Charly visitó México para presentar su último disco El Concierto Subacuático grabado en vivo en su cumpleaños pasado en el estadio de Vélez en Buenos Aires. Con 40 mil almas que coreaban sus éxitos, esta grabación en CD y DVD proyecta una mágica noche llena de intensidad, cubierta por una cortina de lluvia que fue el marco perfecto para ver explotar a un Charly, rehabilitado y hambriento por recuperar a sus "aliados", - como les dice a sus fans- y lograr una comunión con el rock.
 
A sus 58 años y canciones gloriosas como: Demoliendo Hoteles, Nos siguen pegando abajo, Filosofía Barata y zapatos de goma, Fanky, Vicio, Pasajera en trance, Símbolo de paz, y Chipi Chipi entre otras, en Rebelión disfrutamos de este especial que recorre su historia, música y su voz en conferencia de prensa.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-126-020610-charlygarciasubacuatico.mp3" length="37342451" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-126-020610-charlygarciasubacuatico.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 2 Jun 2010 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:50:05</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,charly,garcia,argentina,rock,concierto,subacuatico,vivo,estadio,velez,buenos,aires,demoliendo,hoteles,nos,siguen,pegando,abajo,filosofia,barata,zapatos,goma,fanky,vicio,pasajera,trance,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.125 -  Leika Mochán nos presenta su disco solista: Kaleidojismos</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Síguenos en facebook.com/rebelionpodcast  y  twitter.com/rebelionpodcast</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Desde muy chiquita tenía la inquietud de grabar voces improvisadas en una grabadora reportera. Su principal instrumento, la voz, ha sido su gran aliada melódica de  experimentación y estudio hasta hoy . Leika Mochán es cantante y constante malabarista de la voz. La maneja como se le da la gana, la colorea y juega con ella a través de armonías infinitas.

En esta ocasión visita Rebelión para presentar su disco solista Kaleidojismos, un estuche de magia, estados de ánimo y personajes creado artesanalmente entre lo digital y lo análogo. Una joya sonora femenina que atrapa de principio a fin.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-125-210510-kaleidojismos.mp3" length="41233206" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-125-210510-kaleidojismos.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 21 May 2010 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:57:15</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,mapamondo,descarga,compra,leika,mochan,kaleidojismos,muna,zul,aguakates,geko,settledown,ivan,luna,nuez,fikin,blu,sumerjome,mujer,cereza,princesa,tres,colores,semilla,tren,awaken,spasiva</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.124 - Mapamondo: Somos fans de los fans</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Síguenos en facebook.com/rebelionpodcast  y  twitter.com/rebelionpodcast</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Estamos de regreso en una nueva temporada de Rebelión. Y para celebrarlo qué mejor que presentar una gran opción de la música independiente. Mapamondo es una plataforma digital para todas aquellas bandas interesadas en promover su música y todas aquellas pertenencias que todo fan quisiera coleccionar. De ahí su slogan y su esencia: Somos fans de los fans. Una idea que a muchos se los ocurrió pero que sólo Patricia Carrera su creadora junto con un equipo fuerte,  se atrevieron a llevar acabo. Descubre  la vasta oferta que encontrarás en mapamondo.com.

Regístrate, compra música, fotos, wallpapers, acumula puntos, entérate de los mejores eventos y sé parte de esta interesante propuesta.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-124-120510-mapamondo.mp3" length="36709399" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-124-120510-mapamondo.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 12 May 2010 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:50:58</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,mapamondo,internet,descarga,compra,somos,fans,lontano,eli,guerra,me,quieren,casar,los,gatos,danza,con,cactus,sesiones,reggae,instrumental</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.123 - Las Víctimas del Doctor Cerebro presentan su más reciente disco: Fantasma</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Muy cerca de celebrar 20 años de trayectoria</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Presenciar un show de Las Víctimas del Doctor Cerebro es una de las mejores experiencias que todo rockero debe vivir.  Las VDC son sin duda la mejor banda en el escenario al combinar show, música y adrenalina.  Con casi 20 años de existencia, unidos por la sangre, la familia Flores originarios de Ciudad Nezahualcóyotl, Edo de México, están de vuelta presentando su noveno material: Fantasma, bajo el sello independiente Indie Rocks.  Chipo (sax), Abulón (voz y teclados), Tuco (bajo-batería), El Ranas (guitarra) y el Stone face (guitarra) encabezan esta banda legendaria que incendia los escenarios y que visita Rebelión para compartir su historia, trayectoria y pasión por sonar y sudar el rock!

Disfruta de esta divertida entrevista y ponte en contacto con las VDC si tienes fotos o  videos de cualquiera de sus presentaciones  y sé parte de su primer DVD conmemorativo de su 20 aniversario.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-123-180909-victimasdrcerebro.mp3" length="40429812" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-123-180909-victimasdrcerebro.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 18 Sep 2009 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,victimas,doctor,cerebro,vdc,flores,ciudad,neza,chipo,abulon,tuco,ranas,stone,face,miedo,extraordinary,cadaver,amor,rock,and,roll,duende,todo,quiero,fantasma,huesos,rat,race,esqueleto</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.122 - ¡Qué Payasos!</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Presentan su nuevo disco: "Se pintan solos"</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Para algunos pensar en payasos no es un tema que les encante, pero pensar en ¡Qué Payasos! es otra cosa, hasta los miedos se disuelven. Basta conocerlos, escucharlos y presenciar su magia musical más allá del disfraz y el maquillaje. 27 años de trayectoria y muchas generaciones de niños han sido testigos de ello. Temas que van desde los niños, los globos, los animales, el amor al planeta, a la familia, la navidad, Alicia en el país de las maravillas, y la mágica estancia terrenal; hacen de sus canciones una fiesta de emociones que no debería terminar.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-122-180609-quepayasos.mp3" length="48961434" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-122-180609-quepayasos.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 18 Jun 2009 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>01:07:58</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,que,payasos,beto,batuca,nacho,mostacho,maquillaje,disfraz,juego,rock,ninos,risa,globos,show,se,pintan,solos,gato,stop,al,fin,rastrillos,sin,aviso,monocordio</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.121 - Los Jaigüey</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>www.myspace.com/losjaiguey</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Corría el mes de septiembre de 2005 cuando Los Jaigüey  iniciaron su historia. Un tributo homenaje a 20 años del fallecimiento de Rockdrigo González, aquél rockero rupestre y cronista urbano que tantas vidas trastocó, fue el motivo que unió a Poncho Figueroa (Ex integrante de Santa Sabina, voz, bajo), Gustavo (guitarra) y Ricardo Jacob (Batería y Coros). Ahí empezó su viaje, mezclando su pasión por la  música y el cine. David Lynch inspiró su nombre tomado de su loca y enredada cinta Lost Highway. Sin embargo como la misma propuesta, auténtica, mexicana, y con mucho humor,  Los Jaigüey  se distinguen de todo lo que suena.  Descubre el sonido lleno de color de su álbum debut lanzado bajo el sello Productora de Onda y distribuido por Fonarte Latino.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-121-200509-losjaiguey.mp3" length="32929556" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-121-200509-losjaiguey.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 20 May 2009 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:45:42</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,frecuencia,cero,alejandra,garcia,los,jaiguey,rockdrigo,gonzalez,poncho,figueroa,santa,sabina,gustavo,ricardo,jacob,productora,de,onda,fonarte,himno,alegria,pedernal,lenguaje,amor,sabo,pato,humanidad,pueblo,loco,motorista,confiar,perder</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.120 - La Malafama de Fratta llega a Rebelión</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Escucha a Fratta en vivo en el próximo Vive Latino</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Seis discos anteceden a Malafama, el álbum que Fratta presenta a Rebelión. El sonido Frattista coquetea, seduce, acompaña a cada letra y melodía contenida. Su música es artesanía, medida y trazada  para su mejor emisión, tal como el conocimiento arquitectónico que Jorge aprendiera en los salones de clase. Su hambre de vida provoca una sinergia entre sonidos orgánicos y sonidos electrónicos. Una exquisita balanza que México agradece. Los sueños están presentes, la pequeñez de la realidad también. El amor, el desamor, y la sopa del día captada por sus sentidos sintetizan  esos  placeres que mantienen su andar. Malafama invita  a viajar, tomar carretera o parar y disfrutar un sorbo con los amigos.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-120-140409-fratta.mp3" length="40573451" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-120-140409-fratta.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 14 Apr 2009 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:56:19</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,fratta,malafama,color,arbol,gas,emocional,cocinero,anticipo,tu,piel,alivio,nieve,zafiro,sueno,elegido,mario,no,compra,paz,lento,banda,benny,timbiriche,romantico,desliz,angelitos,negros</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>119. Yo i Yo nos trae sus nuevos EP's: Directo al espacio y Ensayo de verano</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Escucha el episodio 70 para conocer su disco anterior: Supervacaciones</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Luego de su visita en el episodio 70 de Rebelión, Yo i Yo regresa con un nuevo material. Directo al espacio es el nombre de la primera parte de este disco,  un viaje  al exterior que emprenden Luis y Pedro hasta llegar a Ensayo de Verano, el aterrizaje sonoro en paisajes de paz. Esta dualidad acaricia distintos ambientes, texturas y situaciones que tocan temperaturas, espacios y tiempo. Disfruta de cada uno de los tracks incluidos en esta gran pausa musical necesaria en estos momentos de caos. Conoce de viva voz la experiencia de su grabación y composición natural.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-119-100309-yoiyoespacioverano.mp3" length="37969388" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-119-100309-yoiyoespacioverano.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 10 Mar 2009 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:52:42</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,yoiyo,directo,espacio,ensayo,verano,expreso,mercurio,conquista,venus,neptuno,saturno,noche,atardecer,jupiter,solas,olas,historia,sin,fin,caracol,hookah,records,luis,rivera,pedro,soto</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.118 - Sonidos Urbanos Guadalajara, parte 2</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Escucha más sobre Sonidos Urbanos D.F. en los episodios 88 y 89</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Seguimos platicando con María Fernanda Olvera, autora del concepto Sonidos Urbanos, un gran catálogo del rock, lleno de interesantes datos, fotografías de las bandas, su ubicación, género, integrantes, y más; en esta ocasión repasando la escena de Guadalajara. Y no olvides buscar este excelente libro y adentrarte en sus páginas.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-118-240209-sonidosurbanosgdl2.mp3" length="28357200" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-118-240209-sonidosurbanosgdl2.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2009 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:39:21</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,sonidos,urbanos,guadalajara,maria,fernanda,mafer,olvera,bandas,rock,feria,internacional,libro,guadalajara,jalisco</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.117 - Mafer Olvera regresa y ahora nos presenta: Sonidos Urbanos Guadalajara</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Escucha más sobre Sonidos Urbanos D.F. en los episodios 88 y 89</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Luego de la gran aceptación y gusto que causó la presentación del libro Sonidos Urbanos D.F. María Fernanda Olvera, autora del concepto Sonidos Urbanos, regresa a Rebelión a presentar la edición dedicada a una de las ciudades más sonoras del país: Guadalajara. Este libro presenta a 80 bandas de rock y sus subgéneros situadas en municipios como Tonalá, Tlaquepaque y Zapopan. Siendo Guadalajara cuna del rock, confiesa Mafer en entrevista que "este estado tan típico sigue sonando a rock".</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-117-100209-sonidosurbanosgdl1.mp3" length="27469880" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-117-100209-sonidosurbanosgdl1.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2009 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:38:07</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,sonidos,urbanos,guadalajara,maria,fernanda,mafer,olvera,bandas,rock,feria,internacional,libro,guadalajara,jalisco</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.116 - Sra Kong regresa y nos presenta su album: República Buenavibra</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Y habla de sus demás proyectos, como VIH no es una banda de rock</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Dos años transcurrieron del episodio 49 dedicado al proyecto  Sra. Kong, y en Rebelión nos encanta que las bandas sigan sonando. De nueva cuenta Iluminada Pérez visita el estudio, en esta ocasión presentando su nuevo material: República Buenavibra.  Una grabación tomada por los cuernos sin productores invitados. Un gusto que la banda define como "artículo de primera necesidad" que quede al alcance de todos.  Dub, reggae sabrosito, ritmos lentos compuestos, dirigidos y cantados por Sra. Kong y ejecutados por Gilberto Pato (Batería), Georges Wash (Piano), Tito (Bajo y Guitarra) Fernandito Tres pisos (Bajo), Sebastian Harzmann (maracas) entre otros. Conoce en voz de  Sra. Kong la experiencia de grabar este material,  el video de Bonjour en Tlacotalpan Veracruz y la gira por varias prepas y CCH's de la Ciudad de México junto con la iniciativa VIH no es una banda de Rock.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-116-030209-srakongbuenavibra.mp3" length="28285677" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-116-030209-srakongbuenavibra.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 3 Feb 2009 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:39:15</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,sra,senora,kong,republica,buenavibra,buena,vibra,monkey,love,bonjour,buena,vibra,one,love,break,dance,ciudad,sin,ti,brakdubtu,horn,changuitos,vih,no,es,una,banda,de,rock,sida,condon</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.115 - Episodio Especial 2009</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Gracias por 3 años de estar con nosotros</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En noviembre 2008 FrecuenciaCero cumplió 3 años de estar en línea, y había que buscar alguna forma de celebrarlo con todos ustedes que nos escuchan, por ello pensamos en este episodio especial; pero no sólo será un regalo por esos 3 años, sino también una forma de darle la bienvenida al naciente 2009. Reciban de parte de todo el equipo de F0 un abrazo y los mejores deseos, acompañados de algunos errores y breves audios que nunca han escuchado: nuestros bloopers.

¡Muchas gracias; felicidades, y sigan escuchando nuestros podcasts!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-115-010109-especial2009.mp3" length="22405562" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-115-010109-especial2009.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 1 Jan 2009 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:31:05</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,alejandra,garcia,frecuenciacero,podcast,especial,anio,nuevo,fin,ano,errores,bloopers,saludos,eon,cinemanet,preguntale,monica,testigos,crimen,rebelion,sobrexpuesto,vino,para,principiantes,radio,raza,historia</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.114 - Claudio Pérez camina con: Botas Negras</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>La vida después de Radio Kaos</itunes:subtitle>
<itunes:summary>- Somos botas negras de la calle y rock n' roll -  Así terminaba en 1996 esta canción de Radio Kaos en voz de Claudio Pérez quien años después elige este legendario tema como nombre de su proyecto solista. Botas Negras presenta su primera producción musical a cargo de músicos de la talla de Leonardo de Fobia, Poncho de La Lupita y Leonel de Sin Bandera que dan a las letras y composición de este material su toque personal.  Este disco es una sorpresa, honesta y llena de rock digno de corearse y celebrar en vivo. Conoce en entrevista el motivo que llevó a Claudio a reencontrarse con la música y con viejos amigos luego que saliera de la escena por un largo tiempo.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-114-241208-botasnegras.mp3" length="30445561" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-114-241208-botasnegras.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:42:15</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,botas,negras,radio,kaos,claudio,perez,abril,bailando,maria,hasta,que,te,conoci,despiertame,leonardo,fobia,poncho,la,lupita,leonel,sin,bandera,rock</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.113 - Ten Fifteen: Welly welly well</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>La ciudad de la eterna primavera se hace presente en Rebelión</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Oriundos de Cuernavaca Morelos y con 5 años de historia, Ten:Fifteen presenta en Rebelión su primer EP Welly Welly Well. Sus integrantes, Rubén (voz), Romi (batería), Omar (guitarra) y Raúl (bajo) despegaron su talento y amor a la carrera musical luego de ganar el primer lugar en la semifinal del Rockampeonato Tecel del 2006. Noiselab, disquera trasnacional independiente, decide firmarlos y volverlos parte de su elenco. Su propuesta viaja del rock clásico al pop rock que explota en la fiesta y el escenario. Conoce en este episodio lo que han aprendido como grupo al relacionarse con bandas como Kinky, Porter y Jumbo entre otros, y tocar ante más de  de 7 mil personas.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-113-171208-tenfifteen.mp3" length="28321492" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-113-171208-tenfifteen.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:39:18</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,ten,fifteen,welly,welly,well,rockampeonato,telcel,noiselab,ruben,romi,omar,raul,m,marcus,oh,ficcion,satelite,desconexion,ser,bipolar</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.112 - Marlento y su más reciente EP</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Visitándonos desde Guadalajara</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Guadalajara se hace presente una vez más con una nueva banda. Marlento es una fina propuesta integrada por Daniel Barrera (voz y guitarras acústicas), Eder Perales (guitarra eléctrica, banjo y lapsteel), Esteban Pizzimenti (bajo &amp; contrabajo), Pablo Testa (guitarras eléctricas) y Abel Álvarez (batería percusiones, xilófono y sintetizador). Todo empezó hace 8 años en Denver, poco después el proyecto se muda a la ciudad tapatía bajo  el nombre de Marlento e integrando a más músicos que transformarían el sonido acústico a un electrónico sutil. Esas notas espesas y melancólicas provocan que la imaginación vuele al ritmo que los pasos o las ruedas avanzan. Muestra de ello es el segundo EP que en este episodio presentan bajo el sello Happy Garlic.  Un viaje de 5 tracks que es indispensable escuchar.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-112-021208-marlento.mp3" length="30769814" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-112-021208-marlento.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 2 Dec 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:42:42</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,marlento,guadalajara,daniel,barrera,eder,perales,,esteban,pizzimenti,pablo,testa,abel,alvarez,happy,garlic,swimming,pink,impala,fourteen,the,wind,and,the,fury,humans,like,ants</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.111 - Atto &amp; The Majestics: Nocturno Tremendus</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una gran alineación y un excelente sonido</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Luego de más de 15 años haciendo música con diferentes bandas, tocar en un sin número de lugares y sonar en varias Radio College Stations de Los Ángeles y Boston, es en 2006 cuando Atto encuentra junto con Los Majestics un equilibro musical perfecto para seguir explotando en el escenario. La experiencia y las tablas que ha adquirido con el tiempo le permiten seguir explorando con bandas como esta, Los Concorde y Flash Tacos. Sin embargo, es con León Chiprout (guitarra), Iannina Ricco (teclados), Jaime Ortega (bateria), Ismael Salcedo (bajo) con quienes lanza su nueva producción independiente Nocturno Tremendus. Descubre el potente sonido que Atto &amp; Los Majestics ofrecen en disco y en vivo.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-111-251108-attoylosmajestics.mp3" length="31549631" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-111-251108-attoylosmajestics.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:43:47</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,atto,majestics,leon,chiprout,nocturno,tremendus,iluminame,nylon,doble,de,ti,dinamita,downtown,forviveness,love,drip,poco,loco,despertar,sugar,plan,see,you,cry,black,heart,superstar</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.110 - Mariel dice: No me despierten!</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Visitándonos desde Chile</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Oriunda de Chile, Mariel es compositora y cantante con tesitura delicada que se alimenta de música y arte desde muy pequeña. Estudió música en el conservatorio, y al salir,  después de participar con varias bandas, decide que es capaz de emprender su propio proyecto. Esas ganas de intentarlo la llevan a producir en 2007 su primer material al lado de Tata Bigorra (Los Tetas) llamado: \"No me despierten!\" Trece tracks son los que alimentan este álbum lleno de emociones. Mariel, ha llegado a México a conquistar nuevos oídos en sus shows y presentaciones urbanas. Conócela en entrevista y entérate en dónde escucharla en vivo.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-110-051108-mariel.mp3" length="28921423" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-110-051108-mariel.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 5 Nov 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:40:08</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,mariel,chile,aconsejame,enredadera,natural,no,puedo,estar,la,gata,quererte,bien,se,no,me,despierten,hubo,una,vez,misterioso,corazon,triste,pero,cierto,domenica,sietevidas,tata,bigorra</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.109 - The Tacits presentan Iron Bridge, y una agradable sorpresa instrumental: Vauban</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Internacionalizándose desde Puebla</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Puebla se hace presente en Rebelión con una banda fina y ecléctica. Jan Ingram (bajo), Felipe Quintero (saxofón)y Alvaro Hernández (voz, guitarra y teclados) forman  The Tacits. Una propuesta sin etiquetas, sonidos obscuros que gritan libertad más allá de un rock simple. Francia ha sido testigo de su calidad, prueba de ello es su material acústico Vauban grabado en una fortaleza del siglo XVI en la ciudad de Besacom en 2007. Conoce a The Tacits con dos álbums que en este episodio presentan: Iron Bridge y Vauban.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-109-291008-thetacits.mp3" length="30769581" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-109-291008-thetacits.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:42:42</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,tacits,puebla,iron,bridge,vauban,francia,fortaleza,capilla,vivo,sleeping,faces,replacement,blameless,untitled,messianic,saturation,mediocrity,happiness,strangers,around,tiro,ricochet</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.108 - The Plastics Revolution nos muestran su primer EP</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Join the Revolution</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Al sur de la Ciudad de México en San Jerónimo se ubica el lugar de ensayo de esta joven banda. Integrada por Jules (voz, guitarra y sampler), Charlie (Guitarra y melódica), Fer (sintetizador, voz, guitarra), Carlos (Batería), Santiago (Bajo y voz). The PlasticS Revolution ofrece un sonido fresco, fiestero lleno de beats electrónicos que estallan con guitarras en cada track.

Sus influencias van desde bandas nacionales como Zoé, Jumbo, Zurdok hasta The Rapture, Arctic Monkeys y  Bloc Party entre otras. Sólo hay que escucharlos para reconocer la energía y pasión que imprimen en su primer EP que sin duda les abrirá las puertas en varios escenarios.

Hacer que el público la pase bien, es su misión, tal como The Flaming Lips celebra en sus presentaciones. Una fiesta de color que lleva al éxtasis de la felicidad.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-108-151008-plasticsrevolution.mp3" length="28945767" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-108-151008-plasticsrevolution.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 15 Oct 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:39:57</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,plastics,revolution,demo,so,the,wait,what,surprise,money,talks,get,ready,to,go,montreal</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.107 - Capo nos visita y nos trae Wanted</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Su primer EP</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Tijuana B.C. vio nacer a Tito, quien comanda esta banda. Varios proyectos lo vieron desfilar en su ciudad natal y en México D.F. hasta que en 2007 decide armar su propio proyecto con influencias que van desde Beatles, The Killers, Moby, Radiohead pasando por Led Zepellin, Sra Kong, los Daniels entre muchos otros.

Capo es el nombre. Tito el líder. Los músicos que acompañan sus shows en vivo son Emmanuel (fx,sintetizadores), Vicente (guitarra) y Camacho (bajo). Wanted es su primer EP que sin duda le abrirá las puertas a buenos escenarios y a disqueras que firmen su álbum debut.

Capo además participa activamente en la difusión de la cultura del sexo seguro, convirtiéndose de algún modo en un embajador de la salud, a través del proyecto: VIH no es una banda de rock, que también ya ha estado presente en Rebelión.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-107-240908-capo.mp3" length="28273442" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-107-240908-capo.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 24 Sep 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:39:14</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,capo,tijuana,wanted,no,sabemos,cowboy,dont,solos,vih,no,es,una,banda,de,rock</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.106 - Fiusha presenta: Funkstar</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Funk de calidad con mucho color</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Luego de inundar de color y de buen groove varios escenarios de la Ciudad de México, Fiusha pinta su trayectoria con el estreno de su álbum debut, Funkstar. Con casi 9 años de historia en donde vieran pasar a múltiples integrantes, son Mou (Batería), Uller (Guitarra y voz), Nat (Voz), Gabo (Bajo) y Edo (Teclados) quienes logran plasmar energía, estilo y mucha actitud a la última alineación de la banda Su música desprende un equilibrio perfecto con toques de funk atrevido y muy sexy que conecta al público hasta lograr una comunión musical. Escucharlos es una fiesta.  Muestra de ello es su despedida en cada show en donde dicen "El funk esté con ustedes" y el público contesta: "y con tu espíritu". ¡Hay que vivirlos de cerca y dejarse salpicar de tanto color!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-106-100908-fiusha.mp3" length="32209535" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-106-100908-fiusha.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 10 Sep 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:44:42</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,funk,soul,fiusha,funkstar,motown,time,and,space,dejate,ver,sexy,vata,today,some,men,face,to,face,leave,find,out,despues,de,ti,soulfood,still,goin,muthafunka,sweet,sour</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.105 - Alejandro Marcovich, y su Taller Integral de Guitarra, parte 2</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una leyenda viviente del rock nacional, en Rebelión</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Este es el segundo episodio de la entrevista especial dedicada a Alejandro Marcovich. Su trayectoria y vida en la escena musical como músico, productor y compositor dan paso a un ejercicio de humildad y pasión. Asi que si lo tuyo es la música, tu instrumento principal es la guitarra y deseas perfeccionar técnica y estilo, atrévete a escuchar sus tips y experiencia. No importa la edad ni el género. Alejandro nos comparte el contenido de su Taller Integral de Guitarra que impartirá a fines de Agosto.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-105-200808-alejandromarcovich2.mp3" length="26328939" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-105-200808-alejandromarcovich2.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 20 Aug 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:36:32</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,alejandro,marcovich,musico,productor,compositor,caifanes,rock,mexico,nocturnal,experencia,taller,integral,guitarra,pasion,conocimiento</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.104 - Alejandro Marcovich, y su Taller Integral de Guitarra, parte 1</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una leyenda viviente del rock nacional, en Rebelión</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Músico, productor, compositor y uno de las mejores guitarras que ha adpotado México es hoy Alejandro Marcovich. Buenos Aires Argentina lo vio nacer en 1960. Caifanes fue testigo de su inigualable estilo en los 4 discos que dejaron huella en la historia del rock nacional. 13 años han pasado de su separación y aún sigue latiendo esa guitarra con una fidelidad y fuerza que se entrega en cada nota. Muestra de ello está plasmado en el EP solista "Nocturnal" que Alejandro lanzara en diciembre del 2003.

Hoy el alma y el corazón de Alejandro se abren para compartir esa experiencia de método, técnica y vivencias que la guitarra ha dejado en su existencia. Un taller integral de guitarra en donde se conjunten pasión y hambre de conocimiento es el paso que Marcovich comparte con los fans y todos los amantes de la guitarra.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-104-130808-alejandromarcovich1.mp3" length="24719251" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-104-130808-alejandromarcovich1.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 13 Aug 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:34:17</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,alejandro,marcovich,musico,productor,compositor,caifanes,rock,mexico,nocturnal,experencia,taller,integral,guitarra,pasion,conocimiento</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.103 - Puerquerama y su Enfanterrible</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Visitándonos desde Toluca, Estado de México</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Esta banda originaria de Toluca tiene peculiaridad no sólo en su nombre y concepto.  Su estilo rebasa su creación. Puerquerama,  está integrada por  el Subcomandante Chicho (Voz y bajo), Gustavo Gordillo (Voz y bajo), Furia (Voz y bajo), Pancho Tejeda (Guitarra), H (Percusiones), y JM Aldape (Batería).

El discurso de sus letras es convincente y muy divertido.  Su rock es ácido e irreverente.  Alemania ha sido testigo de su alcance y sonido.

De performanceros, a puercos, a músicos,  Puerquerama visita Rebelión presentando su más reciente material: Enfanterrible.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-103-300708-puerquerama.mp3" length="36985369" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-103-300708-puerquerama.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 30 Jul 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:51:20</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,puerquerama,wanna,be,white,trash,man,pare,sufrir,arrastrense,cerdos,cinismo,servicio,servicio,masas,toluca,rock,caotica,frenetica,politica,banda,mexicana</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.102 - Sr. Mandril presenta: Terragroove</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Su más reciente producción</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Oriundos del Estado de México, Ramsés Ramírez (bajo eléctrico, sintetizador, secuencias, sampleos) y Germán González (guitarra eléctrica y acústica, GR-30, sintetizador, piano) dan vida al Sr. Mandril. Dos cabezas, sonidos en espiral, e interesantes colaboraciones que hacen estallar al mandril que todos llevan dentro.

Algunas de sus influencias van desde Air, Pink Floyd, St. Germain, Dave Brubeck, Zuco 103, Talvin Singh, J.G. Esquivel, Morcheeba, hasta Radiohead, entre otros. El sonido de Sr. Mandril fusiona bossa-nova y acid jazz con beats prendidos y suaves como house, lounge, ambient y down-tempo. Su trip tiene toda la onda para caminar en el pasto durante el verano soleado o bien acostarse y descubrir las formas de las nubes. El Festival de Jazz de Montreal ha sido testigo de su cautivadora propuesta en su versión 2007 y 2008.

Con participaciones en más de 6 compilaciones, y dos discos de estudio, recibimos al Sr. Madril con su última producción independiente  Terragroove. Descubre el color de este material y sus interesantes invitados.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-102-230708-srmandril.mp3" length="34417920" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-102-230708-srmandril.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 23 Jul 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:47:46</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,sr,mandril,terragroove,tierra,wake,up,so,simple,nino,espacial,funky,monkey,mi,gente,perro,groovero,soy,viens,squeeze,estado,mexico,ramses,ramirez,german,gonzalez,jazz,bossa,house</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.101 - Bufi presenta su EP: Homeless Hero</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una muy buena propuesta electrónica</itunes:subtitle>
<itunes:summary>La idea de hacer música pasó por su cabeza desde chavito y ese gusto se ha convertido en su forma de vida. Primero guitarra clásica como licenciatura y en paralelo, máquinas, botones y mucho software para jugar y descubrir lo bien que suenan cuando uno quiere crear una canción. 

Del sur de la Ciudad de México a su joven edad Mateo González Bufi visita Rebelión presentando su proyecto Bufi  y el primer EP que dispara su presencia en la música electrónica mexicana con una carta de presentación fina y bailable: Homeless hero bajo el sello Poni Republic (http://www.myspace.com/ponirepublic).</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-101-020708-bufi.mp3" length="28897573" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-101-020708-bufi.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 2 Jul 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:40:06</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,bufi,mateo,gonzalez,electronica,dj,homeless,hero,like,child,make,it,over,we,begin,maniqui,lazer,cassius,remix,daft,punk</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.100 - Guillotina presenta su nuevo disco: Dispara</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Y Rebelión llega a su episodio 100</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Elegir a la banda que ocuparía el episodio 100 de Rebelión no fue fácil. Agendas llenas, proyectos flojos que no ameritaban tan esperado programa o simplemente un desfase de intereses de promoción. Guillotina llegó como anillo al dedo, por la historia, la potencia y el gran lugar que se han ganado en el rock de este país demostrando en cada canción su fuerza, locura  y el brinco que todos queremos dar al escucharlos. Dispara es el séptimo disco que ahora presentan. Un material independiente grabado y producido por ellos mismos, a su gusto, tiempo y pasión. Escucha lo que Manuel Suárez (vocal) y Alejandro Charpenell (baterista) comparten a Rebelión. Lánzate este jueves 26 al Teatro Metropólitan a escuchar Dispara a todo poder!! Entérate cómo conseguir entradas escuchando este episodio y atrévete a sonar.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-100-250608-guillotina.mp3" length="31825606" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-100-250608-guillotina.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 25 Jun 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:44:10</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,guillotina,rock,fuerza,dispara,cae,desarmate,dejar,pasar,hablando,de,mas,misma,cancion,dentro,ti,ruinas,que,caso,invencible,ultima,hora,sin,fuerza,somos,mas,teatro,metropolitan,junio</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.99 - TV Vintage presenta: Where is my Rock and Roll?</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Su primer EP con 6 canciones</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Remontarse a lo clásico con toques de rebeldía y actitud es lo que ha elegido esta banda al nombrarse: TV Vintage. Del norte de la ciudad de México,  Ulises (Guitarra y voz), Montufar (robot), Yostal (batería) y Xarah (teclados y voz) presentan en Rebelión su primer Ep Where is my rock and roll, grabado a fines del 2007 en sus propios estudios. 6 canciones llenas de nostalgia, alcohol    y pornografia acompañadas de excelentes guitarras y voces de rock and roll son una excelente carta de presentación para ambientar excelentes tocadas nocturnas. Lo mejor, escucharlos con la idea del desenchufe mediatico, como ellos mismos lo proponen, ubicarse en el video 2, esa pantalla azul donde cada uno elige que ver y en qué momento. TV Vintage, un buen trago de rock pa veranear.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-099-110608-tvvintage.mp3" length="26161802" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-099-110608-tvvintage.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 11 Jun 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:36:18</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,tv,vintage,tvvintage,ulises,montufar,yostal,xarah,where,rock,roll,monster,melany,feel,alright,hey,paul,assasin,nostalgia,pornografia,alcohol,television,video</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.98 - The Sicarios of Rock and Roll presentan: Deep Black Heart</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Via telefónica desde Hermosillo</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Originarios de Hermosillo, Sonora, esta banda conformada por Tito (Bajo-voz), Limón (guitarra) y Cota (Batería) presenta su álbum debut Deep Black Heart. Su lugar de ensayo es un taller mecánico donde acostumbran estallar el sonido que caracteriza a The Sicarios of Rock and roll. Sus influencias van desde Led Zepellin pasando por Deep Purple y todo rock setentero que los haga vibrar. Sus canciones hablan de todo, lo que les deprime y lo que aparece en sus pesadillas. Iguana Records distribuirá este material en próximas fechas. Conoce más sobre esta banda en esta entrevista.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-098-160408-thesicarios.mp3" length="22585559" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-098-160408-thesicarios.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 16 Apr 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:31:20</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,the,sicarios,of,rock,roll,tito,limon,cota,deep,black,heart,the,end,of,the,world,lead,me,to,the,sky,she,knows,smoking,on,the,water,when,the,demons,come,to,me,hermosillo</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.97 - Niña Dioz presenta "Marcapasos"</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>El EP que le abre las puertas a la masividad</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Romper con lo establecido es su principal motor, de ahí que se nombre Niña Dioz. Concebir la idea de un Dios en mujer no sólo es bizarro y ecléctico sino políticamente atrevido. Eso es Niña Dioz.

Desde los años ya escribía canciones. Su pasión por toda expresión artística y sobre todo la pintura y la música la llevó a pisar un escenario a los 17 años. El rap y el hip hop coquetearon con el trip que ha elegido como forma de vida. El funck, rock, música electrónica y el hip hop influencian el sonido que ahora canta con toda actitud.

Monterrey la vio nacer, y el mundo ya está preparado para escucharla. Conoce en esta entrevista más sobre sus inicios, influencias, anécdotas y el significado de los tatuajes que porta.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-097-090408-ninadioz.mp3" length="26904862" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-097-090408-ninadioz.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 9 Apr 2008 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:37:20</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,banda,independiente,frecuencia,cero,alejandra,garcia,nina,dioz,marcapasos,desde,productor,cuando,dogtown,rap,hip,hop,hiphop,funk,rock,electronica,monterrey</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.96 - Los Guanábana presentan: Heart Beats</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Música instrumental con mucho sabor</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Seis años han pasado desde que el proyecto Los Guanábana vió por primera vez el sol. La ciudad de Puebla fue testigo de este encuentro. Hacer música que viajara con sonidos caribeños traducidos en ska jazz, reggae roots, dub y  musica tropical fue su principal motor. Sus integrantes Ricardo - trombón, Jorge - trompeta, Isaac - batería, Octavio - bajo, David - guitarra,  Leonardo - teclados,  Adrian - alto sax e  Ivan Jaque, Ingeniero de sonido son piezas fundamentales para el álbum debut que ya palpita fuertemente. Heart Beats es el nombre del disco, la carta de presentación de una banda instrumental que hace que la música se sienta no sólo en el corazón.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-096-020408-losguanabana.mp3" length="29593544" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-096-020408-losguanabana.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 2 Apr 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:41:04</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,independiente,alejandra,garcia,guanabana,heartbeats,heart,beats,pisadas,simio,bahia,cochinos,adios,marisol,bandidos,dia,que,se,fue,luz,mulata,corazon,jade,entre,tigris,eufrates,imperio,negro,groove,yard,descarga,mision,cardel,loto,azul,pisa,dub</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.95 - Playmovil Project</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>quién puso wank wank wank wank..a mover los pies</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Más de 7 años han sido testigos de cómo los pies bailan cada que Playmovil Project suena.Este dueto de bateristas compuesto por Teo y Cor se formó con la idea de combinar bits electrónicos, guitarras electricas y baterias para dar vida a un electro-rock con toques de country.

Muchas chicas, fiestas y grandes eventos han sido testigos de su buena onda musical. En fechas recientes Mx Beat los vio desfilar entre su cartel. Algunas de sus canciones han sido incluídas en diversos discos, películas e incluso soundtracks. Ejemplo de ello son el disco de recopilaciones "El que la hace la grita 2004", la música de la película "Amor Extremo" 2006, la canción Plenty Papaya incluída en el soundtrack de la película "Niñas Mal", y música para la recientemente estrenada cinta "Quemar las naves".

"Presenta" es su álbum debut próximo a estrenarse. Producido en el estudio Fresno por Eddie (Liquits) y Julian (Disco Ruido) este disco compuesto por 10 temas es la carta  de presentación al mundo de  Playmovil Project. Conoce más sobre este proyecto del sur de la Ciudad de México en este episodio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-095-260308-playmovilproject.mp3" length="26204473" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-095-260308-playmovilproject.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 28 Mar 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:36:23</itunes:duration>
<itunes:keywords>ebelion,podcast,rock,banda,independiente,segundo,aniversario,frecuencia,cero,alejandra,garcia,playmovil,project,coro,wank,nsm,no,somos,machos,recuerdo,piel</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.94 - Los Ginger Ninjas presentan: Revolución Agradabl</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Del pedal a la música</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Pedalear sin parar, con el fin de hacer un alto al uso del petróleo transformado en combustible es una de las premisas que hacen que Los Ginger Ninjas existan. Esta agrupación integrada por músicos de distintas nacionalidades inició una gira en bicicleta llamada Revolución Agradable que recorre más de 5,000 millas desde el Norte de California hasta Chiapas. Eco López (vocalista, gutarrista) y Kipchoge  (guitarrista) comparten a Rebelión la experiencia de crear electricidad  con toda la gente que pedalea mientras escucha  sus shows en vivo Conoce más de esta banda pacifica con sonido de folkfunk que invita a amar a la naturaleza y demostrar que no todos los gringos son materialistas.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-094-210308-gingerninjas.mp3" length="29422550" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-094-210308-gingerninjas.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 21 Mar 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:40:51</itunes:duration>
<itunes:keywords>ginger,ninjas,alegame,rebelion,frecuencia,cero,revolucion,agradable,funk,folk,eco,lopez,kipchoge</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.93 - VIH no es una banda de rock</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>La unión hace la fuerza, infórmate y protégete.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Ser rockero no está peleado con ejercer una sexualidad libre y protegida. Es increible enamorarse, conocer chicos y chicas y darle vuelo a la hilacha. Lo importante es saber si nosotros estamos sanos y nuestra pareja también. VIH No es una banda de Rock es una iniciativa no locrativa que busca informar a la juventud sobre los métodos de prevención del virus llamado el virus del siglo. Grupos de jóvenes mexicanos de distintos rubros,  músicos, productores, comunicólogos, fans y personas en general coincidimos alrededor del propósito de incidir en la disminución del contagio del VIH en menores a 30 años y de la discriminación percibida a portadores. Rebelión se suma a esta causa. Conoce más sobre qué es y cómo puedes participar!!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-093-120308-vihnoesbandarock.mp3" length="32472671" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-093-120308-vihnoesbandarock.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 12 Mar 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:45:05</itunes:duration>
<itunes:keywords>vih,no,es,banda,de,rock,alegame,sara,kong,capo,costeay,censida,onusida,vih,bandas,independientes,pastilla,liquits,vicentico,rockarga,conciertos,festivales,condon,relaciones,protegidas,seguras,sida,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.92 - Feliz Cumpleaños Rebelión: Segundo aniversario</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Especial de aniversario: De Managment, Venta y Distribución de música independiente</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Rebelión cumple dos años de vida y para festejarlos presentamos este especial. Tres representantes de la industria independiente hablan del crecimiento de la escena desde su labor. Ale de la Reguera, mejor conocida como Palmerita,  ha creado su propia agencia de managment representando a bandas como Six Million Dollar Weirdo, Los Weeds y Pánico Ramirez entre otras. Alejandro Franco es melómano y músico, Sociedad Subterránea es su sello discográfico de música y arte mexicano contemporáneo funcionando también como net label. Chinix, es diseñador webmaster y curador musical de Discoteca, una tienda con un fuerte catálogo de música independiente nacional e internacional donde cualquier melómano puede pasar horas y horas. Disfruta de esta charla y de los tips que dan para hacer de tu banda un proyecto serio, profesional  y exitoso.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-092-130208-2doaniversario.mp3" length="27421656" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-092-130208-2doaniversario.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 15 Feb 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:44:08</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,podcast,frecuencia,cero,alejandra,garcia,mendez,alegame,discoteca,palmerita,managment,ale,de,la,reguera,discoteca,sociedad,subterranea,six,million,dollar,weirdo,the,stupids,rock,and,roll,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.91 - Gordon's presenta su EP Gordon´s</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una banda joven con muy buen sonido</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Querer es poder. Definir cómo quieren su sonido y qué tan lejos llegar es lo que Gordon´s ha decidido al producir su primer EP homónimo. Esta banda del sur de la Ciudad de México creada en 2007 está integrada por Jaime Lozada Brown (voz), Eduardo Macías Domínguez (guitarra), Maximiliano Hernández Álvarez (bajo), Alejandro Arvizu Fernández (guitarra) y  Eduardo Osorio Sánchez (batería). A finales de 2007 entran a estudio a grabar lo que sería su carta de presentación al mundo, su primer EP compuesto por 5 canciones  bajo la producción de Mario Contreras y el Ingeniero de audio Axel Dupeyron. La masterización fue realizada en la ciudad de Nueva York por el Ingeniero Oscar Zambrano quien ha trabajado con músicos de la talla de The Strokes, Mariah Carey o Usher, por mencionar algunos.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-091-060208-gordons.mp3" length="27524728" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-091-060208-gordons.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 6 Feb 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:38:35</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,rock,banda,independiente,mexico,gordons,tregua,mi,cabeza,no,se,anormal,control,jaime,lozada,eduardo,macias,maximiliano,hernandez,alejandro,arvizu,eduardo,osorio,mario,contreras,axel,dupeyron</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.90 - Cabezas de Cera presenta: Hecho en México</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>De México para el Mundo, world musicde calidad</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Con 7 producciones discográficas y 12 años de existencia, Cabezas de Cera presenta en Rebelión Hecho en México. Este disco compuesto por temas grabados de presentaciones en vivo da testimonio de la genialidad y buena vibra que desprende Cabezas de Cera en cada pieza. Edgar Arrellín (diseño de audio), Francisco Sotelo (percusiónes -electrónica y acústica- arpa de 12 cuerdas y armatoste), Ramsés Luna (saxofón -alto y soprano- whistle, zurna turca, flauta, kalimba de metal, wind midi, voz, clarinete),  y Mauricio Sotelo (arpa de 10 cuerdas, guitarra 12 cuerdas, charrofono, jarana prisma, tricordio, stick grid, gran stick) componen esta banda llena de estilo y mexicaneidad. Disfruta de este episodio en voz de Ramsés quien comparte la historia de la banda, giras internacionales y próximas presentaciones.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-090-300108-cabezasdecera.mp3" length="41065729" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-090-300108-cabezasdecera.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 30 Jan 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:43:00</itunes:duration>
<itunes:keywords>rock,independiente,podcast,alegame,rebelion,cabezas,de,cera,hecho,en,mexico</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.89 - Mafer Olvera presenta: Sonidos Urbanos parte II</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>¿ A qué suena la ciudad de los palacios?</itunes:subtitle>
<itunes:summary>a su trayectoria y conocimiento musical era importante que participaran.
Así, 593 músicos de 16 delegaciones y municipios conurbados representan una época, estilo, actitud, influencias y su visión de cómo se ven en 5 años.
Sin duda un documento que bien vale la pena tener para hojearse detenidamente y darse cuenta de la diversidad y la riqueza de géneros y propuestas que aparecen. Cierto, no están todas las que son y existen pero es un primer documento que arroja interesantes datos que nos puede inudar los oídos de música.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-089-230108-sonidos2.mp3" length="31696608" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-089-230108-sonidos2.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 23 Jan 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:44:00</itunes:duration>
<itunes:keywords>mafer,olvera,sonidos,urbanos,rebelion,warpig,rulo,podcast,alegame,rebelion,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.88 - Mafer Olvera presenta: Sonidos Urbanos parte I</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>El sonido de la ciudad</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Lo que puede surgir en las pláticas de un reven son ideas buenas, malas y hasta geniales como la idea de Sonidos Urbanos. Así  nació este proyecto. Mapear la ciudad de México reflejando la musicalidad de sus bandas fue el primer objetivo que se trazó Sonidos Urbanos al ser concebido. Esta publicación independiente creada por María Fernanda Olvera, su autora, cuenta con el registro de 150 bandas que fueron fotografiadas y entrevistadas entre los años 2000 y 2005.
La selección de los proyectos corrió a cargo de instituciones y personalidades de distintas escenas musicales como: El Circo Volador, El Multiforo Alicia, El Real Underground; estaciones como Ibero 90.9 y Reactor,  colectivos de hip hop y personajes que debido a su trayectoria y conocimiento musical era importante que participaran.
Así, 593 músicos de 16 delegaciones y municipios conurbados representan una época, estilo, actitud, influencias y su visión de cómo se ven en 5 años.
Sin duda un documento que bien vale la pena tener para hojearse detenidamente y darse cuenta de la diversidad y la riqueza de géneros y propuestas que aparecen. Cierto, no están todas las que son y existen pero es un primer documento que arroja interesantes datos que nos puede inudar los oídos de música.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-088-100108-sonidos1.mp3" length="28428225" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-088-100108-sonidos1.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 9 Jan 2008 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:39:29</itunes:duration>
<itunes:keywords>podcast,frecuencia,cero,alegame,sonidos,urbanos,mafer,olvera,fotografias,turco,ciento,cincuenta,bandas,independientes,los,aguakates,muna,azul,monocordio,disco,ruido,twuin,tones,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.87 - Myspace México</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Haciendo amigos</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Muchas de las bandas que visitan Rebelión son usuarios Myspace. Myspace ha venido a romper esquemas ofreciendo blogs gratuitos de fácil navegación donde se puede subir música, fotos, videos, información, buscar contactos y lo más importante crear una comunidad afin en intereses y gustos musicales que día a día pueden estar actualizados de lo que sucede con las bandas, los artistas o personas con algo que comunicar. La creación de Myspace se dio en Usa por Tom Anderson en 2003 y es en julio de este 2007 cuando México abre su propia oficina  para atender las necesidades de marketing y promoción de los usuarios y del portal nacional. José Casanova, gerente de Myspace México comparte la creación de este portal, las herramientas a usar, estrategias de promoción y algunas dudas que muchos de nosotros como usuarios tenemos.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-087-151207-myspacemx.mp3" length="33272423" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-087-151207-myspacemx.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 19 Dec 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:46:11</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,alegame,yo,no,soy,dj,oficina,myspace,mexico,ximena,sarinana,nina,dioz,furland,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.86 - Funk Fleiks presenta: Mundo Fleik</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>EP fresco para bailar</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Del sur de la ciudad de México Funk Fleiks visita Rebelión. Esta banda compuesta por Dora (Voz), Raúl (Guitarra), Mike (Guitarra), Ale (Bajo) y Sheeva (Batería) ofrece un fresco pop electrónico que bien puede acompañarse con un martini moviendo los pies. Con 5 años de existencia Funk Fleiks presenta su EP Mundo Fleik en este episdio. Conoce más sobre la grabación de este material y el interés de esta banda por llevar su música hasta dónde se deje</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-086-281107-funkfleiks.mp3" length="30985005" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-086-281107-funkfleiks.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 28 Nov 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:43:00</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,rock,banda,independiente,funk,fleiks,flakes,mensaje,para,ramiro,laja,lajan,aytik,glory,hole,nada</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.85 - Paté de Fuá presenta: Música Moderna</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>World Music argentino hecho en México</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Cerrar los ojos y viajar por el tiempo son algunas de las sensaciones que despierta Paté de Fuá al escucharse. La intención de sus fundadores,  Yayo Gonzalez y  Guillermo Perata, fue crear una propuesta que combinara  influencias  que van desde el vals, pasando por el jazz, los  tangos, paso dobles, tarantelas y muchas más,  que hicieran de Paté de Fuá un grupo que rompiera con los sonidos que tanto inundan las bocinas actuales.  Con 2 años de historia este sexteto se compone por grandes músicos como: Guillermo Perata (Corneta, Banjo, Cavaquinho, Bombardino, Composición y Dirección Musical), Yayo Gonzalez (Guitarras, Voz, Composición y Coordinación General), Víctor Madariaga (Acordeón y Bandoneón), Alexis Ruiz (Vibráfono y Marimba), Jorge Luri Molina (Contrabajo) y Gabriel Puentes (Batería). Música Moderna es el título que han elegido para su álbum debut compuesto por 17 temas. Los personajes de las letras cobran vida a través de la música y el color de sus historias ambienta la escena que cada escucha mira su interior. Un disco que bien vale la pena escuchar de principio a fin detalladamente.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-085-211107-patedefua.mp3" length="34944779" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-085-211107-patedefua.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 21 Nov 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:48:30</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,rock,banda,independiente,argentina,pate,fua,jazz,cancion,linyera,soiree,dansante,ninna,pasquale,colegiala,triste,historia,putanesca,valcesito,don,serafin,recontra,aventurisima,guanatos,vals,muneca,alice,nato,barraza,supermercado,choreo,perrone,am</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.84 - Tripped Lips presenta: Seis</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Visitándonos desde la ciudad de Querétaro</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Seis meses fueron los que Tripped Lips tardó en producir su primera producción independiente: Seis.  Gina Rocamier (voz,letras y arreglos), José Padilla "Pastas" (bajo y arreglos) y Ana Arellano (batería) integran esta banda oriunda de Querétaro. Todo empezó hace un año cuando Gina conoce a Pastas y dejan fluir su interés de hacer música creando Tripped Lips. Ahora su álbum debut es una realidad, el primer paso para darse a conocer y armar toquines. Descubre el color sonoro y la magia que  Tripped Lips presenta en Rebelión.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-084-141107-trippedlips.mp3" length="28825222" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-084-141107-trippedlips.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 14 Nov 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:40:00</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,rock,banda,independiente,queretaro,tripped,lips,gina,recamier,jose,padilla,ana,laura,arellano,my,way,posion,bossa,were,are,we,going,bruja,how,i,feel,tripped,lips,tired,of,love,aerobicos,anonimos,asi</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.83 - Pánico Ramírez presenta: Al fin solos</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>electrorock elegante desde Argentina</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El apellido Ramírez es tan conocido en BS Argentina como el Pérez en México. De ahí que esta banda eligiera el Ramírez  para acentuar si gusto por el común denominador de las familias del cono sur. En Pánico Ramirez puede apreciarse un rock extravagante combinado por letras irreverentes y versátiles fusionadas con toques electro. Su moda es el sombrero y se acompaña por una sátira divertida que se asoma más allá del cácaro. Al fin solos, su álbum debut fue grabado en el estudio de Cerati: Unísono. Su producción corrió acargo de DJ Javier Zuker, un reconocido en Argentina por su gran oído en mezcla de múisca electrónica. Gil Cerezo vocalista de Kinky participó en el tema  Mi entierro. Disfruta de esta entrevista que Diego Baus  (Voz, Guitarra y Sint.) y Germán Lentito (Bajo y Sint.) ofrecieron  a Rebelión.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-083-071107-panicoramirez.mp3" length="33049284" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-083-071107-panicoramirez.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 7 Nov 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:45:52</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,rock,banda,independiente,argentina,panico,ramirez,al,fin,solos,en,mi,entierro,no,tiene,onda,soy,karadajian,digo,que,guillotiname,hawai,aca,me,tenes,la,banana,hormiga,shopping,girl,mi,caramelo,no,mtv,latino,mejor,artista,nuevo,sur</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.82 - Autocar presenta: Gran vehículo</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Un EP con 4 canciones</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Del sur de la ciudad de México llega Autocar en primera velocidad. Esta banda conformada por Ari (guitarra y voz), Morrich (batería y coros) y Gonx (bajo, teclado y voz) aporta un power rock fresco y honesto a la escena independiente. Un año ha sido testigo de su crecimiento. Gran Vehículo es el primer EP de esta banda compuesto por 4 tracks sencillos grabados en La Salita Records. Disfruta del sonido de Autocar y si te prende,  acompáñalos este 7 de noviembre a festejar su aniversario de vida en el Bataclán.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-082-311007-autocar.mp3" length="27577467" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-082-311007-autocar.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 31 Oct 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:38:16</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,alejandra,garcia,rock,bandas,independientes,autocar,gran,vehiculo,creo,no,cama,sofa,recuerdo,volar</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.81 - Entrevista especial a Erik Montenegro</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Erik Montenegro voz y música  en un micrófono</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Melómano de corazón y una de las voces nocturnas más calidas de Horizonte 107.9 FM visita Rebelión. La radio ha sido testigo de su crecimiento y profesionalismo. Erik Montenegro es su nombre.
Conoce sus inicios, y  afición por el jazz a través de sus detallados anécdotas. Además, disfruta de su participación como editor de la revista Music Life, la cual acerca a músicos y aficionados a técnicas e instrumentos utilizados en géneros armónicos y sincopados. 
 Escúchalo todos los miércoles de 20 a 22 hs en Club Caballeros y los jueves en Libre Albedrío</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-081-241007-erikmontenegro.mp3" length="37465076" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-081-241007-erikmontenegro.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 24 Oct 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:52:00</itunes:duration>
<itunes:keywords>podcast,frecuencia,cero,erik,montenegro,horizonte,imer,jazz,libre,albedrio,club,caballeros</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.80 - Télesis presenta: Hojas de Otoño</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Mérida se hace presente en Rebelión</itunes:subtitle>
<itunes:summary>La escena yucateca se hace presente en Rebelión por primera vez con Télesis. Esta banda integrada por  Kike (voz y guitarra), Daniel (batería), Javo (guitarra), Miguel (bajo) y Kikis (programación y teclados) inicia su trayectoria siendo semifinalistas del  Rockampeonato 2006. A partir de esa fecha Télesis se propone trabajar en su primer EP Hojas de Otoño, material que les abrirí­a las puertas a un recorrido por el interior de la República Mexicana.
Algunas bandas con las que han compartido escenario son Zoe, Chetes, Joselo, Porter y los Dynamite. El sonido de Té©lesis es un buen comienzo para emprender. Bien vale la pena escucharlos ahora que las hojas empiezan a caer.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-080-171007-telesis.mp3" length="32425436" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-080-171007-telesis.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 17 Oct 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:45:00</itunes:duration>
<itunes:keywords>telesis,merida,podcast,alegame,frecuencia,cero,rockampeonato,telcel,hojas,de,otonio,inercia,quiero</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.79 - Stervhïa presenta: Non Muntër</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Nos acompaña uno de sus integrantes: Bishop</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Luego de formar parte de varias bandas, los poblanos Dr. J. Rámoz y Elizabeth Solana comienzan a trabajar en un concepto basado en la producción musical con máquinas y elementos orgánicos, básicamente a través de la voz de Elizabeth y por medio de una lengua artificial inventada por ella misma, que después sería llamada Mitrahäm. Es ahí donde comienza a gestarse la banda.
 
Más tarde, tras completar algunas maquetas, las muestran a Bishop, quien llevaba ya varios años en la música, sobre todo de caracter electónico, y que desde el principio se interesa por el proyecto y decide enfocarse de lleno a él, lo que finalmente da pie al nacimiento de Stervhïa, una banda dedicada a fusionar diferentes géneros y elementos musicales.

En esta ocasión en Rebelión nos acompaña justamente Bishop, quien nos cuenta más sobre la historia de la banda, sobre él y sus otros 2 integrantes, y principalmente sobre su disco debut: Non Muntër, un álbum doble muy atractivo, tanto en su concepto musical como en el arte gráfico que lo envuelve. Conoce más sobre Sterhvïa, sus rolas, su Mitrahäm, su vibra y su energía, con esta gran entrevista.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-079-260907-stervhia.mp3" length="39024882" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-079-260907-stervhia.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 25 Sep 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
<itunes:keywords>stervhia,mitraham,bishop,upg,dr,ramoz,elizabeth,solana,non,munter,water,crystal,nith,ainn,mitt,git,blish,breath,remains,lost,phiem,mitt,soeltaar,unconscious,faist,nit,kraet,eirt,des,flum,remixes</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.78 - Bengala presenta: Bengala</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Entrevista con Sebastian y Amaury</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Tal como una bengala que al encenderse produce chispas y luz viva, Bengala es un quinteto del sur de la Ciudad de México que ha llegado a prender el rock nacional con una excelente propuesta.

Integrada por Diego (voz y piano), Marcos (batería y voz), Jesús (guitarra), Amaury (guitarrra) y Sebastian (bajo), esta banda independiente lanzó al mercado a fin de 2006 su disco homónimo producido por Tito y Paco (Molotov) y mezclado y co-producido por Meme del Real (Café Tacvba). Nominaciones al Grammy Latino como "Mejor disco de grupo de rock en español" y como Mejor artista promesa de MTV, hacen de Bengala una banda grande con un camino de crecimiento que gozar. Enhorabuena!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-078-190907-bengala.mp3" length="32425431" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-078-190907-bengala.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 19 Sep 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:45:00</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,musica,rock,independiente,bengala,asaltar,carretera,domingo,miente,mal,incurable,mtv,latino,mejor,grupo,rock,espanol,artista,promesa,mtv</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.77 - Alex Otaola presenta: Fractales PARTE II</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Parte II</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Con buenos comentarios de Fractales presentamos a ustedes la segunda parte de la entrevista hecha a Alex Otaola autor de este viaje. Conoce más sobre su afición al cine y la expresión paralela entre música e imágenes. No dejes de mandar tus comentarios a rebelion@frecuenciacero.com.mx o bien en esta página.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-077-050907-alexotaola2.mp3" length="28137837" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-077-050907-alexotaola2.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 5 Sep 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:39:00</itunes:duration>
<itunes:keywords>frecuencia,cero,alegame,rebelion,bandas,independientes,alex,otaola,santa,sabina,la,barranca,fractales,alonso,arreola,chema,arreola,intolerancia,gerry,rosado,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.76 - Alex Otaola presenta: Fractales PARTE I</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Hiperrealidad musical</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Conjuntar talento que nutra desde el globo ocular hasta la cóclea, es lo que ha logrado el bien respetado en la escena del rock nacional, Alejandro Otaola. Guitarrista por excelencia de bandas como Santa Sabina y La Barranca,  Alejandro, lanza por primera vez su proyecto solista Fractales bajo el sello independiente Intolerancia. Este disco-dvd contiene 15 tracks con tintes de locura e hiperrealidad. La organicidad y la improvisación hacen de las suyas a través de sonidos electrónicos fundidos por ruidos, voces y estructuras melódicas creadas por su autor y músicos invitados. Escucha la parte I de esta entrevista dedicada al gran fan de Jean Luc Godard e imagina tu propia historia.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-076-290807-alexotaola1.mp3" length="26516865" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-076-290807-alexotaola1.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 31 Aug 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:36:41</itunes:duration>
<itunes:keywords>alejandro,otaola,frecuencia,cero,podcast,bandas,independientes,alegame,la,barranca,santa,sabina,fractales,alonso,arreola,chema,arreola,sabo,romo,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.75 - Sexy Marvin</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Monterrey sigue sonando</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El reto de participar en el Rockampeonato 2006, llevó a Sexy Marvin a ponerse las pilas y componer canciones inéditas que definirían por completo el estilo de la banda. Fue así como Juan (voz, guitarra), Elvis (teclados y pianos),  y Kike (bajo) originarios de Monterrey Nuevo León, entran al estudio a grabar canciones de lo que será su primer material. Conoce más sobre sus influencias, sonido y letras en este episodioo cruzado con Alonso. Disfruta de esta deliciosa charla  y los significados que cada track encierra.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-075-220807-sexymarvin.mp3" length="28284758" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-075-220807-sexymarvin.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 23 Aug 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:39:15</itunes:duration>
<itunes:keywords>sexy,marvin,monterrey,bandas,independientes,volovan,frecuencia,cero,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.74 - Alonso Arreola presenta: Lab A, Música Horizontal</title>
<itunes:author>Alejandra Garcí­a</itunes:author>
<itunes:subtitle>El proyecto solista de Alonso Arreola contiene literatura, matemÃ¡ticas y mucho bajo</itunes:subtitle>
<itunes:summary>De músicos, poetas y locos todos tenemos un poco, pero pocos son los que gozan de genialidad, desenfado, equilibrio artí­stico y exactitud verbal. Alonso Arreola lo refleja tocando bajo desde los 14 años, siendo amante del rock, la literatura, el futbol y la gastronomí­a. Con casi 33 años es uno de los hombres más coherentes y soñadores que he conocido, y que lleva a la práctica sus metas. Escribir en revistas como  Rolling Stone, Chilango, Life &amp; style, Expasión, Play Boy entre otras y  diarios como Reforma y La Jornada le han dado la oportunidad de deslizar la pluma y dar espacio a la crítica y a la visión de la industria musical en México y el extranjero. Lab A es su primer proyecto solista instrumental que inspirado en la poesía vertical del argentino Roberto Juarroz se intitula: Música Horizontal,  bajo la premisa de espacirse sin tener que escalar. Cuenta con la colaboración de músicos de la talla de  Trey Gunn (ex King Crimson), Michael Manring, Gavid Fiucszynski, Jaime López, Jose Maria Arreola,  Alejandro Otaola, Jose Manuel Aguilera, Gerry Rosado, y Mauricio Sotelo entre otros. Este disco multidisciplinario es pues, arte objeto  gratuito reproducido en 10 mil copias que se regala a diestra y siniestra a quien sospecha que de pronto tiene un sueño cruzado con Alonso. Disfruta de esta deliciosa charla  y los significados que cada track encierra.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-074-150807-alonsoarreola.mp3" length="39028145" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-074-150807-alonsoarreola.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 15 Aug 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
<itunes:keywords>alonso,arreola,musica,horizontal,gerry,rosado,la,barranca,matematicas,musica,rolling,stone,podcast,en,mexico,bandas,independientes,rebelion,alegame,frecuencia,cero,intolerancia,claudia,sanchez,jaime,lopez</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.73 - ohmyoh presenta: Momentos</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Disfruta el primer EP de Oh my oh Momentos</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Encontrar músicos afines para crear grupos alternos es lo que la mayoría sueña para  experimentar con otros sonidos y tener una libertad creativa que explore sin presiones. Esto es lo que han encontrado Chris Guijiosa (Hummersqueal), Chavo (Austin Tv) y Uri Baqueiro con ohmyoh, una banda independiente de pop electrónico fino acompañado de guitarras acústicas, sintetizadores y batería electrónica. Momentos es su primer EP compuesto por 5 tracks que reúnen instantes como giras,  mujeres, la televisión, el cine y, el terror convertido en música.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-073-080807-ohmyoh.mp3" length="27576953" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-073-080807-ohmyoh.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 8 Aug 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:38:16</itunes:duration>
<itunes:keywords>podcast,en,mexico,rebelion,frecuencia,cero,bandas,indie,independientes,oh,my,oh,hummersqueal,chris,guijosa,austin,tv,chavo,momentos,iguana,records,sourpop,records</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.72 - Vieja Estación presenta: Todo perro tiene su día</title>
<itunes:author>Alejandra Garcí­a</itunes:author>
<itunes:subtitle>Blues argentino para el mundo</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Con más de una década de existencia y el cono sur como patria, Vieja Estación visita Rebelión para deleitarnos con un excelente blues. La alineación de esta banda independiente está compuesta por los hermanos Ezequiel (voz),  Santiago (guitarras) e Ignacio Esposito (batería), Mauro Bonamico (bajo) y  Jose Luis Sánchez (teclados), quienes eligen México para promover su música luego de la caída económica que sufrió Argentina hace unos años. Es justamente revisando los orÃ­genes del blues que nos damos cuenta que la creaciÃ³n de este gÃ©nero afroamericano se debiÃ³ al sentimiento depresivo que vivÃ­an los esclavos negros  entre 1890 y 1900. Fue asÃ­ como este sonido derivÃ³ el nacimiento del jazz, Rock and Roll, Rythm and Blues, Ska y Reggae. No fue casualidad que esta banda elegiera al blues y al rock and roll como estilo  y forma de vida, provocando encuentros con mÃºsicos de la talla del armonicista Billy Branch, los guitarristas Carlos Johnson y Dave Specter, y las voces de Peaches Staten, GranÃ  Louise y Deitra Farr, quienes han visitado México y han palomeado con la banda.  Jugando con 12 compases,  Vieja Estación cuenta con dos materiales grabados, un álbum homónimo del 2003 y "Todo perro tiene su día (2006), material que presentan esta ocasiÃ³n.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-072-010807-viejaestacion.mp3" length="29952735" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-072-010807-viejaestacion.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 1 Aug 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:41:34</itunes:duration>
<itunes:keywords>vieja,estacion,argentina,ruta,podcast,frecuencia,cero,rebelion,alegame</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.71 - Homenaje a Rafa Ortiz Caballero - VANS</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>El rock más allá de la existencia terrenal</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Rebelión junto con Vans y varias bandas de la escena independiente rinde homenaje a Rafa Ortiz Caballero, gerente de mercadotecnia de VANS luego de su reciente fallecimiento. Conoce la  participación y propuestas de  bandas como  The Stupids Rock and Roll, Le Baron, Fenomeno Fuzz y Maria Daniela y su sonido Lasser eb este episodio. Estas bandas se presentaron voluntariamente el pasado 20 de julio para recaudar fondos para la familia de Rafa en Hard Rock Live.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-071-270707-rafavans.mp3" length="30094454" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-071-270707-rafavans.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 27 Jul 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:41:40</itunes:duration>
<itunes:keywords>vans,rafa,ortiz,caballero,erick,neville,hard,rock,live,the,stupids,rock,and,roll,maria,daniela,le,baron,fenomeno,fuzz,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.70 - YOiYO presenta: Super Vacaciones</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>De Tepepan para el mundo muy buen beat</itunes:subtitle>
<itunes:summary>YO i YO es una banda mexicana coherente en concepto, música y discurso. El equilibrio es su base, encontrar una balanza entre mentes y culturas. Luis Rivera (bajo, guitarras, secuencias, sintetizadory voz ) y Pedro Soto ( batería, percusiones secuencias, sinte y voz) deciden en 2003 entrar su estudio de grabación, el Tunel del Tiempo, luego de captar su sentido. Es así como en 2005 lanzan su álbum debut Super Vacaciones bajo el sello Iguana Records. Explora junto con ellos el recorrido que comparten por los 11 tracks de beats y bits. Siente su frescura y la gama de sonidos electrónicos y autóctonos fusionados.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-070-180707-yoiyo.mp3" length="35761639" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-070-180707-yoiyo.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 19 Jul 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:49:38</itunes:duration>
<itunes:keywords>yo,i,yo,yoiyo,am,cool,disfrut,taringaringa,depredadoor,buen,viaje,diribrush,tv,liza,quieros,podcast,alegame,rebelion,bandas,independientes,iguana,records</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.69 - Dildo presenta: Ventura</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>De México para el mundo una banda con estilo  y mucho rock</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Luego de una minuciosa selección para elegir a la banda que ocupara el episodio 69 de este podcast, Dildo ha sido la ganadora. Más allá de su referencia a los juguetitos sexuales que aumentan el placer y la diversión erótica, Dildo es una banda independiente nacida al norte de la Ciudad de México con más de 9 años de existencia. Ventura es su tercera producción, un disco grabado en los estudios Mona Lisa bajo la producción de la banda y René Lugo. Disfruta este viaje lleno de sanación intensa que impulsó a  Paco Familiar (voz guitarra), PJ Hansen (bajo), Erick Neville ( guitarra) y Rodrigo Vieyra (batería) a continuar un camino lleno de estilo, coraje, caracter y sobre todo muy buen rock.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-069-050707-dildo.mp3" length="35548180" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-069-050707-dildo.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 5 Jul 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:49:14</itunes:duration>
<itunes:keywords>dildo,modjo,podcast,rebelion,alegame,ventura,universal,erick,neville,paco,familiar,pj,hansen,rodrigo,vieyra,rock,al,parque,colombia,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.68 - Chikita Violenta presenta: The Stars and Sun Sessions</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una banda independiente, un material que enloquece a cualquiera. Escúchalo ahora.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Al reunir sus mejores discos,  Chikita Violenta compuesta por Luis "RC" Arce (Voz, guitarra y bajo) , Andrés "Güero" Velasco (Voz y guitarra), Armando "Mums" David (Voz, teclados y bajo), Eduardo "Pachulo" Pacheco (batería), y  Esteban "Cheech" Suárez (Guitarra y bajo), coinciden en ponerse en contacto con David Newfeld (productor canadiense de bandas como Broken Social Scene y Super Furry Animals) para trabajar con él y dar creación y vida a lo que sería su segundo material: The Stars and suns sessions.

2 años de trabajo arduo para conseguir el sonido deseado, 3 viajes a Toronto y excelentes anécdotas como contar con la participación de músicos del colectivo canadiense Broken Social Scene,  fueron algunos de los ingredientes que enriquecieron la producción de esta banda mexicana independiente. 11 cortes intensos de llenos de adrenalina y emoción  fluyen envolviendo al escucha de principio a fin.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-068-270607-chikitaviolenta.mp3" length="27078656" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-068-270607-chikitaviolenta.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 27 Jun 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:46:00</itunes:duration>
<itunes:keywords>chikita,violenta,stars,suns,sessions,pangea,laydown,last,film,rotation,sunburn,over,now,war,podcast,alegame,noiselab,david,newfeld,</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.67 - Pura Vida presenta: Ahí les va una historia amigos</title>
<itunes:author>Alejandra Garcí­a</itunes:author>
<itunes:subtitle>El mejor latin electro rock de la Sultana del Norte</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Pocas veces en una primera conversación telefónica se logra detectar tanta pasión musical como con que sucedió con Pura Vida. Esta banda de la Sultana del Norte integrada por  Pablo Oporto (Guitarras, Voz, tres cubano, programaciones, composición),  Gonzalo Salado (Percusiones, Voz, tres cubano, programaciones, composición y bajo), Roy Galván (Percusiones) y  Gaby Pino (Bajo) presenta en Rebelión su primer material llamado: Ahí les va una historia amigos. Este disco independiente logrado con actitud, pasión y mucho sabor enciende la fiesta que Pura Vida tiene preparada al mundo.

Conoce más sobre sus influencias, la selección de  su álbum debut luego de tener 80 canciones listas, su experiencia de haberles abierto a bandas como  Los Fabulosos Cadillacs, Bersuit y Manu Chao, entre otros secretos.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-067-200607-puravida.mp3" length="28717551" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-067-200607-puravida.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 20 Jun 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:39:51</itunes:duration>
<itunes:keywords>pura,vida,historia,amigos,chupacabras,hot,rock,sicarios,jaime,mausan,nacotronic</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.66 - The Amazing Flying People</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Multidisciplina para volar</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Del sur de la Ciudad de México The Amazing Flying People visita por primera vez Rebelión. Esta banda ecléctica
que va de la electrónica al rock viaja libremente por el espectro sonoro reconociendo las emociones vivenciales. Con influencias de bandas como Radiohead, Pink Floyd, Massive Attack, NIN, Air, entre otras Jorge Centurión (bajo), Carlos Roy (guitarra) Edgar Merino (guitarra) y Adrián Zárate ( batería) dan la mejor velocidad a The amazing Flying People. Abandona tus pensamientos y empieza a flotar con esta buena propuesta independiente.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-066-060607-amazingflyingpeople.mp3" length="31993005" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-066-060607-amazingflyingpeople.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 6 Jun 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:44:24</itunes:duration>
<itunes:keywords>amazing,flying,people,podcast,independiente</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.65 - Los Aguakates: música con sabor</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Por primera vez en Rebelión música en vivo</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Desde el sur de la Ciudad de México, 4 aguakates se columpian con sabor luego de 3 años de coqueteo musical. Por primera vez en el estudio de Rebelión los instrumentos suenan en vivo transportándonos a destinos llenos de color. Descubre la esencia independiente que Leika , Yurief , María Emilia y Omar imprimen a este proyecto lleno de creatividad, fiesta y ritmo!
 
Está pendiente del lanzamiento de su álbum debut que se cocina al son del molcajete!!!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-065-300507-losaguakates.mp3" length="35125190" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-065-300507-losaguakates.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 30 May 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:48:45</itunes:duration>
<itunes:keywords>aguakates,leyka,podcast,son,jarocho,reggae</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelion No.64 - Sr. González presenta: Retrato Hablado Vol. I</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Más allá de la independencia una búsqueda de la felicidad</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Se busca al Sr. González luego de más de 10 años de  trayectoria musical independiente. Se le vio por última vez haciendo Burbujas de Jabón en la Fábrica de Muñecos. Sus hijas Diana y Lucía esperan escucharlo antes de El Fin de la Historia. Sus facciones pueden reconocerse en  la portada de Retrato Hablado Vol. 1, un claro y tridimensional rostro creado por la artista Claudia Sánchez. En caso de conocer su paradero, Rebelión agradecerá cualquier pista para encontrarlo y disfrutar de un show en vivo lleno de historia y presente. Sus Cuates de la Chamba afirman que no debe andar lejos pues entre sus planes está el lanzar Retrato Hablado Vol. 2  y  Vol. 3.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-064-230507-srgonzalez.mp3" length="31333334" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-064-230507-srgonzalez.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 23 May 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:43:29</itunes:duration>
<itunes:keywords>podcast,frecuencia,cero,rebelion,alegame,sr,gonzalez,y,sus,cuates,de,la,chamba,retrato,hablado,vol,uno,botellita,de,jerez,discos,antidoto,felipe,souza</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelion No.63 - Hummersqueal presenta: Pioneros de nada</title>
<itunes:author>Alejandra Garcí­a</itunes:author>
<itunes:subtitle>La nueva forma de seguir sonando</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Del sur de la Ciudad de México este cuarteto de rock presenta en Rebelión: Pioneros de Nada, un split EP con 5 canciones de venta en México y en E.U.A. Conoce en entrevista su propuesta y la experiencia de cruzar la frontera mostrando su música ante miles de almas en el Festival SXSW 2007.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-063-160507-hummersqueal.mp3" length="32308496" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-063-160507-hummersqueal.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 16 May 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:44:44</itunes:duration>
<itunes:keywords>hummersqueal,brandston,podcast,rebelion,frecuencia,cero,escena,independiente,sxsw,vive,latino,sourpop,records</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.62 - El GRAO presenta: Verdades o Mentiras PARTE II</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Rebelión No.62 - El GRAO presenta: Verdades o Mentiras PARTE II</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Tras la necesidad de vencer los clásicos obstáculos de la promoción musical con calidad, la existencia de la payola, la piratería y la mala apreciación de buenos proyectos por no acercarse a un sonido comercial, nace en México el proyecto EL GRAO. Música gratuita, invaluable con el fin absoluto de ser compartida de mano a mano y de oído a oído.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-062-090507-grao2.mp3" length="26463536" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-062-090507-grao2.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 9 May 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:36:15</itunes:duration>
<itunes:keywords>sr,gonzalez,el,grao,monocordio,gratis,musica,laura,vazquez,descarga</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.61 - El GRAO presenta: Verdades o Mentiras PARTE I</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Música gratuita creada por el Sr. González</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Tras la necesidad de vencer los clásicos obstáculos de la promoción musical con calidad, la existencia de la payola, la piratería y la mala apreciación de buenos proyectos por no acercarse a un sonido comercial, nace en México el proyecto EL GRAO. Música gratuita, invaluable con el fin absoluto de ser compartida de mano a mano y de oído a oído.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-061-020507-grao1.mp3" length="25452326" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-061-020507-grao1.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 2 May 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:35:13</itunes:duration>
<itunes:keywords>sr,gonzalez,el,grao,monocordio,gratis,musica,laura,vazquez,descarga</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.60 - Pacificofly presenta: Al borde</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Emociones extremas convertidas en rock con Pacificofly</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Después de 7 años de conocerse y algunos demos grabados,  Pacificofly compuesto por Adrián Martínez (voz, guitarra), Henri León (guitarra), Pablo Abascal (batería) y Yago Mesa (bajo) presenta su primera producción: Al borde.  Este viaje lleno de adrenalina y emociones circula por lugares extremos de rockpop. 11 tracks que bien vale la pena escuchar! Conoce el proceso de producción y grabación de Al borde en voz de Adrián, Henri y Yago. Atrévete a sonar!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-060-250407-pacificofly.mp3" length="30435362" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-060-250407-pacificofly.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 24 Apr 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:41:46</itunes:duration>
<itunes:keywords>pacifico,fly,al,borde,rumbo,nadie,vive,muere,tiembla,tierra,rindo,pies,piel,leon,das,quieres,dar</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.59 - Quiero Club presenta:Wof</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Happi-fi presenta la primera producción de Quiero Club</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Monterrey N.L. se hace presente en el estudio de Rebelión  con la visita de Quiero Club. Esta  propuesta fresca y divertida navega libremente en la que sus 5 integrantes bautizan como "una democracia musical" aderezada  por chispas de pop y electrónica.
Luego del éxito de la promoción de su primer sencillo No Coke en alta rotación, Quiero Club, entra al estudio a finales de 2005 a grabar su primer material independiente: WOF bajo la producción de dos de sus integrantes Gustavo Mauricio  y Boscop Benavente.  Con 12 tracks de guitarras sugerentes, bits prendidos y voces coloridas, este disco pone a Quiero Club como una banda atrevida y dispuesta a jugar en los que son sus primeros pasos de la escena independiente.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-059-180407-quieroclub.mp3" length="24039787" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-059-180407-quieroclub.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 18 Apr 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:32:53</itunes:duration>
<itunes:keywords>quiero,club,backstage,drama,sexy,muppet,midnight,vinny,happi,fi,podcast,monterrey,plastilina,mosh,estudio,el,cielo</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelion No.58 - La Comuna presenta: Natura</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Reggae mexicano vestido de naturaleza y hermandad</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Con 10 años de existencia en la escena del reggae mexicano, La Comuna regresa con su segundo album: Natura. Esta producción independiente es un disco redondo, lleno de vida y de paz. Disfruta en entrevista las opiniones de dos de sus integrantes, Mauricio y Alexis, y atrévete a sonar!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-058-110407-lacomuna.mp3" length="25921450" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-058-110407-lacomuna.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 11 Apr 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:35:29</itunes:duration>
<itunes:keywords>la,comuna,natura,tavo,alegame,frecuencia,cero,podcast,hans,mues,toy,hernandez,control,machete</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.57 - LaBAG presenta: Esto no es un automóvil</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Del ensayo a la grabación, viajando de la cinta y las casseteras a la producción digital y  la vanguardia electrónica LaBAG, comparte a Rebelión su propuesta y experiencia a trevés de Eduardo  (batería y  coros) y Raúl ( voz y saxofón).</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Fue en 1998 cuando La Banda del Automóvil Gris empieza a hacer ruido en foros de la Ciudad de México y luego de 4 años deciden componer  su álbum debut homónimo bajo la producción y participación de importantes músicos de la escena del rock nacional. Esto no es un automóvil, es su última producción.Conoce más sobre su propuesta y experiencia. Eduardo ( bateria, coros) y Raúl ( voz y saxofón) visitan Rebelión</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-057-040407-labag.mp3" length="27717117" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-057-040407-labag.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 4 Apr 2007 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:37:59</itunes:duration>
<itunes:keywords>labag,enric,rodamilans,lino,nava,esto,no,es,un,automovil,discos,antidoto,frecuencia,cero,rockotitlan</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No. 56 - The Pinker Tones presenta: The Million Colour Revolution</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>16 tracks, todo un viaje digno disfrutarse!</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Rebelión presenta un disco que bien vale la pena comprar. 16 tracks de viaje, de ensueño, de diversión y mucho buen humor. En tiempos de primavera en donde las flores dan color a la vida, 7 colores traducidos en 1 millón de sonidos y fusiones que van desde el pop, big band, bossa nova y electrónica. De Barcelona para el mundo, Professor Manso comparte su visión de la vida a través de las notas, los clicks y las imágenes.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-056-280307-pinkertones.mp3" length="33601891" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-056-280307-pinkertones.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 28 Mar 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:46:09</itunes:duration>
<itunes:keywords>the,pinker,tones,million,color,revolution,pop,bossa,electronica,barcelona,professor,manso,frecuencia,cero,alegame,rebelion,podcast,,ims</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.55 -  XXIII Festival del Centro Histórico de la Ciudad de México presenta: RADAR 6</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Exploración sonora en tiempos de flores</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Por sexto año consecutivo el festival Radar: espacio de exploración sonora,
se celebrará dentro del marco del XXIII Festival del Centro Histórico de la
Ciudad de México.  Para conocer más sobre su contenido, Rogelio Sosa, reconocido compositor, artista sonoro,  promotor de música electrónica experimental y subdirector de Radar visita Rebelión. Conoce todos los detalles de los 9 conciertos, 2 talleres, 3 clases maestras y una mesa redonda que componen esta gran ventana
a la vanguardia sonora.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-055-210307-radarfest.mp3" length="15051926" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-055-210307-radarfest.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 21 Mar 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:20:24</itunes:duration>
<itunes:keywords>radar,rogelio,sosa,festival,del,centro,historico,de,la,ciudad,de,mexico,fred,frith,teatro,de,la,ciudad,sala,nezahualcoyotl</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.54 -  Mood-Fu: click-hop elevado deluxe!!</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Autenticidad y actitud convertida en música: Mood-fu</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Del sur de la Ciudad de México, los hermanos David y Pedro Aranda Mejía deciden en 2006 vaciar su percepción musical en un proyecto con actitud: Mood-Fu. Este licuado de R&amp;B, hip-hop, rap, electro, click con toques ambientales es sin duda una bomba de talento que está por estallar. 
Escucha su estilo, influencias y la proyección que pretenden dar a su música en este episodio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-054-140307-moodfu.mp3" length="29610092" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-054-140307-moodfu.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 14 Mar 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:40:37</itunes:duration>
<itunes:keywords>mood,fu,broducers,alegame,podcast,frecuencia,cero,rebelion,kos,ximena,sarinana,tweety,gonzalez</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.53 - Juana Molina presenta: SON</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Del Norte de Buenos Aires para el mundo, Juana Molina</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Acompañada de su guitarra acústica, un teclado, sampleos ambientales, uno que otro elemento digital y una voz tersa, Juana Molina comparte a Rebelión todas aquellas vivencias que ahora la construyen y que refleja en cada uno de los temas de su cuarta producción: SON.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-053-070307-juanamolina.mp3" length="35060917" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-053-070307-juanamolina.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 7 Mar 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:48:11</itunes:duration>
<itunes:keywords>juana,molina,argentina,podcast,frecuencia,cero,rebelion,folk,electronico,son,gustavo</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.52 - Mami Yasbeck</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Del demo al sonido con Mami Yasbeck</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Discos Burbuja comparte a Rebelión su parte femenina con una banda de chicas originaria de la Ciudad de México. Mami Yazbeck compuesta por Saraí ( guitarra y voz principal), Malena ( bajo y coros), Pamela (batería y coros) y Cristina (teclado) es una banda de rock pop con 3 años en la escena independiente. Hablar de lo que les ilusiona,  lo que les duele, los sueños, y la magia de las estrellas son algunos temas que les inspira para traducirlos en armonías sencillas. Conoce más sobre ellas en este episodio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-052-280207-mamiyasbeck.mp3" length="20012734" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-052-280207-mamiyasbeck.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:28:49</itunes:duration>
<itunes:keywords>podcast,frecuencia,cero,rebelion,discos,burbuja,mami,yazbeck,turbina,,fonokaptor,center,studios</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.51 - Especial de Aniversario - Entrevista Plinio Santos Rock.com.mx. Segunda parte</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Rebelión llega a su episodio número cincuenta y uno, y celebra su primer aniversario</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Festejamos un año de vida en Rebelión. Un año lleno de buenas propuestas y de talento mexicano que nos motiva a seguir creyendo en la independencia. 
Este es el segundo de 2 episodios dedicados a una entrevista especial con Plinio Santos, Director de Rock.com.mx
colaborador y amigo de la casa.  Rock.com.mx es el portal de Rock más completo que ninguno que se dice rockero debe perderse. Directorio de bandas, fechas de eventos, reseñas de discos y entrevistas con los mejores músicos en un sólo sitio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-051-210207-aniversario1parte2de2.mp3" length="16884675" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-051-210207-aniversario1parte2de2.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:22:56</itunes:duration>
<itunes:keywords>aniversario,rock,plinio,santos,propuestas,independiente,bandas,eventos,conciertos,rockero,musica,indi,bandas,escena</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.50 - Especial de Aniversario - Entrevista Plinio Santos Rock.com.mx - parte I</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Rebelión llega a su episodio número cincuenta, y celebra su primer aniversario</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Festejamos un año de vida en Rebelión. Un año lleno de buenas propuestas y de talento mexicano que nos motiva a seguir creyendo en la independencia. Dedicamos
2 episodios a una entrevista especial con Plinio Santos, Director de Rock.com.mx colaborador y amigo de la casa.  Rock.com.mx es el portal de Rock más completo que ninguno que se dice rockero debe perderse. Directorio de bandas, Fechas de eventos, Reseñas de discos y entrevistas con los mejores músicos en un sólo sitio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-050-140207-aniversario1parte1de2.mp3" length="18573939" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-050-140207-aniversario1parte1de2.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:25:17</itunes:duration>
<itunes:keywords>aniversario,rock,plinio,santos,propuestas,independiente,bandas,eventos,conciertos,rockero,bandas,indi,alternativo,espacio,rebelion,alejandra,garcia,entrevista,lo,mejor</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.49 - Señora Kong</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Señora Kong presenta en Rebelión su primer sencillo: Monkey Love</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Luego de admitir que el Derecho y la vida rutinaria no la hacía feliz, Sra Kong opta por alimentar su existencia dirigiendo su propia orquesta. Una orquesta libre en donde el funk pop, el reggae, el dub y los afro beats apuntan hacia un sonido auténtico, fresco y lleno de talento. Kong-seguir el amor traducido en luz y notas es  lo que mueve a este peculiar proyecto. EVERYBODY IS LOOKING FOR A MONKEY TO LOVE... Conoce más sobre su historia, personajes y próximo material a estrenarse en este episodio.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-049-070207-kong.mp3" length="18451771" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-049-070207-kong.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 7 Feb 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:25:29</itunes:duration>
<itunes:keywords>kong,monkey,love,amor,funk,reggae,dub,afro,beats,concertista,alejandra,podcast,musica,chicas,mujeres</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.48 - Pimiento Pastel presenta: Mexican Revolution</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>De México para el mundo floklor digno de saborearse</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Siendo la calle su motivo de inspiración, Pimiento Pastel adereza Mexican Revolution, su primer material, con sabores, colores y texturas 100% mexicanas. Con toques de electrónica, tambora, lounge logran una fusión coqueta que sorprende a cualquiera.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-048-010207-pimiento.mp3" length="2947311" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-048-010207-pimiento.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 1 Feb 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:40:48</itunes:duration>
<itunes:keywords>musica,contemporanea,mexicana,festival,fimu,francia,podcast,rebelion,uily,alvarez,pimiento,pastel,iguana,records,mexican,revolution</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.47 - En Proceso presenta su primer EP: Golden Kiss</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Un primer paso EN PROCESO</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Influenciados por grandes bandas como Interpol, Muse, Radiohead y The Strokes entre otras, EN PROCESO, decide hacer brillar sus instrumentos  y explorar su capacidad creativa presentando su primer EP: Golden Kiss. 
Sus integrantes,  Pablo Cavia (batería),  Eduardo Dozal (bajo),  Victor Rios (guitarra) y Marco Muñoz (voz y guitarra) comparten en este episodio sus inicios, sus mejores conciertos y la figura a quien  les gustaría compartir su primera grabación.
 Descubre el sonido de EN PROCESO através de su primer material independiente compuesto por 5 temas y Atrévete a sonar!!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-047-250107-enproceso.mp3" length="29888052" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-047-250107-enproceso.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:40:00</itunes:duration>
<itunes:keywords>en,proceso,interpol,muse,frecuencia,cero,jeff,bluckey</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.46 - Turbina presenta: Panamerica</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Con 10 tracks balanceados por un pop rock nostálgico, letras reflexivas que recuerdan a los que están y quienes se han ido, Turbina sale al mundo dispuesto a tocar por un buen rato!</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Siete años de trayectoria han sido testigos de la historia de Turbina. Esta banda de Villa Coapa (México D.F.)  compuesta por Alejandro Lara y Gabriel Ortega, se  acompaña en vivo  por Germán Sánchez (bajo eléctrico) y Roberto Soto (Batería).  

Panamerica es su disco debut editado por Discos Burbuja,  un colectivo de jóvenes artistas interesados en la promoción de bandas independientes que eligen a Turbina como la primera banda que lance un proyecto cocinado en casa.
 La banda junto con Robie Ríos y Gerry Rosado fueron quienes se encargaron  de la grabación y producción de este material  durante poco más de dos años.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-046-170107-turbina.mp3" length="30028489" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-046-170107-turbina.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 18 Jan 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:41:34</itunes:duration>
<itunes:keywords>discos,burbuja,turbina,gerry,rosado,panamerica,alejandro,lara,gabriel,ortega</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.45 - Pilaseca presenta: Afrodisiaco</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>¡Atrévete a sonar!</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Inspirados en una calle de San Miguel de Allende, Guanajuato;  Paco Rivera (voz-guitarra), Pawis (bajo-coros), Omar (guitarra-coros), y Ariel Torres (batería) crean Pilaseca en 1999. Con fusiones rítimicas inspiradas en funk, hip hop, Rithm &amp; Blues, y house, esta banda presenta en Rebelión su segunda producción independiente Afrodisiaco. Este disco logra una excelente ejecución  y composición gracias a la participación de Francis Buckely, ingeniero y productor de músicos como Aerosmith, Van Halen y Quincy Jones entre muchos otros. Sin duda una gran banda, material fino y nacionalidad  digna de exportación.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-045-110107-pilaseca.mp3" length="32574216" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-045-110107-pilaseca.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 11 Jan 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:45:06</itunes:duration>
<itunes:keywords>pilaseca,francis,buckey,san,miguel,de,allende,podcast,alegame,funk,soul,hip,hop,james,brown,hit,records</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelion No.44 -  Bombastica presenta: Almasistema Vol. 1</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Bombastica presenta: Almasistema Vol. 1</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Captar sensaciones del caos urbano, además de nutrirse de la música en su totalidad es lo que distingue a Bombástica.  Con inicios en febrero del 2006, esta banda del norte de la Ciudad de México compuesta por Selene Tovar, (percusiones), Cristian Silis (Voz, teclados y programación), René Figueroa (Teclados y atmósferas), Beto Ramírez (Bajo) y  Ele Ramírez (Batería) fusiona ritmos latinos, rap y funk con sonidos electrónicos.

Almasistema Vol. 1  es el primer EP que Bombástica graba  en estudio y que en este episodio comparte con aquellos personajes urbanos que observan, sienten, y musicalizan su andar en cada paso que acaricia el asfalto.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-044-030107-bombastica.mp3" length="27120910" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-044-030107-bombastica.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 3 Jan 2007 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:37:32</itunes:duration>
<itunes:keywords>bomastica,los,de,abajo,alma,sistema,volumen,uno,alegame,frecuencia,cero,podcast,rap,funk,ritmos,latinos,electronica</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelion No.43 - Carrie presenta: Honey Blue Star</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>En época en que con sólo mirar las estrellas las esperanzas existen, Carrie acompaña tus oídos en Rebelión.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Honey Blue Star es el disco debut de Carrie lanzado con Static Discos. Este proyecto combina sonidos electrónicos con exquisitos acordes de guitarras acústicas, folk fino y sensible. Una deliciosa ensalada de estrellas aderezada con  drops digitales elegidos por Laura B. cabeza de esta propuesta,  quien actualmente reside en Guadalajara, Jalisco.
Con una computadora dispuesta a transformar emociones, Laura, explora sonidos y ambientes en tercera dimensión desde el 2001. Ha tenido importantes participaciones en recopilaciones de sellos discográficos como: Discos Konfort,  Abolipop y Soundsister Records.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-043-281206-carrie.mp3" length="31630044" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-043-281206-carrie.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 27 Dec 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:43:48</itunes:duration>
<itunes:keywords>carrie,rebelion,frecuencia,cero,podcast,,laura,abolipop</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.42 - Ruidos en el techo presenta Galacción</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Ruidos en el techo presenta Galacción</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Hacer ruido es el pretexto, la improvisación da fuga a los demonios de
este trio regiomontano. Jane (bajo), Mou (guitarra) y Charly (batería)
integran Ruidos en el Techo, una banda creada a inicios del 2005. Con
2 Ep´s en su haber,  producidos por Nene Records, Ruidos en el Techo
inunda Rebelión.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-042-221206-ruidoseneltecho.mp3" length="32976896" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-042-221206-ruidoseneltecho.mp3</guid>
<pubDate>Fri, 22 Dec 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:45:17</itunes:duration>
<itunes:keywords>ruido,techo,rock</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.41 - Garrapata: Let´s Funk!</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>10 años han sido testigo del mundo funky que Garrapata ha creado a través de la energía y explosividad de Toño (voz), Mr. Gonx (bajo) Luiggi (guitarra) y Dr. Andy (batería).</itunes:subtitle>
<itunes:summary>10 años han sido testigo del mundo funky que Garrapata ha creado a través de la energía y explosividad de Toño (voz), Mr. Gonx (bajo) Luiggi (guitarra) y Dr. Andy (batería).  La ciudad de México los ha reunido y las chicas obscenas han inspirado la creación de 3 materiales discográficos: Malteada Funky, Monkey Odyseey y el más reciente, Prende la tele y ve.  Su propuesta pone a bailar a cualquiera y testigo de ello son los innumerables foros y estados en los que se han presentado; hasta Viena, Suiza se ha empapado del funky-feeling.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-041-131206-garrapata.mp3" length="33263616" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-041-131206-garrapata.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 13 Dec 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:45:41</itunes:duration>
<itunes:keywords>funky,rock,garrapata</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.40 - Starmistica presenta: LIVE singles 2006</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Conoce en entrevista la esencia de Starmistica y escúchalos en vivo el próximo 18 de enero en el Tigre Sequeiros de la Ciudad de México.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Con bandas antecesoras como The  Ashtraynova y Haggen, Starmistica, creada por Mauricio Lara Famenoth, músico, productor y compositor, es una banda mexicana de new wave influenciada por el surrealismo bretoniano,  dispuesta a crecer y a consolidarse en la escena independiente.
Integrada por una de voz peculiar y lucidora como la de Melissa, Starmistica reúne a músicos como Carlos (batería), Julián y Raúl (bajo) y Famenoth (guitarra, sintes y composición), quienes graban con Spiralsonica: 'LIVE singles 2006',  un material con canciones en vivo incluido en un DVD junto con datos curiosos de la banda, fotografías de shows y 10 lados B.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-040-061206-starmistica.mp3" length="28028928" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-040-061206-starmistica.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 6 Dec 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:38:25</itunes:duration>
<itunes:keywords>bandas,starmistica,,new,wave,pop,rock</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.39 - San Pascualito Rey presenta: Deshabitado</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Rebelión</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Tras 6 años de historia, San Pascualito Rey, integrado actualmente por: Adolfo -guitarra principal, Juan Morales- bajo, efectos y coros, Juan Evers- bateria y secuencias, Alex nexus -  teclados y coros y Pascual Reyes -  voz dramática y desgarradora, presenta su tercer material Deshabitado. Con 13 tracks incluídos,  este material independiente explora el blanco y negro del rock mexicano y el rojo doliente de  la nota orgánica.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-039-291106-sanpascualito.mp3" length="31891456" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-039-291106-sanpascualito.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 29 Nov 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:43:47</itunes:duration>
<itunes:keywords>san,pascualito,rey,rock,alex,nexus,juan,evers</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.38 - Especial del Día del Músico</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Homenaje a músicos mexicanos</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En Rebelión dedicamos este episodio a todos los músicos que han participado en entrevista y a todos aquellos que a lo largo de la historia han inspirado a la humanidad con sus composiciones.

Un pequeño homenaje a quienes siguen creyendo en la comunicación y la expresión artística a través de la música. 

En este episodio escucha a Monocordio, León de Zoé, Chetes, Elis Paprika,  Daniel vocalista de La Gusana Ciega entre otros, comentando la riqueza que la música ha dejado en su existencia.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-038-221106-musicos.mp3" length="19184785" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-038-221106-musicos.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 22 Nov 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:26:30</itunes:duration>
<itunes:keywords>musicos,poetas,locos,monocordio,leon,zoe,chetes,elis,paprika,chak,chamomile,la,gusana,ciega,frecuencia,cero,rebelion,alegame,bandas,independientes</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.37 - Nobajoq presenta: Estructura</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Del sur de la Ciudad más grande del mundo integrantes de Nobajoq estallan el contenido de su primera producción independiente</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Nobajoq se hace presente en Rebelión presentando Estructura, un álbum de 13 tracks donde Miguel vocalista-guitarrista, Pablo-Nano, bajista y Misael en la batería,  viajan desde el grunge hasta el hard core demostrando que el rock va más allá del género. Con influencias de bandas como, The Clash, Janes Adiction, Pearl Jam y Tool,  Nobajoq afirma en su sonido que la improvisación da pie a lo más jugoso de la música, estallar el instrumento en su máxima expresión.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-037-151106-nobajoq.mp3" length="30236672" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-037-151106-nobajoq.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 15 Nov 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:41:29</itunes:duration>
<itunes:keywords>grunge,hard,core</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.36 - Los Pegajosos</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Entrevista con Tiki bajista de Los Pegajosos</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Puebla visita Rebelión con increíbles olas para surfear con Los Pegajosos. 5 años de trayectoria han dado como resultado la creación de 2 Ep´s y  un disco que apenas se hornea. Hologram, Tiki Tiki, Aspid y Richie Reverb nos transportan  a un ambiente de playa donde las chicas en bikini se pasean y los hombres bailan con sus camisas floreadas. Pónte tus lentes y disfruta de este exquisito surf!!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-036-091106-pegajosos.mp3" length="23091125" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-036-091106-pegajosos.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 9 Nov 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:31:34</itunes:duration>
<itunes:keywords>surf,pegajosos,puebla,rebelion,podcast</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.35 - Chak presenta: Lo que vino</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>De la Riviera Maya para el mundo, Chak, un tesoro musical</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Con una maleta de canciones en el hombro después de volar de la península Yucatán a la Ciudad más grande del mundo, Chak visita Rebelión presentando su primera producción: Lo que vino. Con tonos cálidos más allá del rojo, del que por cierto da el nombre de Chak en lengua maya, este disco explora diversos géneros donde el ritmo y la armonía juegan libremente.

Conoce en entrevista la inteligencia y sensibilidad de Chak a través de su voz y su música. Además, participa y obtén pases para asistir al Concierto Universo Rock, una fiesta en la Plaza de Toros este fin de semana donde la ciencia y rock se unen para recaudar fondos y así lograr la culminación del Gran Telescopio Milimétrico</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-035-181006-chak.mp3" length="32449897" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-035-181006-chak.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 18 Oct 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>44:56:00</itunes:duration>
<itunes:keywords>chak,home,artist,universo,rock,lunas,rebelion,podcast,alegame,warner,music,lo,que,vino,las,nubes</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.34 - Peinados nuevos</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>De Colombia para el mundo new wave con look espectacular</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Colombia se hace presente por vez primera en Rebelión con Peinados Nuevos, un banda originaria de Bogotá integrada por Amin, Payaso Malo, y Juan Pablo Cajiao, BCM- Casiotron. Su sonido adorna una pista de baile con toques de new wave electrónico que nos hacen recordar los primeras melodías con sintes de aquellos años 80´s donde los peinados y la moda saltaban de los aparadores.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-034-111006-peinados.mp3" length="26136947" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-034-111006-peinados.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 11 Oct 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:36:10</itunes:duration>
<itunes:keywords>podcast,rebelion,frecuencia,cero,alegame,colombia,new,wave,payaso,malo,peinados,nuevos</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.33 - Elis Paprika presenta su primer EP</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Conoce en entrevista a Elis Paprika a través de Elis, quien le da nombre a la banda luego de toparse con un frasco de paprika después de una llamada telefónica. Historia, influencias, anécdotas, fechas próximas y lo de mejor de su EP presentes en Rebelión</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Guadalajara Jalisco se hace presente en Rebelión con Elis Paprika, una banda que condimenta al power rock mexicano con una explosión de guitarras y una voz coqueta que se permite jugar en escena desde el año 2003. Elis está compuesta por Elizabeth Nogues (voz), Sebastian Castillo (guitarra), Jorge Miramontes (bajo), y Guillermo Gonzalez (batería). Su primer EP producido y distribuido por Suave Records y SonyBMG es testimonio de la calidad y alcance que una banda independiente con estilo puede llegar a tener.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-033-041006-paprika.mp3" length="29227593" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-033-041006-paprika.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 5 Oct 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:40:27</itunes:duration>
<itunes:keywords>elis,paprika,vive,latino,carona,fest,suave,records,elis,fiona,apple</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.32 - La Gusana Ciega presenta: La Rueda del Diablo</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Descubre en entrevista los motivos que llevaron a la banda a regresar a los escenarios, la experiencia de reencontrase con su público el pasado 23 de septiembre en el Teatro Metropolitan, y todos los detalles del proceso de creación de La Rueda del Diablo</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Rebelión trae a casa a una de las bandas más recordadas del rock mexicano: La Gusana Ciega. Más de 10 años de existencia, 6 discos en su haber y 3 años de ausencia en los escenarios, han dado como resultado un regreso maduro y la felicidad total de los fans que se suben junto con Daniel Gutierrez (voz y guitarra), Jorge Vilchis ( guitarra), Germán Arroyo (batería) y Luis Ernesto (bajo) a la Rueda del Diablo, su más reciente producción.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-032-270906-gusana.mp3" length="31875594" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-032-270906-gusana.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 28 Sep 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:44:08</itunes:duration>
<itunes:keywords>podcasts,frecuencia,cero,rebelion,alegame,la,gusana,ciega,daniel,gutierrez,jorge,vilchis,naranjada,records,la,rueda,del,diablo,me,puedes,venus,en,la,arena,correspondencia,interna,martell,teatro,metropolitan,circo,plinio,santos,ticketmaster</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.31 - Especial: MANIFEST 2006</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>60 mil almas, 3 escenarios, 24 bandas, una sola noche, Manifest 2006</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Disfruta del primer especial de Rebelión dedicado al Manifest 2006. Esta sexta edición realizado el 2 de septiembre,  reunió 24 bandas, en 3 escenarios distintos, sonidos independientes no sólo de México, sino Latinoamérica, EUA y Reino Unido. Escucha la opinión del Jorge Alor, director del festival, así como las voces de los integrantes de Lucybell, Chetes, Six Million Dollar Weirdo, Instituto Mexicano del Sonido, Pastilla, Dapuntobeat, Hello Seahorse, Ruidos en el Techo, She wants revenge, y la del público, motivo principal de la existencia de este tipo de Festivales.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-031-130906-manifest06.mp3" length="21582722" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-031-130906-manifest06.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 13 Sep 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:29:50</itunes:duration>
<itunes:keywords>manifest,rebelion,frecuencia,cero,bandas,independientes,podcast,alegame,jorge,alor,toreo,de,cuatro,caminos,chetes,lucybell,pastilla,dapuntobeat,six,million,dollar,weirdo,hello,seahorse</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.30 - Los Suavecitos presentan: Clishette</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>De Monterrey, Nuevo León para el mundo, Los Suavecitos visitan Rebelión para presentar su primer material Clishette.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Los Suavecitos  están compuestos por William MaClintock (guitarra y voz) , Paco Villareal (batería), Arturo Guardiola (bajo), y Betocha T. ( guitarra y coros), quienes hacen estallar su sonido con el afán de divertirse y gozar entre amigos desde hace más de 6 primaveras.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-030-060906-suavecitos.mp3" length="21864828" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-030-060906-suavecitos.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 6 Sep 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:30:14</itunes:duration>
<itunes:keywords>podcast,frecuencia,cero,rebelion,alegame,alejandra,garcia,rock,independiente,monterrey,los,suavecitos,clishette,zoe,kbaret,music</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.29 - Wakal presenta: Desvia si on again</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Francia es testigo del talento de la electrónica mexicana</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Desde el barrio 18 parisino, Wakal presenta su tercer material lleno de recuerdos populares con sonidos electronicos aderezados con toques de rock experimental.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-029-300806-wakal.mp3" length="31162287" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-029-300806-wakal.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 30 Aug 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:43:09</itunes:duration>
<itunes:keywords>wakal,discos,konfort,,desva,si,on,again,francia,pop,street,sound,,jorge,govea,frecuencia,cero,rebelion,alegame,electro,pop</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.28 - García López presenta: Números Rojos</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>García López opta por la indepedencia</itunes:subtitle>
<itunes:summary>García López presenta en Rebelión, Números Rojos, un disco de 11 tracks concebido en México y cocinado en los míticos estudios Panda de Buenos Aires, un material fino y virtuoso de principio a fin que goza del sonido de los teclados del Say No More, Charly García.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-028-220806-garcialopez.mp3" length="28026763" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-028-220806-garcialopez.mp3</guid>
<pubDate>Tue, 22 Aug 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:38:47</itunes:duration>
<itunes:keywords>garcia,lopez,rebelion,podcast,myspace,charly,garcia,el,negro,bbking,los,super,elegantes,numeros,raros,filosofia,barata,independencia,el,zocalo,guitarra</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.27 - Chamomile: porn music a escena</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Erotismo musical desde el D.F.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Inspirado por un té de manzanilla, Jz incia junto con su hermana Mariana un proyecto llamado Chamomile. El sonido de este singular y curioso proyecto integrado a últimas fechas por: Mariana Zeable-Voz, Mateo Barreiro- Teclados, Lalo Medina-Bajo, Jz-Guitarra y Claude Gardiman-Batería explora la versatilidad de distintos géneros optando así por romper el estigma de lo ya bautizado, creando un género libre que acaricie la creatividad y juegue con lo cotidiano y el erotismo. Porn Music es su nombre.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-027-160806-chamomile.mp3" length="29153599" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-027-160806-chamomile.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 16 Aug 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:40:21</itunes:duration>
<itunes:keywords>chamomile,rebelion,frecuencia,cero,eufemia,pragma,,plinio,santos,manu,chao,monumento,a,la,revolucion,porn,music,podcast,rock,juguetitos,rockeros,plaza,loreto,bandas,independientes,conservatorio</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.26 - Siconauta presenta: Duele</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Un disco en tiempos de lluvia</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Siconauta , es una banda de la Ciudad de México, compuesta por 4 músicos que exploran el corazón y su latir, ellos son: Ari Brickman - voz, Gerardo Trejoluna- percusiones, Dario González- teclado y Rodrigo El Choco guitarra. Con 2 años de trayectoria, Siconauta explora a través del lanzamiento de su primer material Duele, letras que hablan de amor, despedidas y recuerdos. El sonido es impecable, y balanceado. Se pueden disfrutar desde piezas quietas donde la letra es el personaje hasta melodías con introducciones aderezados de jazz.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-026-090806-siconauta.mp3" length="32921534" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-026-090806-siconauta.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 9 Aug 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>45:35:00</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,frecuencia,cero,rock,siconauta,alonso,arreola,la,barranca,ninia,chetes,krmson,frank,zappa,radiohead,new,york,fonarte,latino,emi,music,publishing,duele,ya,no,estoy</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.25 - Cecy Leos: inocencia transformada en coraje</title>
<itunes:author>Gerardo Vásquez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Rock Femenino desde Chihuahua</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Por segunda vez en Rebelión, Chihuahua se hace presente. Cecy Leos, una mujer llena de virtudes y habilidades musicales se rifa la vida y proyecta su carrera con sonidos ricos en bossa nova, hip hop, R&amp;B, fusionados con rock. Sólo atreviéndose y valorando el presente Cecy ha llegado donde está. Y es la Ciudad de México la que ha sido testigo de su crecimiento y coraje al verla en escenarios que ahora la hacen vibrar. Presentando Fe su primer material, Cecy Leos, da cuenta de la riqueza del álbum que está por llegar.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-025-020806-cecyleos.mp3" length="26052478" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-025-020806-cecyleos.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 2 Aug 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:36:03</itunes:duration>
<itunes:keywords>cecy,leos,rebelion,frecuencia,cero,six,million,dollar,weirdo,los,musicos,de,jose,bloc,party,rock,division,minuscula</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.24 - Hello Seahorse presenta: ...And the Jellyfish Parade</title>
<itunes:author>Alejandra García</itunes:author>
<itunes:subtitle>Freaks an Geeks apuesta al pop fino</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En tiempos de lluvias y encharcamientos, lo mejor es tomar un paraguas en las manos y escuchar un disco que resignifique cada gota que cae. Así, Hello Seahorse, una banda de pop fino del sur de la Ciudad de México compuesta por Dnis (voz y letras), Burgos (piano, syntes y secuencias) y Julio (guitarra eléctrica y acústica) da sentido a las pequeñas cosas, los sonidos atenuados y los colores delicados con el lanzamiento de su primer material: ? And the Jellyfish Parade. Definitavamente un disco que vale la pena escuchar de principio a fin, de madrugada, en temporada de lluvias o hasta en la tina.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-024-260706-helloseahorse.mp3" length="30274376" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-024-260706-helloseahorse.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 26 Jul 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:41:55</itunes:duration>
<itunes:keywords>hello,seahorse,rebelion,frecuencia,cero,centro,cultural,espania,freaks,and,geeks,fermatta,bandas,independientes,belle,sebastian,rock,gerardo,vasquez,alejandra,garcia,,and,the,jellyfish,parade</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.23 - Los Músicos de José: diversión a color</title>
<itunes:author>Gerardo Vásquez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Desde la ciudad más suigeneris del mundo, una banda llena de color, Los Músicos de José en Rebelión.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Los músicos de José son todo aquello que una banda libre quiere llegar a ser cuando sea grande. Diversión de pies a cabeza, desprendimiento de problemas desde la primera nota, sonrisas de festejo, un vaivén armónico en cada pieza, creatividad inteligente y un sin fin de anécdotas que unen a quienes los escuchan.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-023-190706-losmusicosdejose.mp3" length="31439237" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-023-190706-losmusicosdejose.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 19 Jul 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:42:32</itunes:duration>
<itunes:keywords>los,musicos,de,jose,acid,funk,rebelion,podcast,de,rock,frecuencia,cero,miles,davis,los,maicols,centro,cultural,espania,la,horchata,amaneceres,nebulosa,conservatorio,nacional,de,musica,dapuntobeat,guitarras,piano</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.22 - Zoé presenta:  Memo Rex Commander y el Corazón Atómico de la Vía Láctea</title>
<itunes:author>Gerardo Vásquez</itunes:author>
<itunes:subtitle>León vocalista de Zoé habla de su tercer material en Rebelión</itunes:subtitle>
<itunes:summary>El cronómetro dejó de correr, Zoé está de vuelta con nuevo material. El estudio Sonic Ranch en Tornillo, Texas ha sido testigo de la producción de Memo Rex Commander y el Corazón Atómico de la Vía Láctea.  Con un total de boletos vendidos para el show de presentación en el Teatro Metropólitan de la Ciudad de México, Zoé regresa más fuerte y libre que nunca. Conoce las anécdotas de grabación que León, vocalista de la banda, comparte a Rebelión.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-022-120706-zoe.mp3" length="30300566" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-022-120706-zoe.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 12 Jul 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:41:57</itunes:duration>
<itunes:keywords>zoe,memorex,commander,y,el,corazon,atomica,de,la,via,lactea,noiselab,frecuencia,cero,rebelion,rock,the,beatles,the,rolling,stones,emi,memorex,commader,y,el,corazon,atomico,de,la,via,lactea,deja,te,conecto,liquits,jumbo,sara,valenzuela,male</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.21 - Male presenta: Asi soy</title>
<itunes:author>Gerardo Vásquez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Una vez más Argentina se hace presente en Rebelión</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Luego de llevar 4 años en tierra azteca, Male Rouge, una mujer inquieta, franca y oriunda de Buenos Aires, Argentina presenta su álbum debut: Así soy. Un disco independiente, bien logrado y producido por Vyero, músico chileno y la propia Male en tan sólo 4 meses. Male se acompaña de talentosos músicos como: Román Sosa - guitarra, Fernando Coatl - bajo, Alex Toledo - teclados y Diego álvarez - batería. Rock pop recomendable que habrá que disfrutar en vivo este 12 de julio en el Monster Bar en la Ciudad de México.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-021-050706-male.mp3" length="28563343" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-021-050706-male.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 5 Jul 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:39:32</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,frecuencia,cero,podcast,en,mexico,male,plinio,santos,buenos,aires,cerati,fabiana,cantilo,tina,turner,,rolling,stones,vyero,monster,bar,alejandra,garcia,rock,pop,asi,soy</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.20 - ¿Futuro Presidente de México? : atrévete a votar!!</title>
<itunes:author>Gerardo Vásquez</itunes:author>
<itunes:subtitle>La juventud es el futuro de México, tu voto cuenta.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>En México somos más de 52 millones de jóvenes, cifra importante para marcar una tendencia generada por el voto electoral.  No se vale decir no me interesa la política, la política la hace el pueblo no los mandatarios. Rebelión dedica este episodio a la reflexión consciente del acto individual que cada mexicano debe asumir este 2 de julio ante las urnas. La elección esta abierta, el voto hace la diferencia. Sé responsable y elige qué México quieres vivir los siguientes 6 años. Infórmate y atrévete  a votar!!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-020-280606-elvoto.mp3" length="224999928" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-020-280606-elvoto.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 28 Jun 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:31:07</itunes:duration>
<itunes:keywords>plastilina,mosh,tu,rock,es,votar,rebelion,frecuencia,cero,palomazo,informativo,abulon,victimas,del,doctor,cerebro,volovan,palmerita,voto,electoral,mexico,elecciones</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.19 - The John Band presenta: Hecho en China</title>
<itunes:author>Gerardo Vásquez</itunes:author>
<itunes:subtitle>De Tláhuac para el mundo, The John Band visita Rebelión presentando su segundo material: Hecho en China.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>De una China imaginaria llena de dragones y civilizaciones mísitcas, combinada con toques de globalización y de rock llega de The John Band con nuevo material bajo el brazo. Alex (guitarra y voz) , Zoe ( bajo) Miguel (batería) y Jorge ( guitarra) conforman The John Band, una banda orgullosamente mexicana que ha optado por la independencia ofreciendo un sonido fino y bien pensado.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-019-210606-thejohnband.mp3" length="33621989" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-019-210606-thejohnband.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 21 Jun 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:46:34</itunes:duration>
<itunes:keywords>the,john,band,rebelion,frecuencia,cero,,mw,records,belle,,sebastian,elbow,the,beatles,the,stone,roses,super,furry,animals,austin,tv,el,chopo,el,pasaguero,alejandra,de,la,reguera,tlahuac,hecho,en,china,abeja</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.18 - Cocky Brain Fuzz: exploración inteligente</title>
<itunes:author>Gerardo Vásquez</itunes:author>
<itunes:subtitle>New Wave concebido en Colombia</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Empacar un proyecto que viaje y cruce fronteras es lo que ha creado Rick Maciel a través de Cocky Brain Fuzz, un sonido bautizado como ?new wave, big beat? que ha llamado la atención de grandes figuras del rock argentino como Gustavo Adrián Cerati, y el Sr. Say No More, Charly García. A esta creación colectiva se han sumado músicos como Lolo Gasparini, Malena di Bello, y Suker XP, equipo cercano a Cerati, Alejandro Rosso y Jonás (Plastilina Mosh), Carlos Chairez (Kinky) entre muchos otros. Orgullosamente mexicano, Cocky suena ya en lugares como Finlandia, Australia, California, Tijuana y Monterrey.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-018-140606-cocky.mp3" length="41643587" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-018-140606-cocky.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 14 Jun 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:57:42</itunes:duration>
<itunes:keywords>rick,maciel,cocky,brain,fuzz,frecuencia,cero,plinio,santos,kinky,cerati,colombia,argentina,charly,garcia,new,wave,,star,eyes,bonita,castor,plastilina,mosh,fete,de,la,musique,the,pillows</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.17 - Estrambóticos: urbe convertida en ska</title>
<itunes:author>Gerardo Vásquez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Pino, vocalista de la banda, comparte en entrevista el valor para expresarse abiertamente, más allá de lo que dicta la sociedad. De México para el mundo, Estrambóticos presenta: Camino Clandestino.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Algunos nombrarían a lo extravagante, irregular y poco ordenado a lo que se conoce como ?kitch?, Arturo Ruelas (Pinocho) voz , Cesar Aguirre (Capy) teclados, David Sánchez (Shadow) guitarra y Leonardo Añorve (Leo) en el bajo, integran su desfachatez traducida en fino ska creando su banda, Los Estrambóticos. Con 13 años en su haber, 7 álbums grabados con disqueras independientes y trasnacionales y una búsqueda constante por ser congruente con la música, la vida y el arte, Los Estrambóticos se mantienen en la escena del rock nacional buscando resignificar la vida cotidiana bajo una estética sonora.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-017-080606-estramboticos.mp3" length="37103608" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-017-080606-estramboticos.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 8 Jun 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:51:24</itunes:duration>
<itunes:keywords>estramboticos,ska,,objeto,extraviado,marcovich,la,barranca,cafe,tacuba,quique,rangel,disenio,grafico,bellas,artes,estetica,melquiades,herrera,pinocho,camino,clandestino,plinio,santos,zoile,universal,,music</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.16 - 29 Luces presenta: Enciende el aire</title>
<itunes:author>Gerardo Vásquez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Desde Buenos Aires, Argentina: 29 luces, buen rock para cantar!</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Argentina visita Rebelión no sólo con mate sino con buen rock. Juan Pablo Falluca, Mariano Lanús y Gonzalo Sandoval deciden romper sus paradigmas de vida estructurada formando así , 29 luces. Dispuestos a cambiar su propia cosmovisión prenden la luz de los focos que iluminan un campo infinito con Enciende el aire su álbum debut.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-016-010606-29luces.mp3" length="37373388" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-016-010606-29luces.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 1 Jun 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:51:54</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,frecuencia,cero,rock,gerardo,vasquez,argentina,fito,paez,,luces,charly,garcia,cerati,los,angeles,plinio,santos,fender,baterias,instrumentos,musicales,bateria,pearl,cocky,brain,fuzz</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.15 - Libido: rock  sin imitaciones</title>
<itunes:author>Gerardo Vásquez</itunes:author>
<itunes:subtitle>De tierra inca a tierra azteca, Libido presente en Rebelión</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Por vez primera en Rebelión,  Sudamérica se hace presente. Luego de su reciente visita a tierra azteca, Líbido, una banda de rock del Perú con 5 discos en su haber, comparten su experiencia de vivir al  rock como forma de vida. "Uno como músico debe crecer,  evolucionar y demostrar  la esencia 
que uno tiene para encontrar el propio estilo" dice Toño Jauregui bajista de la banda al manifestar que Libido suena a Libido y a nada más. Escucha en entrevista su propuesta y atrévete a sonar!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-015-240506-libido.mp3" length="278706867" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-015-240506-libido.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 24 May 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:38:34</itunes:duration>
<itunes:keywords>frecuencia,cero,libido,vive,latino,peru,rock,mtv,pop,porn,gerardo,vasquez,disco,platino,gibson,plinio,santos,panda,lost,acapulco,yokozuna,telecrimen,pearl,jam,nirvana</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.14 - Chetes presenta: Blanco Fácil, belleza al natural</title>
<itunes:author>Gerardo Vásquez</itunes:author>
<itunes:subtitle>En entrevista telefónica para Rebelión, Chetes habla sobre el proceso de grabación de Blanco Fácil, sus experiencias en el estudio, la historia de sus canciones, y la vivencia mágica de filmar el video de Completamente e</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Fenómeno es lanzar un proyecto solista y que a 5 días de su venta más de 5 mil almas coreen las canciones como si las hubieran repasado día y noche. Eso es lo que sucedió con Chetes en su primera presentación masiva durante Sexto Festival Iberoamericano Vive Latino realizado el pasado fin de semana en la Ciudad de México. A sus 26 años, Gerardo Garza, mejor conocido como Chetes le ha dado al blanco con su álbum Blanco Fácil al reconocer haber madurado como músico luego de ser miembro de bandas fundamentales para el rock nacional como Zurdok (en su primera versión) y Vaquero. El sonido que ofrece esta producción, remite a la belleza en sí misma, a melodías armónicas que juegan en el oído y consienten al corazón.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-014-170506-chetes.mp3" length="25474329" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-014-170506-chetes.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 17 May 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:35:15</itunes:duration>
<itunes:keywords>chetes,jumbo,zurdok,avanzada,regia,emi,music,lennon,blanco,facil,vive,latino,frecuencia,cero,meme,el,marlboro,y,el,cucu,chicles</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.13 - Zoilé: inquietud con estilo</title>
<itunes:author>Gerardo Vásquez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Por primera vez en Rebelión Chihuahua está presente con Zoilé</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Del estado mexicano que vió nacer al revolucionario Pancho Villa, Chihuahua, surge el proyecto Zoilé.
Zoilé , es una chica inquieta que a sus 13 años fue seducida por el sonido de una guitarra mientras acompañaba las letras del antropólogo musical de la ciudad de México, Chava Flores. A mediados de 2005, decide visitar la ciudad más grande del mundo para masificar su propuesta e integrarse a la diversidad musical que distingue a esta gran urbe, ofreciendo así, el sonido de su primer EP como carta de presentación.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-013-100506-zoile.mp3" length="31217110" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-013-100506-zoile.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 10 May 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:43:13</itunes:duration>
<itunes:keywords>zoile,chihuahua,carlos,santana,frecuencia,cero,multiforo,alicia,kusturika,rebelion,rock,mexico,podcasts,escena,independiente,expo,soundcheck</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.12 - Monocordio: medicina para el corazón</title>
<itunes:author>Gerardo Vásquez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Monocordio presenta su segundo material: La Hora del Tiempo bajo el sello de Discos Antidoto</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Mientras el caos atormenta al planeta, aparecen seres como Fernando Rivera Calderón, Monocordio , un personaje que cuestiona la existencia y toca el corazón deseando vibrar el universo con un solo acorde. Músicos como Juan García Esquivel, Charly García, Spinetta, y Fito Paez, han influenciado el sonido que Fernado sublima en Monocordio. Sus discos más que venderse en las tiendas deberían venderse en las farmacias</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-012-030506-monocordio.mp3" length="60359503" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-012-030506-monocordio.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 3 May 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>01:02:46</itunes:duration>
<itunes:keywords>frecuencia,cero,podcast,rock,charly,garcia,monocordio,fernado,rivera,calderon,palomazo,informativo,discos,antidoto,laura,vazquez,fito,paez,politica,el,nacional,la,mosca,en,la,pared,el,hueso,la,barranca,chetes</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.11 - Dapuntobeat: coquetería accidental</title>
<itunes:author>Gerardo Vázquez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Conoce el sonido que Dapuntobeat aporta a la música a través de Velodrom, su primer material próximo a lanzarse. Sin duda un disco que bien vale la pena incluir en la biblioteca sonora del ipod o quizá todavía, en la fon</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Oriundos de la colonia Jardín Balbuena en el Distrito Federal, mejor conocida como ?el lugar del eterno domingo?; Ry Machado, JM Salinas, Ian Corona, Yako, Maguito y Piyo Puente conforman Dapuntobeat . Una propuesta auténtica, aderezada con toques electrónicos generados por sintetizadores, programaciones, y uno que otro scratch, granitos de rock y funk picoso, que invita a que los cuerpos estallen en la pista de baile.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-011-260406-dapuntobeat.mp3" length="40235050" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-011-260406-dapuntobeat.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 26 Apr 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:55:52</itunes:duration>
<itunes:keywords>dapuntobeat,rock,electro,funk,melobeat,konichiwua,velodrom,podcast,frecuencia,cero,mexico,ibero,garcia,esquivel,liquits,colmillo,benicasim,entrevista</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.10 - M.a.n.t.r.a: metáforas de vida</title>
<itunes:author>Gerardo Vásquez</itunes:author>
<itunes:subtitle>M.a.n.t.r.a. estrena en Rebelión su primera producción discográfica</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Originarios del norte de la Ciudad de México, Erick Oviedo (guitarra y la voz), Marcos Carrillo (batería), Mauricio Rojas (bajo), y Alejandro Gil (guitarra líder), forman M.a.n.t.r.a una banda de rock alternativo con fusiones de funk y metal. Con título homónimo a su nombre, M.a.n.t.r.a. es su primer material, logrado bajo la producción de importantes músicos como: Carlos Sánchez ?Charal? (Baterista de Resorte) , Pablo Valero (ex guitarrista de Santa Sabina); la colaboración de Jorge Amaro ?La Chiquis? ( ex Baterista de Fobia), Sergio ?Pinocho? (ex bajista de Neón) y Abulón (vocalista de Víctimas del Dr. Cerebro).</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-010-190406-mantra.mp3" length="28011624" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-010-190406-mantra.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 19 Apr 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:38:54</itunes:duration>
<itunes:keywords>frecuencia,cero,rebelion,mantra,abulon,la,chiquis,fobia,rock,alternativo,pinocho,pablo,valero,santa,sabina,muerte,en,silencio,incubus,staind,mexico,podcast,charal,flor,amargo,colmillo,piraniaa,silencio,iguana,records</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.09 - Frenetix: delirio con estilo</title>
<itunes:author>Gerardo Vásquez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Frenetix comparte a Rebelión sus inicios, trayectoria y personajes de la escena que apoyan su propuesta.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Según el diccionario de la Real Academia de la Lengua Española, un frenético es un poseído del frenesí. Frenetix, es una banda que combina letras obscuras con beats punks que revientan más allá del delirio furioso provocado por el frenesí. ?Un saco me haré de tu piel, no estaré sola, serás mi moda?, canta Tammy, acompañada de Wally en la guitarra, Poncho en el bajo y Rasheed en la batería. Una mezcla gore con romanticismo puro, aderezada de adrenalina que invita a bailar y tararear por un buen rato!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-009-120406-frenetix.mp3" length="31911811" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-009-120406-frenetix.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 12 Apr 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:44:19</itunes:duration>
<itunes:keywords>rebelion,frecuencia,cero,testigos,del,crimen,cinemanet,frenetix,global,battle,of,the,bands,victimas,del,doctor,cerebro,abulon,the,cure,podcast,en,mexico,literatura,gore,blondie,consola,amplificadores,siempre,aqui,plastic,es,mi,vida,tammy,molotov,rock,punk</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.08 - Luciérnaga: parpadeo de sombras</title>
<itunes:author>Gerardo Vásquez</itunes:author>
<itunes:subtitle>En este episodio, conoce cómo se integraron, la diversidad musical que los distingue y el mensaje de sus letras traducidas en música y palabra.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Luciérnaga, integrada por Enrique Galván en el bajo, Alberto Palacios en la bataca, Miguel Cruz y Jesús Mojica en las guitarras y Miguel en la voz, visita Rebelión para llevar su metal más allá de la sombras.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-008-050406-luciernaga.mp3" length="30753250" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-008-050406-luciernaga.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 5 Apr 2006 00:00:00 CDT</pubDate>
<itunes:duration>00:42:34</itunes:duration>
<itunes:keywords>frecuencia,cero,metal,luciernaga,gerardo,vasquez,podcast,rock,bandas,ofertas,instrumentos,juguetitos,rockeros,alegame,intrumentos,mexico,conciertos,maria,daniela,titan,natalia,y,la,forquetina</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.07 - Flor Amargo: Causalidad al aire</title>
<itunes:author>Gerardo Vasquez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Segundo lugar el concurso Global Battle of the Bands, Flor Amargo, alivianados y felices comparten en entrevista su experiencia y el sueño que no los deja pegar el ojo, tocar en la plancha del Zócalo capitalino dentro del XXII Festival del C</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Encontrarse en la vida causalmente es lo mejor que puede suceder para que las relaciones florezcan. Eso sucedió con Flor Amargo en Atizapán hace poco más de un año. Compuesto por Maité en la voz, Vicente en la guitarra, Andy en la bateria y Miguel en el bajo, este proyecto con estilo, ha caminado con el pie derecho dispuesto a pegarle al gordo y ganar cualquier batalla que se cruce en su andar.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-007-300306-famargo.mp3" length="26912287" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-007-300306-famargo.mp3</guid>
<pubDate>Thu, 30 Mar 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:37:22</itunes:duration>
<itunes:keywords>flor,amargo,rock,yokozuna,global,battle,of,the,bands,maite,feliz,no,cumpleanios,podcast,jazz,funk</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.06 - hZ  y MVH: Texturas de temporada</title>
<itunes:author>Gerardo Vasquez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Discos Konfort presenta Mínimas Texturas</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Es un hecho que no sólo la materia tiene texturas. El sonido acaricia el oído al momento de golpear el ritmo cardiaco y el movimiento de los pies. Discos Konfort, primer sello independiente mexicano, traza la plataforma de la escena electrónica nacional al detectar esas texturas sonoras no convencionales que flotan en el ambiente. 

En esta emisión conoce las propuestas de hz (Héctor Zárate) y MVH (Miguel Herrera)proyectos que coquetean con los calificativos en tiempos de primavera.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-006-220306-konfortables.mp3" length="34603272" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-006-220306-konfortables.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 22 Mar 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:47:55</itunes:duration>
<itunes:keywords>electronica,konfort,independiente,rebelion,wakal,discos,museo,ex,teresa,arte,actual,centro,cultural,de,espania,hector,zarate,mvh,orck,bandas,grabacion,demo,beso,pareja,ligero,actitud</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.05 - Altermutz: historias más allá del sonido</title>
<itunes:author>Gerardo Vasquez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Combinación pura entre el control minucioso del diseño de audio frente a lo espontáneo e impredecible de una sesión de jam</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Dos actores, Garfield y Alving colorean el ambiente de su proyecto a través de la incesante oscilación entre lo rítmico y lo etéreo, lo electrónico y lo acústico, lo sintético y lo orgánico.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-005-150306-altermutz.mp3" length="36386911" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-005-150306-altermutz.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 15 Mar 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:50:24</itunes:duration>
<itunes:keywords>altermutz,improvisacion,beats,maquinas,electronica,percusiones,chetumal,podcast,rebelion,rock,sekta,core,motley,crue</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.04 - Dagger  Progesterona de Metal</title>
<itunes:author>Gerardo Vasquez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Propuesta y actitud cien por ciento mexicanas.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Ellas tocan Metal. Incluyen a un hombre entre sus filas. Se hicieron acreedoras del premio "La Reina del Metal", el cual  tuvo que cambiar de nombre por conocer su propuesta. Tocan rudo y sin embargo no dejan de pintar sus labios de rosa. Más que un arma blanca son un arma sonora que revienta en cada canción. DAGGER es su nombre, escucha cómo clavan su filo en la cuarta emisión de REBELIóN.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-004-080306-dagger.mp3" length="30384128" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-004-080306-dagger.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 8 Mar 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:42:04</itunes:duration>
<itunes:keywords>metal,bandas,mujeres,daga,dagger,podcast,independientes,chicas,rockeras,guitarras,gerardo,podcast</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.03 - Yokozuna: Genialidad  compartida entre sangre hermana</title>
<itunes:author>Gerardo Vásquez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Su nombre nada tiene que ver con el anime sino con el grado máximo de las peleas de zumo. Su sonido es energía pura transformada en virtuosismo. Para conocerlos hay que escucharlos y para saltar hay que verlos en vivo.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Su nombre nada tiene que ver con el anime sino con el grado máximo de las peleas de sumo. Su sonido es energía pura transformada en virtuosismo. Los instrumentos son sus amigos, y entre más los involucren en la ejecución, más sonidos exploran. Para conocerlos hay que escucharlos y para saltar hay que verlos en vivo.

En entrevista para REBELIóN, Toño Tranquilino, encargado de la bataca, la trompeta, la voz, la armónica, el violín y la piánica, comparte los inicios de YOKOZUNA, las influencias y el quehacer constante por descubrir ese sonido vibrante que divierte en escena. 

Disfruta de esta entrevista llena de rarezas musicales y en DE TOQUIN entérate de la celebración ROCK MEXICANO 50 AñOS a realizarse este sábado 4 de marzo en la explanada del Estadio Azteca. Cien mil almas, veintidós bandas representativas, cuatro generaciones, 12 horas de música, totalmente gratis. Allá nos vemos!</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-003-010306-yokozuna.mp3" length="29295648" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-003-010306-yokozuna.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 1 Mar 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:40:33</itunes:duration>
<itunes:keywords>yokozuna,sumo,rock,rebelion,virtuosismo,hendrix,zepellin,independientes,bengala,huevos,al,motor,naxodol</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.02 - Liquits</title>
<itunes:author>Gerardo Vásquez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Ro, vocalista de los Liquits comparte a REBELIóN  la magia de ser músico con más de 13 años en  la escena del rock mexicano.</itunes:subtitle>
<itunes:summary>De camiseta rosa y pupilas brillantes, Ro, vocalista de Liquits, transita en entrevista para REBELIóN sobre un mar de recuerdos vivenciales que lo hacen lucir realizado y feliz dentro de Jardín, su segundo material. Un Jardín que todos anhelamos encontrar lleno de sonidos divertidos que prometen un viaje lleno de ritmo y color en cada uno de sus tracks. Bajo la producción de oídos sumamente creativos como los de Andrew Weiss (Productor de Babsónicos) y Meme (Café Tacvba), este material abre paso a la grabación de su siguiente material al lado del rey Midas del rock, Gustavo Santaolalla. 

Escucha esta segunda emisión y conoce sus inicios, anécdotas que los han llevado a creer en su música, personajes que han marcado su trayectoria y eventos que han dado pie a que entren a estudio en próximas fechas. 

Además, entérate de todos los detalles del toquín de Manu Chao de este fin de semana en el Palacio de los Deportes.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-002-220206-liquits.mp3" length="40841216" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-002-220206-liquits.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 22 Feb 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:56:26</itunes:duration>
<itunes:keywords>liquits,rebelion,santaolalla,rock,meme,jardin,ro,teo,eddie,warner,independiente,karaoke,chido,sola,sonrisa,patito,de,hule,fernando,eimbke,natalia</itunes:keywords>
</item>
<item>
<title>Rebelión No.01 - Eufemia</title>
<itunes:author>Gerardo Vazquez</itunes:author>
<itunes:subtitle>Con dos discos en su haber, Eufemia apadrina Rebelión, el primer podcast que apoya la difusión de bandas independientes en México</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Luego de la curiosidad por escuchar bandas como Pearl Jam y Nirvana, acercarse por primera vez al sonido de un bajo, una guitarra eléctrica y una bateria, empezar a tocar covers transformando un estilo y una identidad, Eufemia pasa de un juego de primos a una banda conformada por Quique, Héctor y Charly, quienes adoptaran el nombre de su abuela, como el mismo Eddie Vedder lo hiciera con el de su abuela Pearl.</itunes:summary>
<enclosure url="http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-001-150206-eufemia.mp3" length="26494060" type="audio/mpeg" />
<guid>http://podcasts.frecuenciacero.com.mx/~frecuenciacero/rebelion/reb-001-150206-eufemia.mp3</guid>
<pubDate>Wed, 15 Feb 2006 00:00:00 CST</pubDate>
<itunes:duration>00:36:47</itunes:duration>
<itunes:keywords>musica,independiente,banda,rock,eufemia,bateria,guitarras,pearl,jam,disqueras,indie,covers</itunes:keywords>
</item>
</channel>
</rss>
