<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
 <rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"> 
<channel>
	<title>Graswurzel.tv - Aktuell</title>

	<description>Graswurzel.tv bietet eine unabhängige Web-Videoberichterstattung von Protestaktionen, Demonstrationen und über Graswurzel-Organisationen.</description>
	<atom:link href="http://www.graswurzel.tv/rss/aktuell.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://www.graswurzel.tv</link>
	<image>

		<url>http://www.graswurzel.tv//images/rss/aktuell.jpg</url>

		<title>Graswurzel.tv - Aktuell</title>

		<link>http://www.graswurzel.tv</link>

		<width>144</width>

		<height>108</height>

		<description>Graswurzel.tv bietet eine unabhängige Web-Videoberichterstattung von Protestaktionen, Demonstrationen und über Graswurzel-Organisationen.</description>

	</image>

		 <item>
			 <link>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=212</link>
			 <guid isPermaLink="true">http://www.graswurzel.tv/index.php?flv_id=212</guid>
			 <title>NPD-Deutschlandfahrt verhindern! - Gegendemo in Lüneburg</title>
			 <description><![CDATA[In Lüneburg versammelten sich am Samstagnachmittag mehrere hundert Menschen, um gegen die Kundgebung einiger weniger Nazis zu demonstrieren, die im Rahmen ihrer "Deutschlandfahrt" die Propaganda der NPD in ca. 50 deutschen Städten zu verbreiten versuchen. Wie auch in anderen norddeutschen Städten in den Tagen zuvor stießen die Nazis in Lüneburg auf bunten und lauten Widerstand. Sie beendeten ihre Veranstaltung nach 10 Minuten und verließen nach kurzer Zeit fluchtartig die Lüneburger Innenstadt.]]></description>
			 <enclosure url="http://www.graswurzel.tv/videos/ipod/2012_07_deutschlandfahrt.m4v" length="30845475" type="audio/mpeg"/>
			 <comments>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=212#Comments</comments>
			 <pubDate>Sat, 14 Jul 2012 00:00:00 GMT</pubDate>
		 </item>

		 <item>
			 <link>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=211</link>
			 <guid isPermaLink="true">http://www.graswurzel.tv/index.php?flv_id=211</guid>
			 <title>Demo - Recht auf Stadt</title>
			 <description><![CDATA[Am 7. Juli demonstrierten in Lüneburg rund 100 Menschen für ein "Recht auf Stadt". Anlass des dringenden Appells ist die zunehmend schwierige Situation von Wohngemeinschaften und alternativen Projekten, bezahlbaren Mietraum zu finden. Im Fokus liegen dabei vier aktuelle Entwicklungen: Die Räumung der Frommestraße-Wohnungen, die Räumungsfrist der Cafhete im Roten Feld zum 31.07., der anstehende Verkauf der Lüneburger Musikschule und die ungewisse Zukunft des Wagenplatzes Wienebüttel.]]></description>
			 <enclosure url="http://www.graswurzel.tv/videos/ipod/2012-07-07_rechtaufstadt.m4v" length="34152831" type="audio/mpeg"/>
			 <comments>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=211#Comments</comments>
			 <pubDate>Sat, 07 Jul 2012 00:00:00 GMT</pubDate>
		 </item>

		 <item>
			 <link>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=210</link>
			 <guid isPermaLink="true">http://www.graswurzel.tv/index.php?flv_id=210</guid>
			 <title>Entzug der Ehrenbürgerschaft von A.Bode</title>
			 <description><![CDATA[Die Stadt Kassel ist wegen der alle fünf Jahre stattfindenden Documenta weltweit als Kunstmetropole bekannt. Weniger bekannt ist, dass in der Stadt gleichzeitig einige der größten deutschen Rüstungskonzerne angesiedelt sind. Und das mit sehr brauner Vergangenheit.<br><br>
Um auf diese Tatsache kritisch aufmerksam zu machen, organisiert die Gruppe Panzerknacken während der dOCUMENTA (13) eine Aktionswoche unter dem Motto "Kassel entrüsten". Als Aktionsauftakt wurde zusammen mit den Lebenslauten dem Waffenerfinder August Bode die ihm 1960 verliehene Ehrenbürgerschaft Kassels entzogen. August Bode war als Großindustrieller verantwortlich für den Bau der deutschen Wehrmachtpanzer des 1. und 2. Weltkriegs, sowie für die Entwicklung des Leopard-Panzers.]]></description>
			 <enclosure url="http://www.graswurzel.tv/videos/ipod/2012-06-17-panzerknacker.m4v" length="59683736" type="audio/mpeg"/>
			 <comments>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=210#Comments</comments>
			 <pubDate>Sun, 17 Jun 2012 00:00:00 GMT</pubDate>
		 </item>

		 <item>
			 <link>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=209</link>
			 <guid isPermaLink="true">http://www.graswurzel.tv/index.php?flv_id=209</guid>
			 <title>Mieter_innen-Besuch bei der Hamburger Behörde für Stadtentwicklung</title>
			 <description><![CDATA[Am Montag, 4. Juni, statten knapp 30 Mieter_innen des Hamburg/Wilhelmsburger Bahnhofsviertels der Behörde für Stadtentwicklung und Umwelt einen Besuch ab. Mit Sprechchören und Transparenten machten sie auf ihre desolate Wohnsituation in den Miethäusern des Immobilieninvestors Gagfah aufmerksam. Die Gagfah besitzt mehr als 1.000 Wohneinheiten in Wilhemsburg. Nach Angaben der Mieter_innen kümmere sich der Konzern jedoch nicht um deren Interessen, so dass Wohnungen verschimmelt sein, Fenster undicht oder Fahrstühle kaputt. Da die Gagfah auf Beschwerden und durch Anwälte vorgenommene Mietminderungen jedoch keine Reaktion zeige, verlangen die Bewohner_innen der betroffenen Häuser von der Behörde für Stadtentwicklung eine politische Lösung und übergaben einer Vertreterin am Montag eine Unterschriftenliste sowie eine detailierte Broschüre mit Beschreibungen der Mängel.]]></description>
			 <enclosure url="http://www.graswurzel.tv/videos/ipod/2012_06_04_w-burger_mieter.m4v" length="36369851" type="audio/mpeg"/>
			 <comments>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=209#Comments</comments>
			 <pubDate>Mon, 04 Jun 2012 00:00:00 GMT</pubDate>
		 </item>

		 <item>
			 <link>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=208</link>
			 <guid isPermaLink="true">http://www.graswurzel.tv/index.php?flv_id=208</guid>
			 <title>Keine Zukunft für Nazis - Naziaufmarsch blockieren!</title>
			 <description><![CDATA[Mehrere tausend Menschen gingen am 2. Juni gegen eine geplante Demonstration von einigen hundert Nazis auf die Straße. Mit Demonstrationen und Blockaden sollte der Aufmarsch verhindert werden. Graswurzel.tv begleitete die Aktivist_innen, die von verschiedenen Punkten aus Blockaden starteten und die Route für die Nazis unpassierbar machten. Die Polizei entschied daraufhin den Rechten eine Alternativroute anzubieten, die von massiven Protesten gesäumt war. Nur mit Wasserwerfern und Pfefferspray gelang es der Polizei den Demonstrationszug durchzusetzen.]]></description>
			 <enclosure url="http://www.graswurzel.tv/videos/ipod/2012_06_02_NoTddZ.m4v" length="68195622" type="audio/mpeg"/>
			 <comments>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=208#Comments</comments>
			 <pubDate>Sat, 02 Jun 2012 00:00:00 GMT</pubDate>
		 </item>

		 <item>
			 <link>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=207</link>
			 <guid isPermaLink="true">http://www.graswurzel.tv/index.php?flv_id=207</guid>
			 <title>St. Pauli läuft gegen rechts</title>
			 <description><![CDATA[Mehr als 1200 Menschen folgten dem Aufruf des St. Pauli e.V. sich an einem Marathon-Lauf rings um die Alster zu beteiligen. Die Aktion richtete sich gegen den für den 2. Juni angekündigten Aufmarsch von Neonazis in der Hansestadt Hamburg.]]></description>
			 <enclosure url="http://www.graswurzel.tv/videos/ipod/2012_06_01_stpauli_marathon.m4v" length="36025083" type="audio/mpeg"/>
			 <comments>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=207#Comments</comments>
			 <pubDate>Sat, 02 Jun 2012 00:00:00 GMT</pubDate>
		 </item>

		 <item>
			 <link>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=205</link>
			 <guid isPermaLink="true">http://www.graswurzel.tv/index.php?flv_id=205</guid>
			 <title>Räumung des Wunderpunktes Gorleben</title>
			 <description><![CDATA[Am Freitag beschlagnahmte die Polizei Zelte von Teilnehmern einer Dauerblockade der Kampagne gorleben365 vor den Toren der Endlagerbaustelle in Gorleben. gorleben365 gehört als angemeldeter Wunderpunkt zum festen Programm der Kulturellen Landpartie, die über Himmelfahrt und Pfingsten im gesamten Wendland stattfindet. Die Räumung folgte auf einen Antrag der Gemeinde Gorleben, das Zelten in dem bewaldeten Gebiet zu unterbinden.]]></description>
			 <enclosure url="http://www.graswurzel.tv/videos/ipod/2012-05-18_gorleben365-wunderpkt.m4v" length="9013959" type="audio/mpeg"/>
			 <comments>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=205#Comments</comments>
			 <pubDate>Thu, 17 May 2012 00:00:00 GMT</pubDate>
		 </item>

		 <item>
			 <link>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=204</link>
			 <guid isPermaLink="true">http://www.graswurzel.tv/index.php?flv_id=204</guid>
			 <title>Blockupy 2012: Großdemonstration</title>
			 <description><![CDATA[Zum Abschluss der Blockupy Aktionstage in Frankfurt 2012 zogen mehr als 25.000 Menschen friedlich aber entschlossen durch die Frankfurter Innenstadt, um ein deutliches Zeichen zu setzen: Ihr Anliegen war es auf die gefühlte Übermacht der Banken aufmerksam zu machen und Alternativen zum bestehenden kapitalistischen System zu fordern. Auch wurden immer wieder die Verbote und die unverhältnismäßige Präsenz sowie Repressionen seitens der Polizei während der vergangenen Tage kritisiert.]]></description>
			 <enclosure url="http://www.graswurzel.tv/videos/ipod/2012_05_19_blockupy_demo.m4v" length="48205009" type="audio/mpeg"/>
			 <comments>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=204#Comments</comments>
			 <pubDate>Sat, 19 May 2012 00:00:00 GMT</pubDate>
		 </item>

		 <item>
			 <link>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=203</link>
			 <guid isPermaLink="true">http://www.graswurzel.tv/index.php?flv_id=203</guid>
			 <title>Blockupy 2012: Aktionen in der Innenstadt</title>
			 <description><![CDATA[Im Laufe des Freitagnachmittags kam es in der Innenstadt Frankfurts immer wieder zu spontanen Aktionen, die auf die inhaltlichen Anliegen der Aktivist_innen aufmerksam machten. Neben der immer wiederkehrenden Kritik an den Demonstrationsverboten sowie ausgesprochenen Platzverweisen, wurden über diverse Missstände im Zusammenhang mit der Übermacht der Banken aufgeklärt.]]></description>
			 <enclosure url="http://www.graswurzel.tv/videos/ipod/2012_05_18_blockupy_zaktionen.m4v" length="41444716" type="audio/mpeg"/>
			 <comments>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=203#Comments</comments>
			 <pubDate>Fri, 18 May 2012 00:00:00 GMT</pubDate>
		 </item>

		 <item>
			 <link>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=202</link>
			 <guid isPermaLink="true">http://www.graswurzel.tv/index.php?flv_id=202</guid>
			 <title>Blockupy 2012: Blockaden im Bankenviertel</title>
			 <description><![CDATA[Am Freitag ab 7 Uhr morgens waren viele Kleingruppen im Frankfurter Bahnhofsviertel unterwegs, um in Richtung Europäische Zentralbank zu gelangen. Aufgrund der Blockade des gesamten Bankenviertels seitens der Polizei bildete sich eine Spontandemo mit ca. 2.000 Menschen, die über Hauptverkehrswege in Richtung Großbanken zog. Die offensichtlich überraschte Polizei kesselte einzelne Demonstrierendengruppen und kündigte Ingewahrsamnahmen an. Später gelang es mehreren hundert Aktivist_innen auf den Platz vor der EZB zu gelangen.]]></description>
			 <enclosure url="http://www.graswurzel.tv/videos/ipod/2012_05_18_blockupy_blockaden.m4v" length="40182119" type="audio/mpeg"/>
			 <comments>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=202#Comments</comments>
			 <pubDate>Fri, 18 May 2012 00:00:00 GMT</pubDate>
		 </item>

		 <item>
			 <link>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=201</link>
			 <guid isPermaLink="true">http://www.graswurzel.tv/index.php?flv_id=201</guid>
			 <title>Blockupy 2012: Die Anreise</title>
			 <description><![CDATA[Am Morgen des 17. Mai 2012 starteten neben vielen anderen auch zwei Busse mit Blockupy-Aktivist_innen in Hamburg. Ihr Ziel: Frankfurt am Main. Etwa 30 Kilometer vor Frankfurt wurden die beiden Busse jedoch von zwei Polizeifahrzeugen erwartet und zu einer abgelegenen Polizeistation eskortiert. Dort wurden die Aktivist_innen inklusive Pressevertreter_innen durchsucht, einzeln abfotografiert und ihre Personalien festgestellt. Allen Anwesenden wurde durch die Polizei Platzverweise für das Frankfurter Stadtgebiet erteilt und Zelte sowie Sonnenbrillen oder Halstücher konfisziert.]]></description>
			 <enclosure url="http://www.graswurzel.tv/videos/ipod/2012_05_17_blockupy_bus.m4v" length="30261697" type="audio/mpeg"/>
			 <comments>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=201#Comments</comments>
			 <pubDate>Thu, 17 May 2012 00:00:00 GMT</pubDate>
		 </item>

		 <item>
			 <link>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=200</link>
			 <guid isPermaLink="true">http://www.graswurzel.tv/index.php?flv_id=200</guid>
			 <title>"Critical Mast" - Fahrradtour gegen Hühnermastanlagen</title>
			 <description><![CDATA[Am Samstag, 5. Mai startete die "Critical Mast" Fahrradtour gegen Hühnermastanalagen. Die erste Station der Aktivist_innen war Königshorst im Wendland. Ganz in der Nähe des Camps befindet sich einer der Zulieferbetriebe für Europas größten Geflügelschlachthof Wietze.<br><br>
Mit ihrer Tour machen die Aktivist_innen auf die generelle Problematik im Zusammenhang mit industrieller Tierhaltung, insbesondere der Geflügelmast aufmerksam. Die Tour führt sie in den kommenden Wochen über Lüneburg nach Buchholz und Wietze. Interessierte seien herzlich willkommen und mehr Infos gibt es unter <a href="http://criticalmast.blogsport.de/" target="_blank">http://criticalmast.blogsport.de/</a>.]]></description>
			 <enclosure url="http://www.graswurzel.tv/videos/ipod/2012_05_06_criticalmast.m4v" length="43571636" type="audio/mpeg"/>
			 <comments>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=200#Comments</comments>
			 <pubDate>Sun, 06 May 2012 00:00:00 GMT</pubDate>
		 </item>

		 <item>
			 <link>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=199</link>
			 <guid isPermaLink="true">http://www.graswurzel.tv/index.php?flv_id=199</guid>
			 <title>Der Fleck muss weg! - Kein Endlager in Gorleben!</title>
			 <description><![CDATA[Anlässlich des Tschernobyl-Jahrestages versammelten sich rund 3000 Menschen in Gorleben rund um das sogenannte Erkundungsbergwerk, das nach dem Willen vieler FDP und Unionspolitiker zum deutschen Atommüllendlager ausgebaut werden soll. Neben dem Gedenken an die damalige Tragödie stand insbesondere der aktuelle Protest gegen das Endlagersuchgesetz der schwarz/gelben Regierungskoalition im Vordergrund. Die Menschen sind sich sicher, dass eine ergebnisoffene Suche, wie von CDU-Bundesumweltminister Röttgen versprochen, nur möglich ist, wenn Gorleben von vornherein aus der Auswahl herausgenommen wird. Sie fordern daher eine wirklich weiße Landkarte ohne den Fleck Gorleben.
<br><br>
Begleitet wurde der Protest von einer kulturellen Umzingelung, an der verschiedene wendländische Künstler_innen teilnahmen.]]></description>
			 <enclosure url="http://www.graswurzel.tv/videos/ipod/2012_04_28_tschernobyl_jahrestag.m4v" length="43213968" type="audio/mpeg"/>
			 <comments>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=199#Comments</comments>
			 <pubDate>Sat, 28 Apr 2012 00:00:00 GMT</pubDate>
		 </item>

		 <item>
			 <link>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=198</link>
			 <guid isPermaLink="true">http://www.graswurzel.tv/index.php?flv_id=198</guid>
			 <title>Fukushima Jahrestag: Lichterkette im Braunschweiger Land</title>
			 <description><![CDATA[Am Abend des Fukushima-Jahrestags bildeten über 24.000 Menschen eine Lichterkette, um der Katastrophe von Fukushima zu gedenken. Darüber hinaus machten sie auf die unhaltbare Situation in der Asse aufmerksam sowie die Endlagerproblematik für den Schacht Konrad und den Umgang mit radioaktiven Gefahrenstoffen in Braunschweig/Thune. Auf der Strecke von über 80 Kilometer Länge fanden an vielen Orten Aktionen statt. Die Lichterkette verband die Problemstandorte des "Weltatomerbes Braunschweiger Land": Schacht Konrad, Asse II und Braunschweig/Thune.]]></description>
			 <enclosure url="http://www.graswurzel.tv/videos/ipod/2012_03_fukushimajahrestag_lichterkette.m4v" length="72327973" type="audio/mpeg"/>
			 <comments>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=198#Comments</comments>
			 <pubDate>Sun, 11 Mar 2012 00:00:00 GMT</pubDate>
		 </item>

		 <item>
			 <link>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=197</link>
			 <guid isPermaLink="true">http://www.graswurzel.tv/index.php?flv_id=197</guid>
			 <title>Fukushima Jahrestag - Demonstrationen und Gedenken</title>
			 <description><![CDATA[Anlässlich des einjährigen Jahrestages der Erdbeben-Katastrophe in Japan fanden in ganz Deutschland Gedenkaktionen statt. Vor einem Jahr fielen um 15:36 als Auswirkung des damaligen Erdbebens alle Notstromaggregate des Atomkraftwerks Fukushima aus, woraufhin es zur Kernschmelze und Explosion des Blocks 1 kam. Weite Regionen wurden dadurch verstrahlt und sind seit dem unbewohnbar.<br><br>
Graswurzel.tv war bei einer der sechs bundesweiten Demonstration in Hannover und einer Gedenkveranstaltung in Lüneburg dabei.]]></description>
			 <enclosure url="http://www.graswurzel.tv/videos/ipod/2012_03_fukushimajahrestag_h_lg.m4v" length="61060872" type="audio/mpeg"/>
			 <comments>http://www.graswurzel.tv/flv_player/flvplayer.php?id=197#Comments</comments>
			 <pubDate>Sun, 11 Mar 2012 00:00:00 GMT</pubDate>
		 </item>
	</channel>
</rss>