<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <language>de</language>
    <title>OOP, der Podcast zur Konferenz</title>
    <description>OOP 2012 - Sustainability: Empowering the next generation

23. - 27. Januar 2012 Munich/Germany
ICM International Congress Center

Die OOP ist der Treffpunkt in Europa für Softwarearchitekten und Entscheider.

Die OOP 2012 findet vom 23. - 27.01.2012 im International Congress Center München statt. 
Zahlreiche internationale Experten werden Vorträge und Tutorials zu hoch aktuellen und praxisnahen Softwarethemen halten.

Die beliebte Podcast-Serie wird, unter neuer Führung von Matthias Bohlen, auch zur OOP 2012 fortgeführt. Ab Oktober 2012 finden Sie hier weitere Interviews und spannende Berichte mit unter u.a. den Keynote-Sprechern der OOP 2012.</description>
    <pubDate>Tue, 31 Jan 2012 11:53:46 +0000</pubDate>
    <generator>podcaster.de Feedarator 2.0 (http://www.podcaster.de)</generator>
    <link>http://oop.podcaster.de</link>
    <atom:link rel="self" type="application/atom+xml" href="http://oop.podcaster.de/OOP.rss"/>
    <atom:link rel="hub" href="http://pubsubhubbub.appspot.com/"/>
    <itunes:author>Matthias Bohlen</itunes:author>
    <itunes:block>no</itunes:block>
    <itunes:category text="Technology">
      <itunes:category text="Software How-To"/>
    </itunes:category>
    <itunes:category text="Technology"/>
    <itunes:image href="http://oop.podcaster.de/OOP/logos/OOP_LOGO_schwarz.jpg"/>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:keywords>Software, Konferenz, Weiterbildung, Jutta Eckstein, David Anderson, Frank Buschmann, Gunter Dueck, Kevlin Henney, Gregor Hohpe, Diana Larsen, Michael Stal, Gernot Starke</itunes:keywords>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>Matthias Bohlen</itunes:name>
      <itunes:email>info@sigs-datacom.de</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:subtitle>OOP 2012 - Sustainability: Empowering the next generation</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>OOP 2012 - Sustainability: Empowering the next generation

23. - 27. Januar 2012 Munich/Germany
ICM International Congress Center

Die OOP ist der Treffpunkt in Europa für Softwarearchitekten und Entscheider.

Die OOP 2012 findet vom 23. - 27.01.2012 im International Congress Center München statt. 
Zahlreiche internationale Experten werden Vorträge und Tutorials zu hoch aktuellen und praxisnahen Softwarethemen halten.

Die beliebte Podcast-Serie wird, unter neuer Führung von Matthias Bohlen, auch zur OOP 2012 fortgeführt. Ab Oktober 2012 finden Sie hier weitere Interviews und spannende Berichte mit unter u.a. den Keynote-Sprechern der OOP 2012.</itunes:summary>
    <item>
      <title>Episode 10: Sebastian Welter</title>
      <description><![CDATA[Ein Highlight der OOP 2012 ist die Keynote von Sebastian Welter. Er spricht über "Suche war gestern. Computer von morgen sprechen mit uns."

Computer können Schach spielen und Sudoku lösen, aber in einer Quizshow gegen menschliche Gegner antreten? Mit dem Projekt Watson hat sich IBM der Herausforderung gestellt, ein Computersystem zu schaffen, das Fragen in natürlicher Sprache versteht – und eine Antwort dazu geben kann. Keine Suche nach Stichworten, keine Trefferlisten – Watson muss mit unserer Sprache in all seiner Vielfalt fertig werden und echte Antworten liefern. Fragen wir ihn doch mal, was die Frage auf die Antwort "42" ist …]]></description>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2012 10:00:00 +0000</pubDate>
      <link>http://oop.podcaster.de/oop/episode-10:-sebastian-welter/</link>
      <guid>http://oop.podcaster.de/oop/episode-10:-sebastian-welter/</guid>
      <author>info@sigs-datacom.de (info@sigs-datacom.de (Matthias Bohlen))</author>
      <enclosure type="audio/mp3" length="8581559" url="http://oop.podcaster.de/OOP/media/OOP2012_Podcast10_Sebastian_Welter.mp3"/>
      <dc:creator>info@sigs-datacom.de (Matthias Bohlen)</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 9: Stefan Tilkov</title>
      <description><![CDATA[Stefan Tilkov im Interview mit Mathias Bohlen zu dem OOP 2012 Special Track: "Modern Web & Cloud Architecture".

Web-Anwendungen – ob öffentlich oder unternehmensintern – spielen eine immer größere Rolle, und der Einsatz von Elementen aus dem Cloud Computing wird immer üblicher. Doch welche Herausforderungen ergeben sich daraus für die Architektur von Systemen? Welche Mittel stehen durch etablierte, weiterentwickelte und völlig neue Technologien zur Verfügung? Der Track zeigt ein weites Spektrum von Ansätzen, die für die Entwicklung von “State-of-the-art”-Systemen im Web- und Cloud-Umfeld heute existieren.]]></description>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 09:45:00 +0000</pubDate>
      <link>http://oop.podcaster.de/oop/episode-9:-stefan-tilkov/</link>
      <guid>http://oop.podcaster.de/oop/episode-9:-stefan-tilkov/</guid>
      <author>info@sigs-datacom.de (info@sigs-datacom.de (Matthias Bohlen))</author>
      <enclosure type="audio/mp3" length="9616008" url="http://oop.podcaster.de/OOP/media/OOP2012_Podcast9_Stefan_Tilkov.mp3"/>
      <dc:creator>info@sigs-datacom.de (Matthias Bohlen)</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 8: Bernd Kolb über den OOP-Special Track: Technologies</title>
      <description><![CDATA[Bernd Kolb im Interview mit Matthias Bohlen über den OOP Special Track: "Technologies: Mobile, Embedded Development, DSL, MDD, OpenSource, Coding":

Technologien und Tools sind das Handwerkszeug eines jeden Entwicklers. Sie richtig und maßvoll einzusetzen ist entscheidend für den Erfolg oder Misserfolg eines Projekts und beeinflusst die Kosten für Entwicklung und Wartung. Ziel des Tracks ist es, Ihnen einen Überblick über aktuelle Trends zu geben sowie auf vielversprechende und neue aufmerksam zu machen und Sie somit in die Lage zu versetzen, die Möglichkeiten richtig einzuschätzen, um damit im Projekt wichtige Entscheidungen zu treffen.]]></description>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2011 09:00:00 +0000</pubDate>
      <link>http://oop.podcaster.de/oop/episode-8:-bernd-kolb---ber-den-oop-special-track:-technologies/</link>
      <guid>http://oop.podcaster.de/oop/episode-8:-bernd-kolb---ber-den-oop-special-track:-technologies/</guid>
      <author>info@sigs-datacom.de (info@sigs-datacom.de (Matthias Bohlen))</author>
      <enclosure type="audio/mp3" length="7083802" url="http://oop.podcaster.de/OOP/media/OOP2012_Podcast8_Bernd_Kolb.mp3"/>
      <dc:creator>info@sigs-datacom.de (Matthias Bohlen)</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 7: Diana Larsen</title>
      <description><![CDATA["Liftoff! Starting projects and managing them successfully" mit Diana Larsen

Erstmalig gibt es auf der OOP 2012 die Open Arena an den Ausstellungstagen. Bringen Sie sich gerne aktiv mit Vorschlägen ein!

Liftoff!: Launching Teams and Projects toward Success


Plan a liftoff to help project teams gain momentum at the beginning of their projects and give the best possible start to the work. Every project has many parts: a visionary with a Big Idea; people who are directly and indirectly involved in achieving the result; a particular physical space(s) and psychological climate; process tools and techniques; and more. The first time all of these parts come together sets the tone and lays the foundation for everything to come later in the project. Diana shows ways to launch teams to high value delivery.]]></description>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2011 10:30:00 +0000</pubDate>
      <link>http://oop.podcaster.de/oop/episode-7:-diana-larsen/</link>
      <guid>http://oop.podcaster.de/oop/episode-7:-diana-larsen/</guid>
      <author>info@sigs-datacom.de (info@sigs-datacom.de (Matthias Bohlen))</author>
      <enclosure type="audio/mp3" length="17462460" url="http://oop.podcaster.de/OOP/media/OOP2012_Podcast7_Diana_Larsen.mp3"/>
      <dc:creator>info@sigs-datacom.de (Matthias Bohlen)</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 6: Johanna Rothman</title>
      <description><![CDATA[Agil geht es weiter auch bei den Vorträgen von Johanna Rothman. 

Sie spricht u.a. über "Six Behaviors to Consider When Hiring for an Agile Team" auf der OOP 2012:

Are agile team members different from people on other teams? Yes and no. Yes, because some of the behaviors we see on agile teams are more pronounced than those behaviors on non-agile teams. And, no, because we are talking about people!
But successful agile team members exhibit these behaviors more often than other team members, because agile requires these behaviors. Johanna will discuss six common behaviors she has observed on agile teams, and how to recognize them when you are hiring people who may - or may not - have been on agile teams before.]]></description>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2011 13:00:00 +0000</pubDate>
      <link>http://oop.podcaster.de/oop/episode-6:-johanna-rothman/</link>
      <guid>http://oop.podcaster.de/oop/episode-6:-johanna-rothman/</guid>
      <author>info@sigs-datacom.de (info@sigs-datacom.de (Matthias Bohlen))</author>
      <enclosure type="audio/mp3" length="16285383" url="http://oop.podcaster.de/OOP/media/OOP2012_Podcast6_Johanna_Rothman.mp3"/>
      <dc:creator>info@sigs-datacom.de (Matthias Bohlen)</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 5: Jurgen Appelo</title>
      <description><![CDATA["Management in an agile environment" mit Jurgen Appelo im Interview mit Matthias Bohlen

OOP 2012-Vortrag: "How to Change the World"

"How do I make my managers more Agile?" 
"How can I convince developers to educate themselves?" 
"How can I make customers more cooperative?" 
When transforming organizations and other social systems people usually encounter obstacles. And these obstacles very often involve changing other people’s behaviors. Of course, we cannot really make people behave in a different way. We also cannot really make people laugh, and we cannot really make people happy. But… we can certainly try!
This session is about Change Management 3.0.]]></description>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 11:00:00 +0000</pubDate>
      <link>http://oop.podcaster.de/oop/episode-5:-jurgen-appelo/</link>
      <guid>http://oop.podcaster.de/oop/episode-5:-jurgen-appelo/</guid>
      <author>info@sigs-datacom.de (info@sigs-datacom.de (Matthias Bohlen))</author>
      <enclosure type="audio/mp3" length="10454225" url="http://oop.podcaster.de/OOP/media/OOP2012_Podcast5_Jurgen_Appelo.mp3"/>
      <dc:creator>info@sigs-datacom.de (Matthias Bohlen)</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 4: Neil Maiden</title>
      <description><![CDATA[Neil Maiden spricht auf der OOP zusammen mit Bianca Hollis in zwei Vorträgen über "Requirements und Agile". Hören Sie ihn bereits jetzt im Interview.

OOP 2012 Vortrag: "Innovation, requirements and agile – being creative on a shoestring"

There is an empty chair on agile teams, the innovative business analyst, who ensures that the software being developed is a better solution for both current and future needs. Without the innovative analysts the development team pays little attention to deriving innovative solutions, and thereby ultimately disappoint the user community when the software is delivered.]]></description>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2011 14:00:00 +0000</pubDate>
      <link>http://oop.podcaster.de/oop/episode-4:-neil-maiden/</link>
      <guid>http://oop.podcaster.de/oop/episode-4:-neil-maiden/</guid>
      <author>info@sigs-datacom.de (info@sigs-datacom.de (Matthias Bohlen))</author>
      <enclosure type="audio/mp3" length="12023453" url="http://oop.podcaster.de/OOP/media/OOP2012_Podcast4_Neil_Maiden.mp3"/>
      <dc:creator>info@sigs-datacom.de (Matthias Bohlen)</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 3: Dave Parnas</title>
      <description><![CDATA[David Parnas hält eine Keynote zum Thema "Making Architecture Meaningful"

If you ask 3 people working on a project to describe the architecture of the system, each is likely to draw a picture, yet probably they will draw 3 different pictures. The problem is that while most developers agree that architecture is important, they don’t necessarily agree on what aspects of a system are "architectural". This talk proposes that "Architecture" must refer to a set of structures, and each must be described and documented separately. Only then, will the developers be guided by a clearly described, enforceable, set of decisions.]]></description>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2011 12:00:00 +0000</pubDate>
      <link>http://oop.podcaster.de/oop/episode-3:-dave-parnas/</link>
      <guid>http://oop.podcaster.de/oop/episode-3:-dave-parnas/</guid>
      <author>info@sigs-datacom.de (info@sigs-datacom.de (Matthias Bohlen))</author>
      <enclosure type="audio/mp3" length="26630499" url="http://oop.podcaster.de/OOP/media/OOP2012_Podcast3_Dave_Parnas.mp3"/>
      <dc:creator>info@sigs-datacom.de (Matthias Bohlen)</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 2: Bernd Schiffer</title>
      <description><![CDATA["Der Agile Track und der People Track" mit Bernd Schiffer und Matthias Bohlen

---

Bernd Schiffer - "Agile, Lean, Scrum, Kanban":

Das Agile Manifest wurde letztes Jahr 10 Jahre alt, Lean ist dank Kanban wieder in aller Munde. Der Facettenreichtum von Agil und Lean wird in diesem Track gebündelt: David Anderson berichtet über Vorhersagbarkeit und Metriken in Kanban, Jurgen Appelo über Change Management, Jens Coldewey und Henning Wolf über Enterprise Transition, Boris Gloger und André Häusling über Agiles Personalmanagement. Wir beleuchten Agile Prinzipienreiterei, Innovationen als Bottlenecks, Open Space Technologien u.v.a.m.

----
Matthias Bohlen - "People & Soft Skills":

Entwerfen, Entwickeln und Betreiben von IT-Systemen ist Lösungsfindung – eine in sich kreative Tätigkeit. Intelligente Menschen, die wissen, wie man das macht, sind dafür entscheidend wichtig. Lernen Sie in diesem Track, wie man solche Menschen erkennt und einstellt, mit ihnen innovative und komplexe Projekte startet, darin die Konflikte löst, in den Flow kommt, durch Selbstorganisation eine Verantwortungskultur aufbaut und seinen Einfluss ausübt, um mit diesen Menschen Dinge erledigt zu bekommen. Unglaubliches Programm, meinen Sie? Sehen Sie selbst!]]></description>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2011 15:28:00 +0000</pubDate>
      <link>http://oop.podcaster.de/oop/episode-2:-bernd-schiffer/</link>
      <guid>http://oop.podcaster.de/oop/episode-2:-bernd-schiffer/</guid>
      <author>info@sigs-datacom.de (info@sigs-datacom.de (Matthias Bohlen))</author>
      <enclosure type="audio/mp3" length="12986431" url="http://oop.podcaster.de/OOP/media/OOP2012_Podcast2_Bernd_Schiffer.mp3"/>
      <dc:creator>info@sigs-datacom.de (Matthias Bohlen)</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 1: Jutta Eckstein</title>
      <description><![CDATA[Jutta Eckstein, neuer Technical Chair der OOP, erzählt im Interview mit Matthias Bohlen über Hintergründe und Entstehung des neuen OOP 2012 Konferenzprogrammes sowie über das Motto: Sustainability: Empowering the next generation.]]></description>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2011 10:38:00 +0000</pubDate>
      <link>http://oop.podcaster.de/oop/episode-1:-jutta-eckstein/</link>
      <guid>http://oop.podcaster.de/oop/episode-1:-jutta-eckstein/</guid>
      <author>info@sigs-datacom.de (info@sigs-datacom.de (Günter Fuhrmeister))</author>
      <enclosure type="audio/mp3" length="14062414" url="http://oop.podcaster.de/OOP/media/OOP2012_Podcast1_JuttaEckstein.mp3"/>
      <dc:creator>info@sigs-datacom.de (Günter Fuhrmeister)</dc:creator>
    </item>
  </channel>
</rss>
