<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:blogChannel="http://backend.userland.com/blogChannelModule" version="2.0">
    <channel>
        <title>VCFe 9.0 - Video</title>
        <link>http://vcfe.org</link>
        <description>Vintage Computing Fextival Europe 9.0 - Video</description>
        <language>de-DE</language>
        <copyright>Copyleft</copyright>
        <pubDate>2009-05-01T07:00+00:00</pubDate>
        <lastBuildDate/>
        <managingEditor>ano@nym.de</managingEditor>
        <webMaster>ano@nym.de</webMaster>
        <item>
            <title>C64 und die Rasterinterrupts</title>
            <author>Andreas Böhm</author>
            <description>Es werden verschiedene Methoden vorgestellt, wie die Grafik-Faehigkeiten des C64 über das "normale" Mass hinaus ausgenutzt werden konnten, um so beispielsweise die Zahl der darstellbaren Sprites über 8 anwachsen zu lassen und auch verschieden Bildschirmmodi (Grafik/Text) auf dem Bildschirm zu mischen.</description>
            <guid isPermaLink="true">http://emonk.net/stuff/vcfe/9.0/c64.m4v</guid>
            <enclosure url="http://emonk.net/stuff/vcfe/9.0/c64.m4v" type="video/x-m4v"/>
        </item>
        <item>
            <title>Enigma Nachrichten mit dem PC knacken</title>
            <author>Gerald Hofmann</author>
            <description>Das M4-Projekt ist ein verteiltes Rechenprojekt mit dem Ziel Enigma-Nachrichten aus dem Krieg zu entschlüsseln. Zwei Nachrichten wurden bereits 2006 geknackt, die dritte Nachricht ist noch nicht entschlüsselt. Der Vortrag behandelt den Prototyp einer Client-Software, die das Brechen der Nachricht auf einer GPU ausführt. Neben Grundlagen der Enigma wird eine Einführung in das Rechnen auf Grafikkarten gegeben.</description>
            <guid isPermaLink="true">http://emonk.net/stuff/vcfe/9.0/enigma.m4v</guid>
            <enclosure url="http://emonk.net/stuff/vcfe/9.0/enigma.m4v" type="video/x-m4v"/>
        </item>
        <item>
            <title>Als Flops noch ohne Mega auskamen</title>
            <author>Roland Dürre</author>
            <description>Ein, vom Hersteller nicht vorgesehener, kreativer Umgang mit neuen IT-Anwendungen ist keine Erfindung der Internetgeneration. Genausowenig wie spektakuläre Fehlschläge und Sicherheitslücken. Dieser Vortrag erzählt wie Fahrkartenverkäufer der DB beim Umstieg von mechanischen Fahrkartenmaschienen zur Mainframeabwicklung neue Wege fanden, oder wie ein Hauptspeicherausbau ganze Polizeiflotten verschwinden lassen konnte. Auch wenn manches aus 30 Jahren Entfernung weniger dramatisch wirkt, es war beileibe nicht immer bayerisch gemütlich.</description>
            <guid isPermaLink="true">http://emonk.net/stuff/vcfe/9.0/flops.m4v</guid>
            <enclosure url="http://emonk.net/stuff/vcfe/9.0/flops.m4v" type="video/x-m4v"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kommerzielle Entwicklungen auf alternativen Plattformen</title>
            <author>Max Scharl</author>
            <description>In Tagen von millionenschweren Spiele-Entwicklungen geraten Independent-Publisher immer weiter ins Abseits. Die seeligen Zeiten, in dem Ein-Mann-Teams noch Software für die Masse geschrieben haben, sind vorbei. Am Beispiel von redspotgames wird gezeigt, wie heutige Alternativen bei Entwicklung, Geschäftsmodell und auch Ethik aussehen können.</description>
            <guid isPermaLink="true">http://emonk.net/stuff/vcfe/9.0/redspot.m4v</guid>
            <enclosure url="http://emonk.net/stuff/vcfe/9.0/redspot.m4v" type="video/x-m4v"/>
        </item>
        <item>
            <title>8008/8080/8085/Z80/U880 Maschinencode und Assembler</title>
            <author>Neil Franklin</author>
            <description>Der heutige Benutzer verwendet nur fixfertige Software. Als Sammler alter Rechner nimmt er oft auch die dazumalige fixfertige. Damit verliert er aber das historische Gebrauchsmuster des Selbstprogrammierens. Meist fing es mit dem eingebauten Basic an, ob dessen Limitierung war der Sprung zum Maschinencode fast selbstverständlich. Der heutige Sammler kennt Basic, aber der Maschinencode ist ihm völlig fremd. Dieser Vortrag führt in diese Welt ein, am Beispiel der Intel/Zilog 8bit Prozessorserie (8080-Z80), die in vielen Computern (Sinclair, Schneider, KC-xx) verwendet wurde.</description>
            <guid isPermaLink="true">http://emonk.net/stuff/vcfe/9.0/asm.m4v</guid>
            <enclosure url="http://emonk.net/stuff/vcfe/9.0/asm.m4v" type="video/x-m4v"/>
        </item>
        <item>
            <title>Computer und Meer - die Sammlung der FH Kiel</title>
            <author>Ralf Bülow</author>
            <description>Die Rechenmaschinen- und Computersammlung der Kieler Fachhochschule besteht seit 1982 und umfasst mehrere hundert Geräte/Systeme Davon wird nur ein kleiner Teil öffentlich gezeigt, die meisten Objekte stehen in Depots. Die FH Kiel plant für die nächsten Jahre die Einrichtung eines Computermuseums in Kooperation mit dem Land Schleswig-Holstein.</description>
            <guid isPermaLink="true">http://emonk.net/stuff/vcfe/9.0/fhkiel.m4v</guid>
            <enclosure url="http://emonk.net/stuff/vcfe/9.0/fhkiel.m4v" type="video/x-m4v"/>
        </item>
        <item>
            <title>Mit Zuse fing es an</title>
            <author>Wolfgang Pavel</author>
            <description>Erzählt wird über die Anfänge des "elektronischen Rechnens" an der Universität Würzburg mit einer "Zuse Z22R" im Jahr 1961 , über Art, Aussehen und Leistung der Teile dieser Anlage (Speicher, Rechenwerk, Ein- und Ausgabegeräte, Bedienungspult, Kühlung) und darüber, welchen Aufgaben diese Anlage damals diente und wie man mit dieser Anlage arbeitete.</description>
            <guid isPermaLink="true">http://emonk.net/stuff/vcfe/9.0/zuse.m4v</guid>
            <enclosure url="http://emonk.net/stuff/vcfe/9.0/zuse.m4v" type="video/x-m4v"/>
        </item>
        <item>
            <title>Als man Bits noch anfassen konnte</title>
            <author>Wolfgang Pavel</author>
            <description>Erklärt wird der Befehlsaufbau der Rechenanlage Zuse Z22, wie die Befehle aus elementaren, in einzelnen Bits enthaltenen Befehlen zusammengesetzt werden, wie Befehle manuell ausgeführt werden. An einem kleinen Beispiel wird dann gezeigt, wie in der Z22 der automatische Ablauf eines Programms erreicht wird. Gezeigt wird auch die mit Hilfe von Lochsteifen durchgeführte Erstellung, Korrektur und Eingabe eines solchen Programms.</description>
            <guid isPermaLink="true">http://emonk.net/stuff/vcfe/9.0/bits.m4v</guid>
            <enclosure url="http://emonk.net/stuff/vcfe/9.0/bits.m4v" type="video/x-m4v"/>
        </item>
        <item>
            <title>Internet in den Neunzigern</title>
            <description>Protokolle, Programme und Dienste</description>
            <guid isPermaLink="true">http://emonk.net/stuff/vcfe/9.0/internet90.m4v</guid>
            <enclosure url="http://emonk.net/stuff/vcfe/9.0/internet90.m4v" type="video/x-m4v"/>
        </item>
    </channel>
</rss>