<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/DTDs/Podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>WOM.fm - Für die Musik in dir!</title>
        <description>Das Online-Radio. 24 Stunden live...</description>
        <link>http://www.wom.fm</link>
        <itunes:image href="http://wom.inlimedia.com/podcast/wom.fm_rss1.jpg" />

        <lastBuildDate>Mon, 26 Feb 2007 16:20:28 +0100</lastBuildDate>
        <generator></generator>
        <image>
            <url>http://wom.inlimedia.com/podcast/wom.fm_rss1.jpg</url>
            <title>WOM.fm_rss_logo</title>
            <link>http://www.wom.fm/</link>

            <description>Feed provided by WOM.fm. Click to visit.</description>
        </image>
        <itunes:owner>
           <itunes:name>redaktion@wom.fm</itunes:name>
           <itunes:email>redaktion@wom.fm</itunes:email>
        </itunes:owner>
        <category>Music</category>

        <itunes:subtitle>Die Beiträge der Sendung</itunes:subtitle>
        <itunes:author>WOM.fm</itunes:author>
        <copyright>WOM.fm - wom.fm</copyright>
        <language>de</language>
        <itunes:explicit>No</itunes:explicit>
        <ttl>70</ttl>
		
		<item>
            <title>WOM.fm Interview mit Polarkreis 18 / Popkomm 2007</title>
            <link>http://www.wom.fm/index.php?id=4</link>
            <description><![CDATA[<h4>>WOM.fm Interview mit Polarkreis 18 / Popkomm 2007</h4>
			<br>Am Donnerstagabend, den zweiten Tag der Popkomm, haben wir von WOM.fm uns zum Popkomm-Festival-Center aufgemacht um für euch einige spannende Acts aus dem Newcomer-Segment ins Auge zu fassen. Unter dem abwechslungsreichen und überzeugenden Angebot an Live-Acts und Showcases fiel uns eine Combo aus Dresden in den Schoß die in der Liga der Sehenswürdigen Highlights des Popkomm-Festivals spielte. Dabei bezogen Sie  durch Eigenwilligkeit, brillante Stimmungsschwankungen und Experimentierfreude eine Stellung außer Konkurrenz. Es ist die Rede vom genialen Inlandexport „Polarkreis 18“. Nach dem Imposanten Konzert im Franzz Club konnten wir Sänger Felix für ein Interview gewinnen. 

                 <br>
			<br clear="all"><br>WOM.fm - Für die Musik in dir!<br><a href="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2007_09_26_Popkomm_Podcast_polarkreis_interview.mp3">Direkter Link zur Audiodatei</a><br>]]></description>
            <author>redaktion@wom.fm</author>
            <pubDate>Di, 27 Sep 2007 13:35:54 +0100</pubDate>
            <enclosure url="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2007_09_26_Popkomm_Podcast_polarkreis_interview.mp3" length="6968802" type="audio/mpeg" />

            <guid>http://www.wom.fm/index.php?id=4</guid>
            <itunes:duration></itunes:duration>
            <itunes:author></itunes:author>
        </item>
		
		
		<item>
            <title>WOM.fm Popkomm Podcast - Review</title>
            <link>http://www.wom.fm/index.php?id=222</link>
            <description><![CDATA[<h4>>WOM.fm Popkomm Podcast - Review</h4>
			<br>Die Popkomm 2007 ist vorbei. Wir hatten die Gelegenheit am letzten Messetag mit Patricia Schwan (Manager Conference) und Katja Bittner (Director of Popkomm) zu sprechen,  um uns von beiden ein ausführliches Feedback zur Messe einzuholen. Von beiden gibt es exklusiv einen Ausblick auf die nächste Messe, welche Trends uns erwarten und vor allem was noch besser gemacht werden kann. Hierzu kann jetzt schon mal gesagt werden dass die Popkomm 2008 noch Internationaler wird. Mehr Länder werden ins Boot geholt und ein noch breiteres Spektrum an Ausstellern aus vielen verschiedenen Bereichen werden nächstes Jahr zugegen sein. Ohne Umschweife kann man sagen dass die Popkomm 2007 ein voller Erfolg für alle beteiligten Aussteller und auch der Veranstalter war. Von dieser Meinung können wir, WOM.fm, uns natürlich nicht ausschließen und bedanken uns im Nachhinein bei all unseren Gästen, Interviewpartnern und interessierten die mit uns ins Gespräch gekommen sind. 

                 <br>
			<br clear="all"><br>WOM.fm - Für die Musik in dir!<br><a href="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2007_09_25_Popkomm_Podcast_Interview_Review.mp3">Direkter Link zur Audiodatei</a><br>]]></description>
            <author>redaktion@wom.fm</author>
            <pubDate>Di, 25 Sep 2007 13:35:54 +0100</pubDate>
            <enclosure url="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2007_09_25_Popkomm_Podcast_Interview_Review.mp3" length="6968802" type="audio/mpeg" />

            <guid>http://www.wom.fm/index.php?id=222</guid>
            <itunes:duration></itunes:duration>
            <itunes:author></itunes:author>
        </item>
		
			<item>
            <title>4. Woche Popkomm 2007: Alive Showcase</title>
            <link>http://www.wom.fm/index.php?id=231</link>
            <description><![CDATA[<h4>4. Woche Popkomm 2007: Alive Showcase</h4>
			<br><b>WOM.fm hat eine weitere Perle ausgegraben und präsentiert diese Woche den Alive Showcase am  20.09. in der Kulturbrauerei im Popkomm Festival Center. Die Länder, aus denen diese glänzenden Bands kommen, sind nicht gerade berühmt für ihre Perlenexporte, aber es muss ja auch nicht immer ein Schmuckstück sein. Auch eine Band kann ein wahres Kleinod sein.</b><br>

Am Donnerstag werden nun drei Perlen… äh Bands ihre Wege aus Kanada, den U.S.A und der größten Europäischen Insel, England,  nach Berlin antreten. Aber nicht um dort in einem Glaskasten zur Schau, oder um eine hübsche Frau noch hübscher erscheinen zu lassen, sondern um den Festivalbesuchern eine wirklich sehr bunte Mischung aus Folk, Indierock und Ghetto-Glam-Gospel um die Ohren zu hauen. Der Alive Showcase Abend glänzt durch die Anwesenheit der kanadischen Folk-Down Tempo Truppe Jonathan Inc., den Englischen Indie-Durchstartern Belasco und den extra aus New York angereisten Botanica. 

                 <br>
			<br clear="all"><br>WOM.fm - Für die Musik in dir!<br><a href="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2007_09_20_Popkomm_Podcast_Alive_Showcase.mp3">Direkter Link zur Audiodatei</a><br>]]></description>
            <author>redaktion@wom.fm</author>
            <pubDate>Do, 20 Sep 2007 13:35:54 +0100</pubDate>
            <enclosure url="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2007_09_20_Popkomm_Podcast_Alive_Showcase.mp3" length="6968802" type="audio/mpeg" />

            <guid>http://www.wom.fm/index.php?id=231</guid>
            <itunes:duration></itunes:duration>
            <itunes:author></itunes:author>
        </item>
		
		<item>
            <title>3. Woche Popkomm 2007: Headquarter and 2fortheroad Showcases</title>
            <link>http://www.wom.fm/index.php?id=230</link>
            <description><![CDATA[<h4>3. Woche Popkomm 2007: Headquarter & 2fortheroad Showcases</h4>
			<br><b>Echte Leckerbissen gilt es erstmal zu finden. wom.fm hat sich auf die Suche gemacht und empfiehlt für die Popkomm die Showcases von Headquarter Entertainment und 2fortheroad am 20. und 21. September im Bang Bang Club.</b><br>

Trüffelschwein sein will gelernt sein. Nicht immer schließlich sind die Konzerte, die am vollsten oder am prallsten beworben sind, auch die besten. Oft findet man bei kleinen Showcases echte Highlights, von deren Existenz man vorher nicht mal eine vage Ahnung hatte. Dort, wo einen tief in der Nacht das letzte Bier hingeschwemmt hat, entdeckt man auf einmal seine neue Lieblingsband. Die Popkomm, die für ihre qualitativen Showcases seit Jahren bekannt ist, ist für eine solche Trüffeljagd deshalb natürlich der perfekte Ort. Und damit am Ende keiner an den Punkt kommt, wo er den Wald vor lauter Bäumen (oder Pilzen) nicht mehr sieht, hat wom.fm sich durch das Dickicht gearbeitet, unechte von echten Trüffeln sondiert und dabei einen ganz besonderen gefunden: An zwei Abenden präsentieren die Berliner Booking-Agenturen Headquarter Entertainment und 2fortheraod im Bang Bang Club je drei Bands aus ihrem Roaster – und das vor nur 200 Leuten. Mit Sicherheit einer der wertvollsten Pilze… ähh, Konzertabende des Popkomm-Festivals.

                 <br>
			<br clear="all"><br>WOM.fm - Für die Musik in dir!<br><a href="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2007_09_14_Popkomm_Podcast_2fortheRoad.mp3">Direkter Link zur Audiodatei</a><br>]]></description>
            <author>redaktion@wom.fm</author>
            <pubDate>Fr, 14 Sep 2007 20:15:54 +0100</pubDate>
            <enclosure url="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2007_09_14_Popkomm_Podcast_2fortheRoad.mp3" length="6968802" type="audio/mpeg" />

            <guid>http://www.wom.fm/index.php?id=230</guid>
            <itunes:duration></itunes:duration>
            <itunes:author></itunes:author>
        </item>
		
		<item>
            <title>2. Woche Popkomm 2007: The Ninja Tune Labelnight</title>
            <link>http://www.wom.fm/index.php?id=222</link>
            <description><![CDATA[<h4>2. Woche Popkomm 2007: The Ninja Tune Labelnight</h4>
			<br>In der zweiten Woche gibt es ein absolutes Urgestein auf die Ohren. Diese Institution, auch Ninja Tune Label genannt, bekommt von der Popkomm einen ganzen Abend gewidmet. Stattfinden wird es im Berliner Club "Icon" am 20.09. 1991 fanden sich zwei ganz besondere Menschen zusammen und schufen ein Konglomerat was seinesgleichen heutzutage immer noch sucht. Was Jonathan More und Matt Black, zusammen nennen sie sich Coldcut, als Gründer dieses Labels zusammengetragen haben und über Jahre entwickeln und veröffentlichen lassen, grenzt an die  Ergebnisse des „Chaos Computer Clubs“.
<br>
Es lässt sich so leicht sagen „eine Institution“ und man kann auch mittels Name-dropping diese „Institution“ versuchen zu beschreiben, aber was da 1991 in London von zwei Visionären im Audio/Visuellem Sinne gegründet wurde, ist nicht im Entferntesten zu beschreiben, sondern nur zu umschreiben. ‚Ninja Tune’, N-Tone’, ‚Bigdada’ und ‚Hex’ sind vier Bereiche die die Ikonografisierung (Bildliche Beschreibung) und Narrativierung (Bildliche Erzählung) von Musik, revolutioniert haben. 
                 <br>
			<br clear="all"><br>WOM.fm - Für die Musik in dir!<br><a href="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2007_09_07_Popkomm_Podcast_Ninja_Tunes_Label_Night_wom.fm.mp3">Direkter Link zur Audiodatei</a><br>]]></description>
            <author>redaktion@wom.fm</author>
            <pubDate>Fr, 7 Sep 2007 14:06:54 +0100</pubDate>
            <enclosure url="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2007_09_07_Popkomm_Podcast_Ninja_Tunes_Label_Night_wom.fm.mp3" length="6968802" type="audio/mpeg" />

            <guid>http://www.wom.fm/index.php?id=222</guid>
            <itunes:duration></itunes:duration>
            <itunes:author></itunes:author>
        </item>
		
		<item>
            <title>elin – Girl Talk - Interview Podcast</title>
            <link>http://www.wom.fm/index.php?id=4</link>
            <description><![CDATA[<h4>elin – Girl Talk - Interview Podcast</h4>
			<br>Skateboarden, Fußballspielen und einfach nur rumhängen kann man auch im Schatten einer großen Stadt. Es muss nicht immer Berlin oder Hamburg sein...
<br>
Denn was uns in den nächsten Jahren aus einem kleinen Dorf in der Nähe von Oldenburg bei Bremen in Zukunft erwartet, verspricht einiges. elin, ein erst 13-jähriges, freches Mädchen, hat ein Album veröffentlicht,  hinter dem sich eine Kelly Clarkson oder Avril Lavigne nicht verstecken braucht. Brachiale Sounds, die richtig rocken (my best friend) oder auch ganz sanfte Töne (colors), finden sich auf ihren im Mai erschienen Album „Girl Talk“. Entstanden ist diese Kariere aufgrund des Kiddy-Contest 2004, der größten Talentschmiede des Musikbusiness. Dort kam sie auf Anhieb ins Finale und überzeugte die Jury sowie Zuschauer.  Das klingt zwar nicht ganz nach so großem Kino wie „Deutschland sucht den Superstar“ oder „Star Search“, aber wer will das denn auch noch sehen? Viel Spaß mit dem WOM.fm Interview Podcast
                 <br>
			<br clear="all"><br>WOM.fm - Für die Musik in dir!<br><a href="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2007_09_07_Interview_Podcast_Elin_wom.fm.mp3">Direkter Link zur Audiodatei</a><br>]]></description>
            <author>redaktion@wom.fm</author>
            <pubDate>Fr, 7 Sep 2007 14:06:54 +0100</pubDate>
            <enclosure url="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2007_09_07_Interview_Podcast_Elin_wom.fm.mp3" length="6968802" type="audio/mpeg" />

            <guid>http://www.wom.fm/index.php?id=4</guid>
            <itunes:duration></itunes:duration>
            <itunes:author></itunes:author>
        </item>
		
		<item>
            <title>Annett Louisan - Interview Podcast</title>
            <link>http://www.wom.fm/index.php?id=4</link>
            <description><![CDATA[<h4>Annett Louisan - Interview Podcast</h4>
			<br>Mit altbewährten Produzententeam, aber frischen Sounds und noch intelligenteren Texten wird dieses Album wieder über einige Lebenskrisen hinweghelfen sowie Berater in vielen Lebenslagen sein. Schon ab dem 17.08.07 gab es die Vorab-Single „das alles wär nie passiert…“ die jetzt schon zur Prosecco-Hymne avanciert ist.<br>
				Wir haben Annett Louisan in einem gemütlichen Hamburger Cafe getroffen und uns mit ihr über „Das Optimale Leben“ unterhalten. Aber auch was sie sonst so für Musik hört, was sie so alles im Internet treibt und was uns in der Zukunft noch so alles von Annett Louisan erwartet haben wir in Erfahrung gebracht. Viel Spaß mit dem WOM.fm Interview Podcast
                 <br>
			<br clear="all"><br>WOM.fm - Für die Musik in dir!<br><a href="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2007_08_27_Interview_Podcast _Annett _Louisan_wom.fm.mp3">Direkter Link zur Audiodatei</a><br>]]></description>
            <author>redaktion@wom.fm</author>
            <pubDate>Sun, 28 Feb 2007 13:06:54 +0100</pubDate>
            <enclosure url="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2007_08_27_Interview_Podcast _Annett _Louisan_wom.fm.mp3" length="6968802" type="audio/mpeg" />

            <guid>http://www.wom.fm/index.php?id=4</guid>
            <itunes:duration></itunes:duration>
            <itunes:author></itunes:author>
        </item>
		
		<item>
            <title>Das WOM.fm Popkomm-Special</title>
            <link>http://www.wom.fm/index.php?id=222</link>
            <description><![CDATA[<h4>Das WOM.fm Popkomm-Special - 1. Woche Podcast</h4>
			<br>WOM.fm ist nicht gerade bekannt fürs auf der Stelle treten. Und genau deswegen werden wir dieses Jahr die Popkomm rocken! Schon im August werden wir euch wöchentlich mit einem neuen Special über und rund um die Popkomm überraschen. Wer meint die Popkomm zieht nur Branchenkenner und Fachbesucher in seinen Bann hat sich getäuscht. Vom 19. bis 22. September werden rund um die Popkomm in Berlin in 30 Berliner Clubs über 400 Acts aus 20 Ländern die Bühnen Entern. Ihr bekommt jede Woche aufs Neue einen Podcast auf die Ohren der sich mit dem Popkomm Festival befasst. Wir haben für euch vorgefühlt und stellen auch interessante Konzerte, Labelabende oder gleich einen ganzen Länderabend wie zum Beispiel die Danish Music Night vor.
                 <br><br><strong>Diese jeweils 15-minütigen Podcasts könnt ihr euch for free downloaden.</strong>
			<br clear="all"><br>WOM.fm - Für die Musik in dir!<br><a href="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2007_08_24_Popkomm_Podcast_Danish_Music_Night_wom.fm.mp3">Direkter Link zur Audiodatei</a><br>]]></description>
            <author>redaktion@wom.fm</author>
            <pubDate>Sun, 28 Feb 2007 13:06:54 +0100</pubDate>
            <enclosure url="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2007_08_24_Popkomm_Podcast_Danish_Music_Night_wom.fm.mp3" length="6968802" type="audio/mpeg" />

            <guid>http://www.wom.fm/index.php?id=222</guid>
            <itunes:duration></itunes:duration>
            <itunes:author></itunes:author>
        </item>
		
		<item>
            <title>WOM.fm Interview - Gods of Blitz</title>
            <link>http://www.wom.fm/index.php?id=150</link>
            <description><![CDATA[<h4>Gods of Blitz Interview als Podcast!</h4>
			<br>Anläßlich unseres "Gods of Blitz" Specials bieten wir euch hier exklusiv das Interview mit den Vieren in voller Länger als Podcast zum Download an. Getroffen haben wir die Gods of Blitz im Rahmen ihrer Reporting a Mirage Tour in Hamburg. Zwischen Ankunft und Auftritt nach einem 6stündigen Höllenritt über die A1 hatten Sebastin, Olli, Jakob und Jens trotzdem noch Lust WOM.fm Rede und Antwort zu stehen. Ihr erfahrt Wissenswertes über die Zeit vor Gods of Blitz, die Namensfindung und etwas über die Entstehung des Neuen Albums. 
                 <br><br><strong>Wir bleiben euren Stars auf der Spur! </strong>
			<br clear="all"><br>WOM.fm - Für die Musik in dir!<br><a href="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2007_05_30_GODS_Interview_wom.fm.mp3">Direkter Link zur Audiodatei</a><br>]]></description>
            <author>redaktion@wom.fm</author>
            <pubDate>Sun, 28 Feb 2007 13:06:54 +0100</pubDate>
            <enclosure url="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2007_05_30_GODS_Interview_wom.fm.mp3" length="6968802" type="audio/mpeg" />

            <guid>http://www.wom.fm/index.php?id=150</guid>
            <itunes:duration></itunes:duration>
            <itunes:author></itunes:author>
        </item>
		
		<item>
            <title>WOM.fm Interview - TELE</title>
            <link>http://www.wom.fm/index.php?id=149</link>
            <description><![CDATA[<h4>Tele Interview als Podcast!</h4>
			<br><strong>Zugegeben es ist schon etwas her das Tele uns hier oben am Wasser besucht haben aber vorenthalten wollen wir euch diesen großartigen Podcast auf keinen Fall. </strong><br>
				Colette von der WOM.fm Redaktion machte sich am 22. März auf dem Weg ins Hamburger Übel & Gefährlich und Interviewte die Band mit den intelligentesten Deutschen Texten vor Ort. Unter Einsatz ihres Lebens zwischen Soundcheck, Catering und Gig. Ihr erfahrt etwas über ihr Neues Album, ihre Entstehungsgeschichte und über ihre Afrika-Konzert-Reise mit dem Deutschen Goethe Institut.  Und natürlich noch viel viel mehr!
                 <br><br><strong></strong>Wir bleiben euren Stars auf der Spur! </strong>
			<br clear="all"><br>WOM.fm - Für die Musik in dir!<br><a href="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2007_08_05_Tele_Podcast_wom.fm.mp3">Direkter Link zur Audiodatei</a><br>]]></description>
            <author>redaktion@wom.fm</author>
            <pubDate>Sun, 28 Feb 2007 13:06:54 +0100</pubDate>
            <enclosure url="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2007_08_05_Tele_Podcast_wom.fm.mp3" length="6968802" type="audio/mpeg" />

            <guid>http://www.wom.fm/index.php?id=149</guid>
            <itunes:duration></itunes:duration>
            <itunes:author></itunes:author>
        </item>
		
		<item>
            <title>Ian O´Brien Docker Interview als Podcast</title>
            <link>http://www.wom.fm/index.php?id=142</link>
            <description><![CDATA[<h4>Ian O´Brien Docker Interview als Podcast</h4>
			<br><strong>Ian O´Brien Docker, der neue Stern am Himmel der Radiocharts war bei WOM.fm im Studio zu Gast und hat uns unsere Fragen beantwortet.</strong><br>
				Hier könnt ihr euch den exklusiven Podcast downloaden und Ians Antworten auf unsere Fragen lauschen. Ihr erfahrt alles über die Entstehung seines Albums, seinen musikalischen Werdegang und interessante Details die ihr so vorher noch nicht gehört habt. Ian plaudert für euch aus seinem Nähkästchen.
				<br><br>Als kleines Extra bekommt ihr bei uns im Stream noch einen extra für die Hörer von WOM.fm gespielten Song von Ian auf die Ohren. "Totally Alright", der Chartstürmer 2007 in einer Akustikversion. 
                 <br><br><strong></strong>Wir bleiben euren Stars auf der Spur! </strong>
			<br clear="all"><br>WOM.fm - Für die Musik in dir!<br><a href="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2007_03_14_Podcast_Ian_O_Brien_Docker_wom.fm.mp3">Direkter Link zur Audiodatei</a><br>]]></description>
            <author>redaktion@wom.fm</author>
            <pubDate>Sun, 28 Feb 2007 13:06:54 +0100</pubDate>
            <enclosure url="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2007_03_14_Podcast_Ian_O_Brien_Docker_wom.fm.mp3" length="6968802" type="audio/mpeg" />

            <guid>http://www.wom.fm/index.php?id=142</guid>
            <itunes:duration></itunes:duration>
            <itunes:author></itunes:author>
        </item>
		
		<item>
            <title>WOM.fm Interview - 2raumwohnung</title>
            <link>http://www.wom.fm/index.php?id=126</link>
            <description><![CDATA[<h4>WOM.fm Interview - 2raumwohnung</h4>
			<br> Am 09.02. haben wir Inga und Tommi von 2Raumwohnung  in Hamburg getroffen und haben uns mit ihnen &uuml;ber ihr neues Album, die neuen Medien, Internetradio und vieles mehr unterhalten. Ihr erfahrt etwas &uuml;ber die Entstehung des Albums, die Arbeitsweise und die Rollenverteilung beim Entstehungsprozess sowie die Einstellung zum aktuellen geschehen auf dem Deutschen Musikmarkt. 
                 Viele interessante und lustige Facts sowie kleine Gesangseinlagen von Inga  haben wir nur f&uuml;r euch! <br>Nur hier auf WOM.fm k&ouml;nnt ihr euch dieses Exklusive Interview auf die Ohren geben. 
                 <br><strong></strong>Wir bleiben euren Stars auf der Spur! </strong>
			<br clear="all"><br>WOM.fm - Für die Musik in dir!<br><a href="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/interview2raumwohnung_wom.fm.mp3">Direkter Link zur Audiodatei</a><br>]]></description>
            <author>redaktion@wom.fm</author>
            <pubDate>Sun, 28 Feb 2007 13:06:54 +0100</pubDate>
            <enclosure url="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/interview2raumwohnung_wom.fm.mp3" length="6968802" type="audio/mpeg" />

            <guid>http://www.wom.fm/index.php?id=126</guid>
            <itunes:duration></itunes:duration>
            <itunes:author></itunes:author>
        </item>
		
		<item>
            <title>Hin und Weg - Das Reisemagazin - HELSINKI</title>
            <link>http://www.wom.fm/index.php?id=89</link>
            <description><![CDATA[<h4>Hin und Weg - Das Reisemagazin - HELSINKI</h4>
			<br> Die lebhafte Musikszene Helsinkis braucht den Vergleich mit gr&ouml;&szlig;eren Metropolen nicht zu scheuen. In Helsinki gastieren internationale Megastars und geben ihre Konzerte u.a. in der Hartwall Arena und im Olympiastadion.
				Der aktivste Jazzclub Helsinkis „Umo Jazz House“, erfreut sich besonders im Kreise des j&uuml;ngeren Jazzpublikums gro&szlig;er Beliebtheit und auch der Rock steht gro&szlig; im Vordergrund. Sp&auml;testens seit Jimi Tenor oder Giant Robot sollte hinl&auml;nglich bekannt sein, dass die finnische Musikszene weit mehr zu bieten hat als die Leningrad Cowboys. Eines der weiteren Exportartikel aus dem Land der 1000 Seen ist das 14-k&ouml;pfige, aus DJ's, Jazzmusikern und exzellenten S&auml;ngerInnen bestehende Musikerkollektiv Nuspirit Helsinki. Also kommt aus dem dunklen Norden, nicht nur schlechte Monster Musik und Lordi bedarf hier keiner Aufmerksamkeit.
			<br clear="all"><br>WOM.fm - Für die Musik in dir!<br><a href="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2006_25_12_Helsinki Podcast_wom.fm.mp3">Direkter Link zur Audiodatei</a><br>]]></description>
            <author>redaktion@wom.fm</author>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2006 13:06:54 +0100</pubDate>
            <enclosure url="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2006_25_12_Helsinki Podcast_wom.fm.mp3" length="6968802" type="audio/mpeg" />

            <guid>http://www.wom.fm/index.php?id=121</guid>
            <itunes:duration></itunes:duration>
            <itunes:author></itunes:author>
        </item>
		
		<item>
            <title>Hin und Weg - Das Reisemagazin - LONDON</title>
            <link>http://www.wom.fm/index.php?id=89</link>
            <description><![CDATA[<h4>Hin und Weg - Das Reisemagazin - LONDON</h4>
			<br> Die Weltstadt London, mit Flair und &Uuml;berraschungen. Grenzenlos? Den Glauben nicht verlierend und hoffend. Dort ansetzen, wo andere aufh&ouml;ren oder anstehen. In London trifft sich die Avantgarde der Musik-, Mode- und Kunstszene Europas. In kaum einer Stadt sind Stadtteile so bekannt wie die aus London und kaum so viele K&uuml;nstler bekannt wie die aus diesen Stadtteilen. 
			<br clear="all"><br>WOM.fm - Für die Musik in dir!<br><a href="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2006-18-12_London Podcast_wom.fm.mp3">Direkter Link zur Audiodatei</a><br>]]></description>
            <author>redaktion@wom.fm</author>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2006 13:06:54 +0100</pubDate>
            <enclosure url="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2006-18-12_London Podcast_wom.fm.mp3" length="6968802" type="audio/mpeg" />

            <guid>http://www.wom.fm/index.php?id=123</guid>
            <itunes:duration></itunes:duration>
            <itunes:author></itunes:author>
        </item>

        <item>
            <title>Hin und Weg - Das Reisemagazin - PRAG</title>
            <link>http://www.wom.fm/index.php?id=89</link>
            <description><![CDATA[<h4>Hin und Weg - Das Reisemagazin - PRAG</h4>
			<br> Die tschechische Hauptstadt Prag, in der sich die Musik- und Kunstszene aus Ost und West trifft, ist mit ihren goldenen Kuppeln und vielen T&uuml;rmen in der ganzen Welt bekannt. In Prag spielt die Popkultur an allen Ecken und Enden. Im Ausland war Cesky Pop bislang allerdings kein Thema. Diejenigen tschechischen Bands und Ensembles, die sich auf europ&auml;ischen B&uuml;hnen durchsetzen konnten, variierten &uuml;ber dem lyrischen Grundton, der so viele kulturelle Erzeugnisse des Landes gepr&auml;gt hat, als br&auml;uchte Tschechien einen &Uuml;berbau des Gef&uuml;hlvollen, so hart eingebettet zwischen den alten Gegens&auml;tzen Ost und West. Die Musik der besten neuen Bands ragt jetzt ins Kosmopolitische, das Spiel mit den Soundfarben und Phonemen ist er&ouml;ffnet. Tschechischsprachiger Pop und Rock ist inzwischen eins der drei beherrschenden Marktsegmente in der neuen Tontr&auml;gerwirtschaft geworden, neben anglo-amerikanischem Mainstream und Country-Musik. 
			<br clear="all"><br>WOM.fm - Für die Musik in dir!<br><a href="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2006-11-12_Prag Podcast_wom.fm.mp3">Direkter Link zur Audiodatei</a><br>]]></description>
            <author>redaktion@wom.fm</author>
            <pubDate>Mon, 11 Dec 2006 13:06:54 +0100</pubDate>
            <enclosure url="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2006-11-12_Prag Podcast_wom.fm.mp3" length="6968802" type="audio/mpeg" />

            <guid>http://www.wom.fm/index.php?id=112</guid>
            <itunes:duration></itunes:duration>
            <itunes:author></itunes:author>
        </item>

	    <item>
            <title>Hin und Weg - Das Reisemagazin - PARIS</title>
            <link>http://www.wom.fm/index.php?id=89</link>
            <description><![CDATA[<h4>Hin und Weg - Das Reisemagazin - PARIS</h4>
			<br> Paris ist Kunst und Kultur in Form einer Stadt. Paris gilt als Zentrum der franz&ouml;sischen Musikszene. Eine Mischung aus House, HipHop, Nouvelle Chanson, Avantgarde und Weltmusik. Einfl&uuml;sse, die in der franz&ouml;sischen Kunstmetropole zusammentreffen. Auf den Spuren von Sartre und Henry Miller, im Cafe Flore und Les Deux Magots auf dem Boulevard&nbsp; St Germain, in dem sich auch Simone de Beauvoir, Alberto Giacometti, Antoine de Saint-Exup&eacute;ry, Ernest Hemingway und Picasso trafen. Der Buchladen Shakespeare &amp; Company, der zum Treffpunkt vieler Schriftsteller wie Hemmingway, F. Scott Fitzgerald, James Joyce </a> wurde... Liebeshungrig auf der Port Neuf oder feiernd im legend&auml;ren Club Les Bains. Paris verbindet Kulturen und Jahrhunderte miteinander und schafft immer wieder etwas Neues. 
			<br clear="all"><br>WOM.fm - Für die Musik in dir!<br><a href="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2006-01-12_Paris Podcast_wom.fm.mp3">Direkter Link zur Audiodatei</a><br>]]></description>
            <author>redaktion@wom.fm</author>
            <pubDate>Mon, 4 Dec 2006 13:06:54 +0100</pubDate>
            <enclosure url="http://wom.inlimedia.com/podcast/pod/2006-01-12_Paris Podcast_wom.fm.mp3" length="6968802" type="audio/mpeg" />

            <guid>http://www.wom.fm/index.php?id=112</guid>
            <itunes:duration></itunes:duration>
            <itunes:author></itunes:author>
        </item>
 </channel>
</rss>