<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
	<title>podformation 'Computer &amp; Technik' - podcast via medien-informationsdienst</title>
	<link>http://www.podformation.de</link>
	<description>Der RSS-Feed zum Abonnieren von podformation - podcast via medien-informationsdienst</description>
	<language>de</language>
	<copyright>Copyright by medien-informationsdienst GmbH 2010</copyright>
	<lastBuildDate>Mon, 09 Jul 2012 15:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <category>International</category>
  <webMaster>elzer@medieninfo.de (Birgit Elzer)</webMaster>
     <image>
        <url>http://www.podformation.de/podcast/podformation_cut.jpg</url>
        <title>podformation 'Computer &amp; Technik' - podcast via medien-informationsdienst</title>
        <link>http://www.podformation.de</link>
        <description>podformation Cover</description>
     </image>
  <atom:link href="http://www.podformation.de/podcast/feed_cut.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

  <itunes:owner>
  <itunes:name>podformation</itunes:name>
  <itunes:email>podformation@medieninfo.de</itunes:email>
  </itunes:owner>
  <itunes:author>podformation</itunes:author>
  <itunes:image href="http://www.podformation.de/podcast/podformation_cut.jpg" />
  <itunes:category text="Technology">
  <itunes:category text="Software How-To" />
  <itunes:category text="Tech News" />
</itunes:category>
<itunes:new-feed-url>http://www.podformation.de/podcast/feed_cut.xml</itunes:new-feed-url>
  <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
  <itunes:summary>podformation bietet Ihnen Audio-Tipps und Infos rund um den Bereich Computer und Technik</itunes:summary>

   <item>
	<title>Aktuelle Studie: Soziale Netzwerke, SMS, Twitter, E-Mail? Wie und worüber kommunizieren wir in Zukunft?</title>
	<description>Morgens der erste Blick aufs Handy, dann 27 Mails checken, dann die neuesten Artikel im Internet lesen und schnell gucken, was bei facebook los ist: So oder ähnlich sieht für viele ein ganz normaler Tag aus, schließlich leben wir im Zeitalter der Kommunikation. Eine aktuelle Studie wollte jetzt wissen, wie die Kommunikation von morgen aussieht und hat dazu 50 Kommunikationsexperten weltweit befragt. Welches Medium wird sich durchsetzen?</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/cut/27_kommunikation.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/cut/27_kommunikation.mp3</guid>
	  <pubDate>Mon, 09 Jul 2012 15:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/cut/27_kommunikation.mp3" length="1953541" type="audio/mpeg" />
	</item>    
  
   <item>
	<title>Schon jeder siebte Neuwagen ist eine Geländelimousine: "SUVs" sind immer beliebter</title>
	<description>Sie sind eine echte Erfolgsgeschichte auf unseren Straßen und man sieht sie immer häufiger: Die so genannten Sports Utility Vehicles, kurz SUVs. Manche bevorzugen auch die deutsche Bezeichnung "Geländelimousinen". Mitte der 90er Jahre begann der Boom dieser damals neuen Autoklasse. Seither steigen von Jahr zu Jahr die Zulassungszahlen und ein Ende ist noch nicht in Sicht.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/cut/26_suvs.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/cut/26_suvs.mp3</guid>
	  <pubDate>Fri, 04 May 2012 14:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/cut/26_suvs.mp3" length="2226886" type="audio/mpeg" />
	</item>        
  
   <item>
	<title>Weil Kreativität und die Ideen anderer wertvoll sind: "Tag des geistigen Eigentums 2012"</title>
	<description>Am 26. April ist Tag des geistigen Eigentums. Er will deutlich machen, wie wertvoll Kreativität und die Ideen anderer sind. Gerade in Zeiten des Internets ist dieses Thema immer wichtiger, lässt sich doch fast alles irgendwo herunterladen. Im Mittelpunkt stehen dieses Jahr die Schülerinnen und Schüler, die besonders häufig mit den modernen Medien in Kontakt kommen.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/cut/25_geistiges_eigentum.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/cut/25_geistiges_eigentum.mp3</guid>
	  <pubDate>Tue, 17 Apr 2012 14:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/cut/25_geistiges_eigentum.mp3" length="2166282" type="audio/mpeg" />
	</item>      
  
   <item>
	<title>Aktuelle Umfrage: Technik, Funktionen, Stabilität, Design? Welche Eigenschaften muss Ihr Smartphone haben?</title>
	<description>Ohne sie geht heutzutage fast nichts mehr, ob in der Bahn, am Flughafen, beim Sport oder auch am Strand: Smartphones. Die kleinen Multitalente sind für viele zum täglichen Begleiter geworden, sicher auch, weil sie so praktisch sind: Sie wecken uns, messen unsere gelaufenen Kilometer oder erinnern uns an Geburtstage. Experten gehen davon aus, dass die boomenden Smartphones bald das klassische Handy komplett ersetzen. Eine aktuelle Umfrage wollte deshalb jetzt wissen, welche Eigenschaften bei einem Smartphone besonders wichtig sind.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/cut/24_smartphone-umfrage.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/cut/24_smartphone-umfrage.mp3</guid>
	  <pubDate>Fri, 30 Mar 2012 10:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/cut/24_smartphone-umfrage.mp3" length="2214765" type="audio/mpeg" />
	</item>      
  
   <item>
	<title>Welcher Internet-Browser schützt am besten vor schädlicher Software? Fraunhofer-Institut testet Chrome, Firefox, Internet Explorer und Safari</title>
	<description>Sie spioniert unsere Bankdaten aus, infiziert unseren PC oder übernimmt aus der Ferne das Kommando: so genannte Malware, also Viren, Trojaner und Co. Wichtiger denn je ist es deshalb, dass uns der Browser, mit dem wir ja online surfen, möglichst gut davor schützt. Genau das hat jetzt das renommierte Fraunhofer-Institut für Sichere Informationstechnologie einmal untersucht. Es hat sich alle gängigen Internet-Browser von Apples Safari bis zu Mozillas Firefox vorgeknöpft und geschaut, welcher der sicherste ist.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/cut/23_internet_browser.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/cut/23_internet_browser.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 29 Mar 2012 13:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/cut/23_internet_browser.mp3" length="2287072" type="audio/mpeg" />
	</item>    
  
   <item>
	<title>CeBIT 2012: Sicherheit, Ultrabooks, Tablets, 3D-TV und Windows 8</title>
	<description>Sie gilt als wichtigste Computermesse der Welt und öffnet vom 6. bis zum 10. März ihre Türen: die CeBIT. Über 4.000 Aussteller aus 70 Ländern präsentieren ihre Produkte und neue Trends aus der digitalen Welt. Welche das dieses Jahr sind, erfahren Sie im Podcast.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/cut/22_cebit2012.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/cut/22_cebit2012.mp3</guid>
	  <pubDate>Fri, 02 Mar 2012 13:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/cut/22_cebit2012.mp3" length="1855738" type="audio/mpeg" />
	</item>     
  
   <item>
	<title>'Der Zukunft entgegen': Genfer Autosalon vom 8. bis 18. März</title>
	<description>Es ist die erste europäische Automesse des Jahres und nicht nur deswegen von großer Bedeutung für die Branche: der Genfer Autosalon. Auf über 100.000 Quadratmetern präsentieren rund 900 Aussteller, darunter alle bekannten Automarken, ihre neuen Modelle, technischen Entwicklungen und Zubehör. Das Motto lautet: "Der Zukunft entgegen". Und in die fahren dieses Jahr vor allem viele neue Modelle der wichtigen Kompaktklasse, viele Hersteller zeigen in Genf ihre Weltpremieren.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/cut/21_genfer_autosalon.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/cut/21_genfer_autosalon.mp3</guid>
	  <pubDate>Fri, 02 Mar 2012 12:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/cut/21_genfer_autosalon.mp3" length="1941002" type="audio/mpeg" />
	</item>        
  
   <item>
	<title>Heißbegehrte Auszeichnung: Euro NCAP-Crashtest ermittelt sicherstes Familienauto Europas...</title>
	<description>"Sicher ist sicher" - das sagen sich immer mehr Autokäufer, wenn sie sich nach einem neuen Wagen umschauen. Im Fall der Fälle soll das Fahrzeug möglichst guten Schutz bieten. Besonders wichtig ist Sicherheit, wenn Familien mit dem Auto auf die Reise gehen. Welches Gefährt Max, Lena, Mama und Papa dabei am sichersten von A nach B bringt, hat jetzt der aktuelle Euro NCAP-Crashtest ermittelt.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/cut/20_ncap-crashtest.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/cut/20_ncap-crashtest.mp3</guid>
	  <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 14:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/cut/20_ncap-crashtest.mp3" length="1989485" type="audio/mpeg" />
	</item>        
  
   <item>
	<title>Unerschöpfliche Energie aus der Sonne: Solaranlagen boomen weiter...</title>
	<description>Laut Experten wird sie noch unglaubliche 5 Milliarden Jahre scheinen: unsere Sonne. Damit ist sie sicher unangefochten die unerschöpflichste und umweltfreundlichste Energiequelle, die immer mehr Menschen gerne nutzen. Das zeigt die steigende Zahl der Solaranlagen auf den Hausdächern. Trotz sinkender staatlicher Förderungen für die so genannte Photovoltaik mit Beginn dieses Jahres, boomt die Branche.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/cut/19_solaranlagen.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/cut/19_solaranlagen.mp3</guid>
	  <pubDate>Fri, 20 Jan 2012 14:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/cut/19_solaranlagen.mp3" length="1956466" type="audio/mpeg" />
	</item>         
  
   <item>
	<title>Ganz, ganz oben auf den Weihnachts-Wunschlisten: Smartphones</title>
	<description>Sie stehen auf sehr vielen Weihnachts-Wunschzetteln dieses Jahr ganz, ganz oben: Smartphones. Strahlende Augen bei der Bescherung und echte Freude sind dann jedenfalls sichergestellt. Allerdings sollte man schauen, dass das jeweilige Smartphone auch zum zukünftigen Besitzer passt. Denn auch wenn viele der aktuellen Geräte ähnlich sind, gibt es doch Unterschiede in der Bedienung, der Ausstattung und dem jeweiligen Betriebssystem.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/cut/18_smartphones.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/cut/18_smartphones.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 08 Dec 2011 11:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/cut/18_smartphones.mp3" length="2105678" type="audio/mpeg" />
	</item>       
  
   <item>
	<title>"Zukunft serienmäßig": Internationale Automobilausstellung 2011</title>
	<description>Sie ist die weltweit größte und wichtigste Messe, wenn es um Autos geht: Die internationale-Automobil-Austellung, kurz IAA. Auf über 200.000 Quadratmetern präsentieren gut 900 Aussteller die Trends und Neuheiten auf dem Automarkt. Der Branche geht es zurzeit so gut wie selten zuvor und in diesem Jahr dreht sich bei der 64. IAA alles um das Motto "Zukunft serienmäßig".</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/cut/17_iaa2011.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/cut/17_iaa2011.mp3</guid>
	  <pubDate>Tue, 13 Sep 2011 13:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/cut/17_iaa2011.mp3" length="2075585" type="audio/mpeg" />
	</item>     
  
   <item>
	<title>"L-T-E" geht an den Start: Turboschnelles Internet, keine "weißen Flecken" mehr, kabellos: Was kann die vierte Mobilfunk-Generation wirklich?</title>
	<description>Das Internet wird viel schneller - das versprechen zumindest diese drei Buchstaben: L-T-E. Sie stehen für die neueste und damit vierte Mobilfunk-Generation, die jetzt in Deutschland an den Start geht. Als erstes soll die neue Technik als Alternative zu DSL die letzten sogenannten weißen Flecken beseitigen. Und schon bald darauf soll auch das Surfen auf dem Handy mit LTE turboschnell sein.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/cut/16_lte.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/cut/16_lte.mp3</guid>
	  <pubDate>Tue, 02 Aug 2011 09:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/cut/16_lte.mp3" length="1954377" type="audio/mpeg" />
	</item>   
  
   <item>
	<title>Faszination Social Media - warum so viele Menschen sozial im Internet unterwegs sind...</title>
	<description>Sind Sie auch schon sozial unterwegs im Internet? Social Media ist ja ein Begriff, dem sich kaum noch jemand entziehen kann. Facebook, Twitter, Blogs und Co. sind ein Dauerthema. Doch was ist eigentlich das Faszinierende an den Sozialen Netzwerken? Und warum wollen immer mehr Menschen dazugehören?</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/cut/15_social_media.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/cut/15_social_media.mp3</guid>
	  <pubDate>Fri, 10 Jun 2011 09:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/cut/15_social_media.mp3" length="1658462" type="audio/mpeg" />
	</item>    
  
   <item>
	<title>Die Handys werden grün: Neuer "Eco Index" bewertet Umweltfreundlichkeit und Sozialverträglichkeit</title>
	<description>Die Handys werden grün! Damit meine ich jetzt nicht die Farbe, sondern die Umwelt. Ein neues Bewertungssystem, der sogenannte Eco Index, vergibt ab sofort Punkte für Umweltfreundlichkeit und Sozialverträglichkeit. Außerdem schaut er, unter welchen Arbeitsbedingungen ein Handy hergestellt wird.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/cut/14_eco_index.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/cut/14_eco_index.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 09 Jun 2011 08:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/cut/14_eco_index.mp3" length="1658462" type="audio/mpeg" />
	</item>  
  
   <item>
	<title>Nach Japan: Kommt jetzt die Energie-Wende? Zukunftstrend "erneuerbare Energien" und was sie wirklich leisten - Beispiel: Solar-Energie</title>
	<description>Wie geht es weiter mit der Energie-Versorgung? Das ist nicht erst seit Japan eine der dringendsten Zukunftsfragen. Kommt jetzt die Energiewende? Welche Möglichkeiten bieten erneuerbare Quellen wie beispielsweise Sonnenergie als grüne Alternative heute und in Zukunft? In keinem Land weltweit sind beispielsweise mehr Solaranlagen montiert als in Deutschland.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/cut/13_energie-wende.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/cut/13_energie-wende.mp3</guid>
	  <pubDate>Tue, 31 May 2011 12:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/cut/13_energie-wende.mp3" length="2059284" type="audio/mpeg" />
	</item>
  
  <item>
	<title>Faszination Oldtimer: Heiß begehrt und innig geliebt...</title>
	<description>Sie sind die absoluten Liebhaber-Stücke unter den Autos: Oldtimer. Die mindestens 30 Jahre alten Fahrzeuge sind meist ein Blickfang und als Sammlerstücke oft heiß begehrt. Allein in Deutschland tragen mehr als eine halbe Million das "H" für Oldtimer auf dem Nummernschild. Jetzt feiert ein ganz besonderer Auto-Klassiker runden Geburtstag, der Geschichte geschrieben hat und den Sie garantiert auch kennen. Wenn nicht von der Straße, dann vielleicht aus dem Fernsehen.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/cut/12_p1800.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/cut/12_p1800.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 26 May 2011 13:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/cut/12_p1800.mp3" length="2120306" type="audio/mpeg" />
	</item>
  
<item>
	<title>Sie bremsen, wenn der Fahrer nicht aufpasst: ADAC testet zum ersten Mal "Notbremsassistenz-Systeme"</title>
	<description>Was vor kurzem noch Zukunftsmusik war, ist heute schon immer häufiger Realität: Autos, die selbstständig bremsen, wenn ein Hindernis auftaucht und der Fahrer gar nicht oder zu spät reagiert. Diese sogenannten Notbremsassistenz-Systeme können Leben retten und sicher viele Blechschäden vermeiden. Der ADAC hat jetzt zum ersten Mal in einem umfangreichen Test untersucht, welches automatische Bremssystem sechs namhafter Autohersteller am besten funktioniert.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/cut/11_notbremssysteme.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/cut/11_notbremssysteme.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 19 May 2011 14:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/cut/11_notbremssysteme.mp3" length="1981962" type="audio/mpeg" />
	</item>
  
<item>
	<title>Die Tourenwagen-Weltmeisterschaft 2011 startet: Schnelle Autos, starke Motoren, spannende Rennen...</title>
	<description>Motorsport wird immer beliebter, und damit ist nicht nur die Formel 1 gemeint. Auch die so genannte Tourenwagen-Weltmeisterschaft findet immer mehr Fans. Mit modifizierten Straßenautos - übrigens ganz ohne elektronische Hilfen - geht es dabei fast einmal um die ganze Welt.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/cut/10_tourenwagen-wm.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/cut/10_tourenwagen-wm.mp3</guid>
	  <pubDate>Tue, 08 Mar 2011 17:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/cut/10_tourenwagen-wm.mp3" length="2032117" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>Genfer Autosalon 2011: Eine der wichtigsten Automessen der Welt öffnet vom 3. bis 13. März +++ Motto: „Grün ist Trumpf“</title>
	<description>Er ist eine der wichtigsten Automessen der Welt: Der Genfer Autosalon. Auf über 100.000 Quadratmetern zeigen Hersteller bis Mitte März ihre neuesten Modelle, Technologien und Entwicklungen. Dabei stehen vor allem die umweltfreundlichen Mobile im Mittelpunkt. Und zwar ganz nach dem inoffiziellen Motto: "Grün ist Trumpf".</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/cut/09_genfer_autosalon.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/cut/09_genfer_autosalon.mp3</guid>
	  <pubDate>Tue, 01 Mar 2011 12:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/cut/09_genfer_autosalon.mp3" length="1984052" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>Die Kraft der vier Räder: Aktueller Test vergleicht zehn Allrad-Autos</title>
	<description>Es heißt ja, dass Autos mit Allradantrieb im Winter und in bergigem Gebiet besser unterwegs sind und zum Beispiel mehr Grip haben. Mittlerweile gibt es kaum noch einen Hersteller, der nicht auch Modelle mit der Kraft der vier Räder anbietet. Jetzt wurden in einem großen Test eines Automagazins zehn aktuelle Allrad-Wagen miteinander verglichen. Mehr dazu im Podcast...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/cut/08_allradtest.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/cut/08_allradtest.mp3</guid>
	  <pubDate>Wed, 02 Feb 2011 10:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/cut/08_allradtest.mp3" length="2187598" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>Handys leben gefährlich: Runtergefallen, zerkratzt, ertrunken - große Studie zeigt, wodurch Handys meist Schaden nehmen</title>
	<description>Bei mir war es neulich das Schlüsselbund in der Hosentasche, das meinem Handy wunderbare Kratzer auf dem Display beschert hat. Echt ärgerlich. Vielleicht kennen Sie das ja auch, da kann man noch so vorsichtig sein, irgendwann hat das Handy Macken oder geht kaputt, spätestens, wenn es mal wieder herunterfällt oder vielleicht sogar mit Wasser in Berührung kommt. Das zeigt jetzt auch eine internationale Studie, die untersucht hat, durch welche Missgeschicke die meisten Mobiltelefone Schaden nehmen...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/cut/07_handytest.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/cut/07_handytest.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 27 Jan 2011 09:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/cut/07_handytest.mp3" length="1946435" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>"PC-Spiel sucht Bauer!" Der Game-Tipp: Agrar Simulator 2011</title>
	<description>Nicht erst seit „Bauer sucht Frau“ sind sie echte Sympathieträger: Landwirte. Und offenbar reizt es nicht wenige, selbst mal wie ein echter Bauer zu leben und eins zu werden mit Natur und Tieren. Das gilt jedenfalls für den PC, denn so genannte Bauernhof-Simulationen sind derzeit als Computerspiel äußerst beliebt. Jetzt erscheint das neueste PC-Spiel, dass Sie zum Hobby-Bauern macht – der „Agrar Simulator 2011“...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/cut/06_simulator.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/cut/06_simulator.mp3</guid>
	  <pubDate>Tue, 14 Dec 2010 13:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/cut/06_simulator.mp3" length="2144966" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>Immer mehr Autos fahren mit LEDs: Was ist dran am Licht der Zukunft?</title>
	<description>Ob in der Taschenlampe, als Straßenbeleuchtung oder in der Wohnung: LED-Licht setzt sich immer weiter durch. Zu sehen ist es mittlerweile auch immer häufiger bei Autos, als Rücklicht oder Scheinwerfer. Hier kann die spezielle Licht-Technik offenbar einige Vorteile aufweisen, die gerade auch jetzt in der dunklen Jahreszeit für mehr Sicherheit sorgen können...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/cut/05_led.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/cut/05_led.mp3</guid>
	  <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 08:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/cut/05_led.mp3" length="1828153" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>Energiefresser Heizung: Wie Sie Ihren Geldbeutel in Herbst und Winter schonen können...</title>
	<description>Draußen stürmt es immer häufiger, die Bäume verlieren ihre Blätter und von Tag zu Tag wird es kälter: Der Herbst ist da und damit tritt sie immer mehr in den Mittelpunkt: die Heizung. Schön gemütlich warm, so soll es Zuhause sein. Doch ein Blick auf die Heizkosten lässt viele von uns erzittern. Keine Frage, Herbst und Winter machen - durchs viele Heizen - unserem Geldbeutel ganz schön zu schaffen. Wie Sie den etwas entlasten können, erfahren Sie im Podcast...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/cut/04_heizen.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/cut/04_heizen.mp3</guid>
	  <pubDate>Mon, 18 Oct 2010 13:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/cut/04_heizen.mp3" length="1846543" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>Vertragslaufzeit, Grundgebühr und Flatrates: TNS-Infratest-Umfrage zeigt große Irrtümer zu Handy-Verträgen</title>
	<description>Für viele Handybesitzer endet der Monat mit einem regelrechten Monster oder auch Geldfresser: der Handyrechnung. Oft liegt das daran, dass viele den Überblick verloren haben im Tarifdschungel. Und der ist ja nun auch wirklich dicht, angesichts von tausenden Modellen und Angeboten...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/cut/03_mobilfunk.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/cut/03_mobilfunk.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 14 Oct 2010 14:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/cut/03_mobilfunk.mp3" length="1826481" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>Weil ohne PC-Kenntnisse fast nichts mehr geht: 'FIT YOUR TOWN' Wettbewerb sucht die IT-fitteste Stadt in Deutschland</title>
	<description>Ohne Informationstechnologie läuft heute nichts mehr. Job, Freizeit oder Alltag - ohne Computer undenkbar. Laut Statistischem Bundesamt nutzt jeder Zweite bei der Arbeit den PC. Damit in Zukunft mehr Menschen fit für den Umgang mit IT im Berufsalltag werden, gibt es seit vier Jahren die Initiative IT-Fitness...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/cut/02_it-fitness.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/cut/02_it-fitness.mp3</guid>
	  <pubDate>Fri, 13 Aug 2010 09:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/cut/02_it-fitness.mp3" length="1084395" type="audio/mpeg" />
	</item>
	
	<item>
	<title>Spyware, Malware, Viren: Regelmäßige Software-Updates bieten besten Schutz</title>
	<description>Um mit einem sicheren PC arbeiten zu können, ist es entscheidend, dass das Betriebssystem immer up to date ist. Entsprechende Software-Updates sorgen dafür, dass ein PC vor schädlichen Viren oder Spyware geschützt wird. Die Sicherheits-Updates zu installieren, sollte daher für jeden Computer-Nutzer Pflicht sein, um für die Zukunft fit zu sein.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/cut/01_updates.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/cut/01_updates.mp3</guid>
	  <pubDate>Mon, 09 Aug 2010 08:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/cut/01_updates.mp3" length="833201" type="audio/mpeg" />
	</item>
	
	
</channel>
</rss>