<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
	<title>podformation 'Gesundheit &amp; Ernährung' - podcast via medien-informationsdienst</title>
	<link>http://www.podformation.de</link>
	<description>Der RSS-Feed zum Abonnieren von podformation - podcast via medien-informationsdienst</description>
	<language>de</language>
	<copyright>Copyright by medien-informationsdienst GmbH 2010</copyright>
	<lastBuildDate>Tue, 05 Jun 2012 14:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <category>International</category>
  <webMaster>elzer@medieninfo.de (Birgit Elzer)</webMaster>
     <image>
        <url>http://www.podformation.de/podcast/podformation_gue.jpg</url>
        <title>podformation 'Gesundheit &amp; Ernährung' - podcast via medien-informationsdienst</title>
        <link>http://www.podformation.de</link>
        <description>podformation Cover</description>
     </image>
  <atom:link href="http://www.podformation.de/podcast/feed_gue.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

  <itunes:owner>
  <itunes:name>podformation</itunes:name>
  <itunes:email>podformation@medieninfo.de</itunes:email>
  </itunes:owner>
  <itunes:author>podformation</itunes:author>
  <itunes:image href="http://www.podformation.de/podcast/podformation_gue.jpg" />
  <itunes:category text="Health">
    <itunes:category text="Fitness &amp; Nutrition" />
  </itunes:category>
  <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
  <itunes:summary>podformation bietet Ihnen Audio-Tipps und Infos rund um den Bereich Gesundheit und Ernährung</itunes:summary>

   <item>
        <title>Auf in die Sandalen und Flip-Flops: Die Tipps für schöne Sommer-Füße</title>
        <description>Haben Sie Ihre Sandalen oder Flipflops schon bereitgestellt? Schließlich rücken der Sommer und die Urlaubssaison immer näher. Das bedeutet auch endlich wieder Freiheit für die Füße. Gerade in den letzten Monaten ist deren Pflege vielleicht ein bisschen zu kurz gekommen. Es gibt also was zu tun für gesunde und schöne Sommer-Füße. Im Podcast gibt's die Tipps...</description>
          <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/68_fuesse.mp3</link>
             <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/68_fuesse.mp3</guid>
          <pubDate>Tue, 05 Jun 2012 14:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
          <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/68_fuesse.mp3" length="1921776" type="audio/mpeg" />
        </item>       
  
   <item>
        <title>"Schöne Lippen soll man küssen": Die sommerlichen Pflege-Tipps für perfekte Kussmünder...</title>
        <description>"Schöne Lippen soll man küssen" - da sind wir uns sicher einig. Doch was heißt eigentlich schön? Die einen haben von Natur aus eher schmale Lippen, die anderen eher vollere. Was besser gefällt, liegt sicher im Auge des Betrachters. Eins ist aber klar: gepflegt müssen sie sein. Wie Sie Ihre Lippen mit ein paar Tipps und Tricks zum perfekten Kussmund machen, erfahren Sie im Podcast...</description>
          <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/67_lippen.mp3</link>
             <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/67_lippen.mp3</guid>
          <pubDate>Fri, 25 May 2012 13:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
          <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/67_lippen.mp3" length="2149564" type="audio/mpeg" />
        </item>     
  
   <item>
        <title>Nie war er wichtiger: Tag der Organspende am 2. Juni feiert 30. Jubiläum: Kommt ein neues Transplantations-Gesetz?</title>
        <description>"Richtig. Wichtig. Lebenswichtig" - so heißt das Motto des Tags der Organspende, der am 2. Juni stattfindet. Informieren, aufklären und im persönlichen Gespräch offene Fragen beantworten, das sind Ziele des Tages. Und mehr Bewusstsein schaffen für dieses wichtige Thema. Dieses Jahr ist ein besonderes, denn zum einen steht die Änderung des so genannten Transplantations-Gesetzes bevor. Und zum anderen jährt sich der Organspendetag zum 30. Mal...</description>
          <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/66_tag_der_organspende.mp3</link>
             <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/66_tag_der_organspende.mp3</guid>
          <pubDate>Thu, 24 May 2012 14:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
          <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/66_tag_der_organspende.mp3" length="2149564" type="audio/mpeg" />
        </item>       
  
   <item>
        <title>Wenn es knackt und knirscht: Tipps für gesunde Gelenke</title>
        <description>Sie tauchen plötzlich auf beim Sport, nach dem Aufstehen oder bei simplen Bewegungen: Gelenkschmerzen. Rund 8,5 Millionen Deutsche sind in ihrem Alltag davon betroffen. Erste Anzeichen wie zum Beispiel das Knacken und Knirschen der Gelenke zeigen sich bei jedem zweiten Deutschen schon ab 35. Was gegen die Gelenkbeschwerden helfen kann und wie wichtig Eigeninitiative ist, erfahren Sie im Podcast...</description>
          <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/65_gelenke.mp3</link>
             <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/65_gelenke.mp3</guid>
          <pubDate>Wed, 23 May 2012 12:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
          <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/65_gelenke.mp3" length="1901296" type="audio/mpeg" />
        </item>     
  
   <item>
        <title>Welt MS Tag 2012: Informieren und Fragen beantworten zur "Krankheit der 1000 Gesichter"</title>
        <description>Am 30. Mai ist Welt MS Tag. An diesem Tag steht eine Erkankung im Fokus, zu der es viele Fragen gibt und nicht weniger Vorurteile kursieren: die Multiple Sklerose, kurz MS. "Mein Leben mit MS" lautet dieses Jahr das Motto, das eines aussagen möchte: Auch mit MS ist ein erfülltes Leben möglich, lassen sich Träume und Wünsche umsetzen.</description>
          <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/64_welt_ms_tag.mp3</link>
             <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/64_welt_ms_tag.mp3</guid>
          <pubDate>Tue, 22 May 2012 14:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
          <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/64_welt_ms_tag.mp3" length="2245276" type="audio/mpeg" />
        </item>       
  
   <item>
        <title>Weil Information Leben retten kann: Welt-Herzrhythmus-Woche vom 21. bis 27. Mai 2012</title>
        <description>Es ist unser wichtigstes Organ: das Herz. Tagtäglich vollbringt es wahre Wunder, ohne dass wir uns dafür anstrengen müssen. So pumpt es zum Beispiel sechs bis acht Liter Blut durch unseren Körper - pro Minute. Allerdings gerät es bei Millionen von Deutschen immer wieder aus dem Takt. Die Welt-Herzrhythmus-Woche, die vom 21. bis 27. Mai stattfindet, hat sich zum Ziel gesetzt, Herzrhythmusstörungen stärker ins öffentliche Bewusstsein zu rücken.</description>
          <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/63_herzrhythmus.mp3</link>
             <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/63_herzrhythmus.mp3</guid>
          <pubDate>Tue, 22 May 2012 12:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
          <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/63_herzrhythmus.mp3" length="2231066" type="audio/mpeg" />
        </item>     
  
   <item>
        <title>Weil ehrenamtliche Hilfe für andere Menschen immer wichtiger ist: Sozialpreis zeichnet Gewinner-Projekte aus...</title>
        <description>Menschen, die anderen helfen, hängen das ja oft nicht an die große Glocke. Und das, obwohl sie etwas Anerkennung sicher mehr als verdient haben. Die will ein besonderer Sozialpreis geben, der jetzt zum dritten Mal verliehen wird. Der Preis honoriert Projekte, die anderen Menschen im sozial-medizinischen Bereich wirksam und spürbar helfen. Das wird in unserer Gesellschaft immer wichtiger. Über 100 solcher Hilfsprojekte aus ganz Deutschland haben sich beworben und jetzt hat eine Experten-Jury die Gewinner gekürt.</description>
          <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/62_sozialpreis-finale.mp3</link>
             <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/62_sozialpreis-finale.mp3</guid>
          <pubDate>Mon, 14 May 2012 09:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
          <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/62_sozialpreis-finale.mp3" length="2376097" type="audio/mpeg" />
        </item>   
  
   <item>
        <title>Warmes Plätzchen, Leckerchen, Streicheleinheiten, Spaziergänge: Warum Tierfreunde den Parasitenschutz nicht vergessen sollten...</title>
        <description>Wer einen Hund oder eine Katze hat, tut meist viel für den Liebling: Ein bequemes Plätzchen zu Hause, leckeres Futter, regelmäßige Streicheleinheiten, Fellpflege und so weiter. Eines scheint aber etwas zu kurz zu kommen: der Schutz vor Parasiten und hier vor allem vor Zecken, die jetzt Hochsaison haben.</description>
          <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/61_parasitenschutz.mp3</link>
             <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/61_parasitenschutz.mp3</guid>
          <pubDate>Mon, 07 May 2012 14:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
          <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/61_parasitenschutz.mp3" length="1933061" type="audio/mpeg" />
        </item>       
  
   <item>
        <title>Tag gegen den Schlaganfall am 10. Mai 2012: "Sorge für dich - verlängere deine Zeit!"</title>
        <description>Am 10. Mai ist der "Tag gegen den Schlaganfall", zu dem in ganz Deutschland hunderte Veranstaltungen stattfinden. Sein Motto lautet: "Sorge für dich - verlängere deine Zeit!" Im Mittelpunkt steht dieses Jahr die richtige Vorsorge, denn jedes Jahr trifft der Schlag 270.000 Menschen in Deutschland. Die gute Nachricht: Nach Expertenmeinung sind 70 Prozent der Schlaganfälle vermeidbar.</description>
          <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/60_schlaganfall-tag.mp3</link>
             <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/60_schlaganfall-tag.mp3</guid>
          <pubDate>Wed, 02 May 2012 14:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
          <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/60_schlaganfall-tag.mp3" length="2248202" type="audio/mpeg" />
        </item>        
  
   <item>
        <title>Der Ess-Tipp: Vielfältig, lecker, gesund und leicht: Sauermilchkäse</title>
        <description>Deutschland ist das Land der Brotsorten, aber das wir auch das Land des Käses sind, ist vielen neu. Keine andere Nation in Europa produziert mehr Käse. Frankreich nicht, die Schweiz nicht und auch nicht die Niederlande. Über 20 Kilo des leckeren Milchproduktes lassen wir uns pro Kopf und Jahr schmecken. Und immer häufiger ist eine Sorte dabei, die so ganz anders ist als Gouda, Edamer und Co: Sauermilchkäse.</description>
          <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/59_sauermilchkaese.mp3</link>
             <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/59_sauermilchkaese.mp3</guid>
          <pubDate>Thu, 19 Apr 2012 12:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
          <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/59_sauermilchkaese.mp3" length="1691898" type="audio/mpeg" />
        </item>      
  
   <item>
        <title>Sodbrennen: Bei jedem zweiten brennt es regelmäßig hinter dem Brustbein - Initiative klärt auf über Gründe, Vorsorge und Therapie</title>
        <description>Zuviel ungesundes Essen wie Fast Food und Co, immer mehr Stress und eine allgemeine Reizüberflutung: Diese Umstände unserer modernen Lebensstils sind für Experten ein Grund dafür, dass es seit Jahren bei immer mehr Deutschen brennt: fast die Hälfte hat immer mal wieder Sodbrennen. Obwohl das so ist, gibt es noch viel Unwissen, das jetzt eine aktuelle Aufklärungsaktion beseitigen will. Nicht immer ist zum Beispiel zuviel Magensäure der Auslöser.</description>
          <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/58_sodbrennen.mp3</link>
             <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/58_sodbrennen.mp3</guid>
          <pubDate>Tue, 10 Apr 2012 13:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
          <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/58_sodbrennen.mp3" length="2149146" type="audio/mpeg" />
        </item>       
  
   <item>
        <title>Über 100 Hilfsprojekte aus ganz Deutschland sind dabei: Sozialpreis schafft Aufmerksamkeit für Menschen, die anderen helfen...</title>
        <description>Hilfe und Unterstützung im sozial-medizinischen Bereich wird immer wichtiger. Wenn sich Menschen für andere einsetzen, springen sie oft dort ein, wo der staatliche Spielraum endet. Um hier zu unterstützen und zu fördern, zeichnet ein besonderer Sozialpreis zum dritten Mal Projekte aus, die neue Wege gehen und auch effektiv sind. Jetzt stehen die zehn Finalisten fest, die aus über 100 Projekten von einer Jury ausgewählt wurden.</description>
          <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/57_sozialpreis_finalrunde.mp3</link>
             <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/57_sozialpreis_finalrunde.mp3</guid>
          <pubDate>Wed, 04 Apr 2012 08:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
          <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/57_sozialpreis_finalrunde.mp3" length="2151653" type="audio/mpeg" />
        </item>     
  
   <item>
        <title>"Blühende Landschaften": Die Heuschnupfensaison hat begonnen - 20 Millionen Deutsche sind betroffen von Pollenflug und Co.</title>
        <description>Der Frühling: Für die einen ist er die vielleicht schönste Zeit des Jahres, für die anderen heißt es nur noch: Türen und Fenster zu - Achtung Heuschnupfen. Die vielgepriesenen blühenden Landschaften führen bei Betroffenen zu einer laufenden oder verstopften Nase. Und es werden immer mehr: Laut Ärzte-Verband der Allergologen leiden rund 20 Millionen Menschen in Deutschland an Heuschnupfen und unter Pollenflug und Co.</description>
          <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/56_heuschnupfen.mp3</link>
             <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/56_heuschnupfen.mp3</guid>
          <pubDate>Tue, 03 Apr 2012 14:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
          <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/56_heuschnupfen.mp3" length="1992829" type="audio/mpeg" />
        </item>     
  
   <item>
        <title>262.000 sind jedes Jahr betroffen: "Rote Karte dem Schlaganfall" - große Aufklärungsinitiative mit Michael Ballack gestartet</title>
        <description>Er ist einer der bekanntesten deutschen Fußballprofis: Michael Ballack. Ab sofort tritt er nicht nur auf dem grünen Rasen auf, sondern auch als Schirmherr einer Initiative, die Aufmerksamkeit schaffen will. Aufmerksamkeit für etwas, das jeden ganz plötzlich und sehr überraschend treffen kann: ein Schlaganfall. 260.000 Menschen geht es so jedes Jahr, obwohl Vorsorge sehr viel bewirken kann. Und damit sind wir wieder beim Fußball, bzw. dem Titel der Initiative: "Rote Karte dem Schlaganfall".</description>
          <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/55_schlaganfall.mp3</link>
             <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/55_schlaganfall.mp3</guid>
          <pubDate>Mon, 05 Mar 2012 09:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
          <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/55_schlaganfall.mp3" length="2093557" type="audio/mpeg" />
        </item>    
  
   <item>
        <title>Der Ess-Tipp vor der heimischen Saison: Frischer Spargel aus Peru</title>
        <description>Wenn er über der Erde wächst, ist er grün; wächst er unter der Erde, ist er weiß: Spargel. Die Deutschen mögen am liebsten die weiße Variante, die vom Geschmack her etwas milder ist. Satte 121.000 Tonnen des gesunden Stangengemüses essen wir pro Jahr und das nicht nur, wenn die heimischen Sorten Saison haben. Frischer Spargel ist auch jetzt erhältlich, das "weiße Gold" kommt aus dem Land des Export-Weltmeisters zu uns, wo es geradezu paradiesisch aufwächst: Peru.</description>
          <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/54_spargel.mp3</link>
             <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/54_spargel.mp3</guid>
          <pubDate>Thu, 01 Mar 2012 13:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
          <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/54_spargel.mp3" length="1875382" type="audio/mpeg" />
        </item>    
  
   <item>
        <title>Der Ess-Tipp: Saftig, süß und vielseitig: Getrocknete Pflaumen</title>
        <description>Die ersten Monate des Jahres sind ja auch die Zeit, langsam aber sicher mal wieder an die eigene Fitness zu denken und etwas in Schwung zu kommen. Entscheidend sind in diesem Zusammenhang zwei Dinge: Sport und Bewegung und die richtige Ernährung. Getrocknete Früchte können das verbinden, sie sind nicht nur ein Fitness-Snack, sondern werden auch von immer mehr Profi- und Hobbyköchen eingesetzt.</description>
          <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/53_getrocknete_pflaumen.mp3</link>
             <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/53_getrocknete_pflaumen.mp3</guid>
          <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 10:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
          <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/53_getrocknete_pflaumen.mp3" length="1862008" type="audio/mpeg" />
        </item>  
  
   <item>
        <title>Der Ess-Tipp: Für mehr Farbe und Energie im Winter: Wilde Blaubeeren</title>
        <description>Wann haben Sie eigentlich das letzte Mal blau gemacht? Oder so einfach ins Blaue hinein gelebt? Ich meine das jetzt nicht beruflich, sondern eher kulinarisch. Denn zurzeit hat eine Frucht Saison, die für Farbe im Leben und auf dem Esstisch sorgt und nebenbei Energie und Schwung liefert: die Blaubeere.</description>
          <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/52_blaubeeren.mp3</link>
             <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/52_blaubeeren.mp3</guid>
          <pubDate>Mon, 09 Jan 2012 10:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
          <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/52_blaubeeren.mp3" length="1839438" type="audio/mpeg" />
        </item>        
  
   <item>
        <title>Auf ein schlankeres 2012: Stundenformel 4-4-10, Fatburn-Kick und Kalorien-Bremse machen es möglich…</title>
        <description>Viele haben sich sicher wieder diesen beliebten guten Vorsatz zum neuen Jahr gefasst: Etwas sportlicher werden und das ein oder andere Kilo loswerden. In diesem Zusammenhang glauben ja viele, dass es egal ist, zu welcher Uhrzeit am Tag man etwas isst. Oder auch, dass kleine Snacks zwischen den Mahlzeiten hilfreich sind. Alles falsch und völlig überholt. Das behaupten zumindest brandneue wissenschaftliche Erkenntnisse und Diät-Forscher.</description>
          <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/51_diaet.mp3</link>
             <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/51_diaet.mp3</guid>
          <pubDate>Wed, 04 Jan 2012 08:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
          <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/51_diaet.mp3" length="2128666" type="audio/mpeg" />
        </item>       
  
   <item>
        <title>Es lebe der Keks! Cookie Day 2011 am 4. Dezember</title>
        <description>Es lebe der Keks, es lebe der Cookie Day. Am 4. Dezember ist der Keks in aller Munde, in Amerika hat dieser Feiertag schon lange Tradition. Wir feiern ihn jetzt zum zweiten Mal nach dem großen Erfolg im letzten Jahr.</description>
          <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/50_cookie_day.mp3</link>
             <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/50_cookie_day.mp3</guid>
          <pubDate>Wed, 23 Nov 2011 14:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
          <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/50_cookie_day.mp3" length="1785521" type="audio/mpeg" />
        </item>       
  
   <item>
        <title>Abwechslung in der Küche: Avocados haben jetzt Saison</title>
        <description>Was in Deutschland die Kartoffel oder auch Brot als Grundnahrungsmittel ist, ist in Chile die Avocado. Die Chilenen lieben sie als Brotaufstrich, in Salaten, als Sauce zu Gemüse, Fisch oder Fleisch und sogar in Desserts. Zurzeit und noch bis in den März haben die Früchte Saison und kommen frisch geerntet aus Südamerika zu uns.</description>
          <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/49_avocado-saison.mp3</link>
             <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/49_avocado-saison.mp3</guid>
          <pubDate>Fri, 18 Nov 2011 10:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
          <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/49_avocado-saison.mp3" length="2118217" type="audio/mpeg" />
        </item>     
  
   <item>
        <title>10 Millionen Deutsche haben Hörprobleme: „Tag des Hörens“ startet zum ersten Mal - Motto: „Ich geHÖRE daZU!“</title>
        <description>Es ist ein Tag, der uns – salopp gesagt – die Ohren öffnen soll. In diesem Zusammenhang ist er natürlich auch ein ideales Thema für Sie als Radiosender: Der „Tag des Hörens“ startet am 23. November zum ersten Mal. Und das leider mit aller Berechtigung, denn rund 10 Millionen Deutsche, übrigens auch jüngere Menschen, haben Hörprobleme.</description>
          <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/48_tag_des_hoerens.mp3</link>
             <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/48_tag_des_hoerens.mp3</guid>
          <pubDate>Fri, 11 Nov 2011 09:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
          <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/48_tag_des_hoerens.mp3" length="2090213" type="audio/mpeg" />
        </item>   
  
   <item>
        <title>Weltdiabetestag 2011: Information zählt!</title>
        <description>Am 14. November ist Weltdiabetestag. Ein Tag, der über eine der gesundheitlichen Fragen der Zukunft infomieren will. Nur ein paar Zahlen, die für sich sprechen: 8 Millionen Betroffene in Deutschland. Alle fünf Minuten werden 60 Menschen in der Welt zu Diabetikern, insgesamt sind es geschätzte 245 Millionen.</description>
          <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/47_weltdiabetestag_information.mp3</link>
             <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/47_weltdiabetestag_information.mp3</guid>
          <pubDate>Wed, 09 Nov 2011 14:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
          <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/47_weltdiabetestag_information.mp3" length="1991575" type="audio/mpeg" />
        </item>    
  
   <item>
        <title>Weltdiabetestag 2011: "Handeln Sie jetzt!"</title>
        <description>Am 14. November ist Weltdiabetestag. Ein Tag, der leider immer wichtiger wird, weil immer mehr Menschen von der Zuckerkrankheit betroffen sind: Zurzeit sind es in Deutschland allein sechs Millionen. Hinzu kommt eine Dunkelziffer von weiteren 2 Millionen. Deshalb will der Weltdiabetestag vor allem informieren und aufklären. Sein aufrüttelndes Motto dieses Jahr: Handeln Sie jetzt!</description>
          <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/46_weltdiabetestag.mp3</link>
             <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/46_weltdiabetestag.mp3</guid>
          <pubDate>Fri, 04 Nov 2011 12:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
          <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/46_weltdiabetestag.mp3" length="2020832" type="audio/mpeg" />
        </item>  
  
  <item>
        <title>Wechselduschen, Sauna, Schlaf, Vitamin C: So beugen Sie der Erkältung vor...</title>
        <description>Sie läuft seit Beginn des Herbstes auf Hochtouren: die Erkältungssaison. Bis in den März des nächsten Jahres ist die Wahrscheinlichkeit, mindestens einmal erwischt zu werden, deutlich höher als im Rest des Jahres. Meist fängt sie ganz plötzlich wieder an zu laufen, die Schnupfennase. Wie man den Viren ein Schnippchen schlagen kann, erfahren Sie jetzt...</description>
          <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/45_erkaeltungssaison.mp3</link>
             <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/45_erkaeltungssaison.mp3</guid>
          <pubDate>Thu, 03 Nov 2011 13:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
          <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/45_erkaeltungssaison.mp3" length="2065554" type="audio/mpeg" />
        </item>    
  
   <item>
	<title>Ein ganz besonderer Geburtstag: 40 Jahre Organspendeausweis</title>
	<description>Jubiläen gibt es ja viele, doch dieses hier ist sicher ein ganz besonderes, weil es direkt etwas mit dem Leben zu tun hat: Der Organspendeausweis feiert jetzt 40. Geburtstag. Obwohl er so klein ist, kann er doch Großes bewirken, nämlich Leben retten. Wir blicken einmal zurück auf 40 Jahre Organspendeausweis...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/44_40_jahre_organspende.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/44_40_jahre_organspende.mp3</guid>
	  <pubDate>Wed, 02 Nov 2011 14:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/44_40_jahre_organspende.mp3" length="2462615" type="audio/mpeg" />
	</item>   
  
   <item>
	<title>Putzmuffel oder Putzteufel? 12.000 Befragte, 12 Länder, 100 Fragen: Wie schneidet Deutschland ab in der größten Hygiene-Studie aller Zeiten?</title>
	<description>12.000 Teilnehmer, 12 Nationen und 100 Fragen - dahinter steckt die größte weltweite Hygiene-Studie aller Zeiten. Interessanterweise bestätigt die Umfrage länderübergreifend ein beliebtes Klischee: Frauen und ältere Menschen sind sauberer als Männer und junge Leute. Darüber hinaus ist jetzt natürlich eine Frage besonders spannend: Wie schneiden die Deutschen ab in Sachen Hygiene im Vergleich zu Brasilianern, Australiern, Franzosen...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/43_hygiene-studien.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/43_hygiene-studien.mp3</guid>
	  <pubDate>Mon, 31 Oct 2011 09:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/43_hygiene-studien.mp3" length="2252382" type="audio/mpeg" />
	</item>  
  
   <item>
	<title>Frisch, locker, leicht: So wird das Essen Ihrer Party ein voller Erfolg</title>
	<description>Für Stars und Promis ist es ja schon fast normal, regelmäßig über den Roten Teppich zu laufen. Aber auch für uns Normalsterbliche gibt es sie im Leben - diese Roter-Teppich-Momente. Zum Beispiel bei der eigenen Hochzeit, dem Firmen-Jubiläum oder der Geburtstagsparty. Dabei sollte neben einer schönen Location und guter Stimmung auch eins stimmen: das Essen.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/42_roter_teppich.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/42_roter_teppich.mp3</guid>
	  <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 09:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/42_roter_teppich.mp3" length="1746233" type="audio/mpeg" />
	</item>  
  
   <item>
	<title>Erkältungssaison hat begonnen: Warum richtiges Niesen und Händewaschen der beste Schutz ist...</title>
	<description>Taschentücher und Tee - für viele werden das in den nächsten Wochen treue Begleiter sein. Doch nicht etwa, weil sie dem vergangenen Sommer nachweinen, sondern weil wieder die Grippe-Saison beginnt. Und da es auch im Herbst durchaus Schöneres gibt, als schnupfengeplagte Nasen und hustenraue Hälse, hat jetzt die Bundeszentrale für gesundheitliche Aufklärung wichtige Tipps veröffentlicht, wie man sich vor Erkältung und Grippe schützen kann.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/41_niesen_und_husten.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/41_niesen_und_husten.mp3</guid>
	  <pubDate>Tue, 11 Oct 2011 13:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/41_niesen_und_husten.mp3" length="2035461" type="audio/mpeg" />
	</item>   
  
   <item>
	<title>Nasenküsse verboten! Wie Sie der Erkältung dieses Jahr ein Schnippchen schlagen können...</title>
	<description>In Wartezimmern, Supermärkten oder an Bushaltestellen - überall leuchten sie jetzt wieder: die roten Nasen der Schnupfengeplagten. Denn pünktlich zum Herbst rollt schon die erste Erkältungswelle übers Land. Laut einer aktuellen Umfrage leiden Betroffene dabei am stärksten unter Schnupfen, der verstopften Nase, gefolgt von Abgeschlagenheit und erkältungsbedingten Schmerzen. Damit es gar nicht erst soweit kommt, und warum Sex vor Erkältung schützt, hier sind die Tipps...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/40_nasenkuesse.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/40_nasenkuesse.mp3</guid>
	  <pubDate>Mon, 10 Oct 2011 11:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/40_nasenkuesse.mp3" length="2083108" type="audio/mpeg" />
	</item>    
  
   <item>
	<title>Über 20 Kilo Käse pro Kopf und Jahr: Weich, hart, geschnitten, am Stück, geraspelt oder geschmolzen: Warum die Deutschen Käse so lieben...</title>
	<description>Ob Parmesan aus Italien, Camembert aus Frankreich oder Gouda aus Holland - die Deutschen lieben Käse. Über 20 Kilo des Milchproduktes lassen wir uns pro Kopf und Jahr schmecken - Tendenz steigend. Ein Grund dafür ist wohl die große Vielfalt der Käse-Sorten und die vielen Möglichkeiten, ihn zu essen und zuzubereiten.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/39_kaese.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/39_kaese.mp3</guid>
	  <pubDate>Fri, 07 Oct 2011 08:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/39_kaese.mp3" length="1790119" type="audio/mpeg" />
	</item>      
  
   <item>
	<title>Waldi oder Rusti müssen dringend abspecken: Warum ein Drittel der 5,3 Millionen deutschen Hunde Übergewicht hat und was dagegen hilft...</title>
	<description>Was glauben Sie, sind die aktuell beliebtesten Hunderassen? Laut Angabe des Verbandes für das Deutsche Hundewesen ist nach wie vor ganz klar der Schäferhund die Nummer Eins. Dann folgt der Dackel, Golden- und Labrador Retriever noch vor Pudel, Boxer und Rottweiler. Insgesamt leben aktuell 5,3 Millionen Hunde bei uns und machen ihren Besitzern viel Freude. Allerdings haben etwa ein Drittel der Vierbeiner ein Problem: sie sind zu dick.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/38_hunde_zu_dick.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/38_hunde_zu_dick.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 06 Oct 2011 08:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/38_hunde_zu_dick.mp3" length="2189270" type="audio/mpeg" />
	</item>      
  
   <item>
	<title>Die Haare der Frauen: Blond oder brünett, glatt oder lockig, dick oder dünn? Haarausfall? Welche Rolle die Gene von Mutter und Vater spielen...</title>
	<description>Gibt es eigentlich eine Frau, die mit ihren Haaren wirklich zufrieden ist, die sie von ihren Eltern geerbt hat? Hat sie Naturlocken, wünscht sie sich glattes Haar. Blonde möchten ab und zu brünett sein und glänzen können die Haare ja eh nie genug. Dank Glätteisen, Farbe und Extensions ist das heutzutage bekannterweise alles gar kein Problem mehr. Anders ergeht es da Frauen, die Haarausfall geerbt haben.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/37_haarausfall.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/37_haarausfall.mp3</guid>
	  <pubDate>Wed, 28 Sep 2011 15:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/37_haarausfall.mp3" length="1930553" type="audio/mpeg" />
	</item>    
  
   <item>
	<title>Ohne Zivildienst wichtiger denn je: Ehrenamtliches Engagement für andere - Sozialpreis fördert Initiativen und gibt Anerkennung</title>
	<description>Kennen Sie zufällig jemanden, der sich für andere Menschen sozial einsetzt? Die Zukunft des Gesundheitssystems ist ja nicht erst seit dem Wegfall des Zivildienstes eine der dringendsten Fragen. Deshalb ist es wichtig, auf gemeinnützige Projekte im sozialen Bereich aufmerksam zu machen und sie auch zu fördern. Die Menschen, die dahinterstehen haben Anerkennung und Öffentlichkeit mehr als verdient. Die gibt ein Sozialpreis sehr erfolgreich, dessen Bewerbungsphase jetzt gestartet ist...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/36_sozialpreis2012-start.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/36_sozialpreis2012-start.mp3</guid>
	  <pubDate>Fri, 02 Sep 2011 07:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/36_sozialpreis2012-start.mp3" length="2208078" type="audio/mpeg" />
	</item>     
  
   <item>
	<title>Kein Frühstück, mittags Chips und abends Tiefkühlpizza: Spezielle Kochkurse für arme Kinder wollen gesunde Ernährung vermitteln...</title>
	<description>Morgens ohne Frühstück aus dem Haus, mittags eine Tüte Chips und abends eine Tiefkühlpizza: So oder ähnlich sieht der Speiseplan vieler Kinder aus ärmeren Verhältnissen aus. Viele essen nur selten Obst - und Gemüse kennen sie teilweise gar nicht. Das wollen spezielle Kochkurse für Arche-Kinder ändern und ihnen ein Bewusstsein für gesunde Ernährung geben.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/35_arche-kochkurs.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/35_arche-kochkurs.mp3</guid>
	  <pubDate>Mon, 08 Aug 2011 15:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/35_arche-kochkurs.mp3" length="1915924" type="audio/mpeg" />
	</item>   
  
   <item>
	<title>Eines von 600 ist betroffen: "Ich bin auch mit Diabetes stark!" Wie beeindruckend Kinder mit der Zuckerkrankheit umgehen...</title>
	<description>Eines von 600 Kindern in Deutschland hat Diabetes - Tendenz steigend. Heute lässt sich mit der Erkrankung fast normal leben, wenn sich die Kinder und die ganze Familie entsprechend darauf einstellen. Im Beitrag kommen drei Kinder sehr anschaulich zu Wort, die beeindruckend beschreiben, wie sie mit dem Diabetes umgehen und damit sicher auch anderen Kindern Mut machen: Milo (5), Vivien (10) und Max (14).</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/34_kinderdiabetes.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/34_kinderdiabetes.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 28 Jul 2011 12:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/34_kinderdiabetes.mp3" length="2086870" type="audio/mpeg" />
	</item>     
  
   <item>
	<title>Schwimmbad, Sauna, Hotel: Hauptsaison für Fußpilz hat begonnen: 1/3 aller Deutschen betroffen: Wo man ihn sich holt und was dagegen hilft...</title>
	<description>Was gibt es schöneres, als jetzt im Sommer einen Tag im Schwimmbad zu verbringen: Sonne, Wasser, Spaß und Entspannung. Allerdings sollten man beim Besuch im Schwimmbad etwas aufpassen, denn dort wartet schon jemand, der ganz versessen ist auf - Füße. Aktuell hat er schon die Füße von einem Drittel aller erwachsenen Deutschen besetzt, der Fußpilz.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/33_schwimmbad-saison.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/33_schwimmbad-saison.mp3</guid>
	  <pubDate>Wed, 29 Jun 2011 15:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/33_schwimmbad-saison.mp3" length="2163356" type="audio/mpeg" />
	</item>     
  
   <item>
	<title>Dieses Kribbeln mag keiner: Lippenherpes - kein Virus ist verbreiteter, 90% der Deutschen tragen ihn in sich</title>
	<description>Was glauben Sie, ist der am meisten verbreitete Virus? Vermutlich denken Sie jetzt an Erkältung oder eine Grippe. Das stimmt aber so nicht: 90 Prozent der Deutschen tragen ihn in sich: den Herpes-Virus. Bei circa 20 Prozent der Infizierten bricht er auch mehr oder weniger regelmäßig aus: Erst kribbelt es und dann sind wieder diese unangenehmen Lippenbläschen da. Und die kommen meist, wenn man sie gerade gar nicht braucht.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/32_lippenherpes.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/32_lippenherpes.mp3</guid>
	  <pubDate>Tue, 07 Jun 2011 10:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/32_lippenherpes.mp3" length="2063882" type="audio/mpeg" />
	</item>   
  
   <item>
	<title>Tag der Organspende am 4. Juni 2011: Fast alle sind dafür, doch immer noch tragen ¾ der Deutschen keinen Organspendeausweis</title>
	<description>Na, tragen Sie einen bei sich? Im Portemonnaie oder der Jackentasche vielleicht? Ich meine dieses kleine Papier, das Leben retten kann - genauer gesagt den Organspendeausweis. Obwohl die meisten Deutschen die Organspende gut finden, tragen ¾ keinen entsprechenden Ausweis bei sich. Vielleicht fehlt es einfach etwas an Informationen zu diesem sensiblen Thema. Die will der Tag der Organspende liefern, der am 4. Juni stattfindet.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/31_organspendetag.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/31_organspendetag.mp3</guid>
	  <pubDate>Mon, 23 May 2011 14:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/31_organspendetag.mp3" length="2131591" type="audio/mpeg" />
	</item>  
  
  <item>
	<title>Welt MS Tag am 25. Mai 2011: "Ich habe MS! Und keiner sieht es."</title>
	<description>"Ich habe MS! Und keiner sieht es." So lautet das Motto des denkwürdige Motto des Welt MS Tages, der am 25. Mai stattfindet. Rund 130.000 Menschen in Deutschland sind von der immer noch unheilbaren Multiple Sklerose betroffen. Und viele von ihnen müssen täglich nicht nur mit der MS, sondern auch mit Vorurteilen klarkommen.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/30_welt-ms-tag.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/30_welt-ms-tag.mp3</guid>
	  <pubDate>Fri, 20 May 2011 13:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/30_welt-ms-tag.mp3" length="1927627" type="audio/mpeg" />
	</item>  
  
    <item>
	<title>Anerkennung, wem Anerkennung gebührt: „Hilfe die wirkt“: Sozialpreis zeichnet Menschen aus, die anderen ehrenamtlich helfen...</title>
	<description>Die Entscheidung ist gefallen: Aus über 150 Projekten deutschlandweit wurden jetzt die drei Gewinner gekürt: "Vergiss mich nicht" kümmert sich um Patenschaften für Kinder von Suchtkranken und wurde mit Platz drei ausgezeichnet. Zweiter Sieger ist das Projekt "MediMobil", das Obdachlose und Bedürftige medizinisch versorgt. Den ersten Platz erhielt die Initiative "Paulinchen", die sich um brandverletzte Kinder kümmert...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/29_sozialpreis-gewinner.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/29_sozialpreis-gewinner.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 19 May 2011 14:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/29_sozialpreis-gewinner.mp3" length="1886249" type="audio/mpeg" />
	</item> 
  
   <item>
	<title>Lasst es glühen! Die Grill-Trends 2011: Fisch, Huhn und viel Gemüse...</title>
	<description>Von wegen blühende Blumen und frisch gemähtes Gras: Der wahre Duft des Sommers riecht eindeutig nach - gebratenen Steaks und Würstchen. Sie ahnen, wovon ich spreche - die Grill-Saison 2011 ist in vollem Gange. Im Beitrag mit zwei Umfragen erfahren Ihre Hörer die Grill- und Getränke-Trends der Saison 2011. Leicht muss es sein: Fisch, Huhn und viel Gemüse mit Dippsaucen...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/28_grilltrends.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/28_grilltrends.mp3</guid>
	  <pubDate>Mon, 09 May 2011 11:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/28_grilltrends.mp3" length="1924284" type="audio/mpeg" />
	</item> 
  
  <item>
	<title>Thymian, Salz, Pfeffer oder Sojasauce? Wie das Essen mit der richtigen Würze den besonderen Pfiff bekommt...</title>
	<description>Jeder Hobbykoch unter Ihnen wird das kennen: Ohne die richtige Würze fehlt auch dem besten Essen der Pfiff: Etwas mehr oder weniger Thymian, doch noch eine Prise Salz oder Pfeffer? Oder doch lieber ein Schuss natürlich gebraute Sojasauce? Immer mehr Köche entdecken die natürliche Würze als so genanntes „Allwürzmittel“, das zu fast jedem Essen passt.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/27_allwuerzmittel.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/27_allwuerzmittel.mp3</guid>
	  <pubDate>Fri, 06 May 2011 13:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/27_allwuerzmittel.mp3" length="1766295" type="audio/mpeg" />
	</item>  
  
<item>
	<title>Echte Frucht oder nur Aroma? Wo Erdbeere draufsteht, ist nicht immer Erdbeere drin: Woran man erkennt, was wirklich in Joghurt und Co steckt...</title>
	<description>Heidelbeere, Erdbeere oder Aprikose - nur einige Beispiele dafür, wonach ein Fruchtjoghurt schmecken kann. Allerdings bedeutet das noch lange nicht, dass auch wirklich eine entsprechende Frucht drin steckt. Oft spielen Aromen eine große Rolle, die für den Geschmack sorgen. Immer mehr Verbraucher wollen deshalb heute wissen, was genau zum Beispiel im Joghurt steckt.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/26_aromen.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/26_aromen.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 28 Apr 2011 12:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/26_aromen.mp3" length="1737038" type="audio/mpeg" />
	</item>  
  
<item>
	<title>Früher selbstverständlich, heute immer seltener: Gemeinsames Kochen und Essen in der Familie - warum das so wichtig ist und wie es wieder klappen kann...</title>
	<description>Früher war es selbstverständlich - heute findet es immer seltener statt, obwohl es sehr wichtig ist: das gemeinsame Essen der Familien. Oft fehlt es an der Zeit, um sich auszutauschen und zu unterhalten. Dabei ist es sehr wichtig, dass Kinder Zeit und Aufmerksamkeit geschenkt bekommen. Ein spezielles Kochbuch möchte dafür sorgen, dass Familien wieder häufiger mit Spaß zusammen kochen und dann gemeinsam essen...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/25_kochen.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/25_kochen.mp3</guid>
	  <pubDate>Mon, 18 Apr 2011 11:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/25_kochen.mp3" length="2074331" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>12 Millionen Deutsche sind jetzt betroffen: Heuschnupfen durch Pollen von Birke, Erle, Hasel und Ulme – was tun?</title>
	<description>Er ist für viele ja die schönste Jahreszeit überhaupt und weckt geradezu die Lebensgeister: der Frühling. Allerdings bringt er leider auch etwas mit sich, was rund 12 Millionen Deutsche so richtig nervt: Heuschnupfen. Verantwortlich dafür sind zurzeit vor allem die Pollen von Bäumen wie Birke, Erle, Hasel und Ulme. Im Sommer folgen dann die Gräser-Pollen. Den einen lassen sie völlig kalt, den anderen machen sie schier verrückt und sorgen für ständiges Niesen und verstopfte Nasen.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/24_heuschnupfen.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/24_heuschnupfen.mp3</guid>
	  <pubDate>Mon, 15 Apr 2011 13:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/24_heuschnupfen.mp3" length="2126158" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>120 Jahre Gebäck: Wie Kekse und Schokolade zusammen fanden...</title>
	<description>Kekse sind echte Entspannungshelfer: Mit ihnen können wir uns etwas Gutes tun und einfach mal abschalten. Oder andere verwöhnen. Kaum einer sagt „Nein“ zu dem kleinen Gebäck, denn fast jeder mag es – zum Beispiel zum Kaffee oder Tee. Und das ist nicht erst seit gestern so, sondern inzwischen seit genau 120 Jahren. Denn eine besonders leckere Erfindung feiert jetzt Jubiläum. </description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/23_kekse.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/23_kekse.mp3</guid>
	  <pubDate>Mon, 08 Apr 2011 12:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/23_kekse.mp3" length="1624189" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>Wer anderen hilft, verdient Anerkennung und Unterstützung: Sozialpreis ermittelt zehn Finalisten aus 152 besonderen Hilfsprojekten...</title>
	<description>Sie werden in unserer Gesellschaft immer wichtiger: Menschen, die sich uneigennützig für andere engagieren und helfen. Das gilt vor allem bei sozialer Arbeit im Gesundheitsbereich. Ein besonderer Sozialpreis fördert deshalb jetzt bereits zum zweiten Mal Initiativen und Projekte, die Kindern, Kranken oder auch Älteren effektiv helfen. Jetzt stehen die zehn Finalisten fest, die aus bundesweit 152 eingereichten Projekten von einer Jury ausgewählt wurden.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/22_finalrunde.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/22_finalrunde.mp3</guid>
	  <pubDate>Mon, 28 Feb 2011 09:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/22_finalrunde.mp3" length="2013309" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>Deutschland ist Europameister - im Übergewicht: 66% der Männer und 50% der Frauen sind betroffen +++ Wie wichtig ist ein ausgeglichener Stoffwechsel, um abzunehmen?</title>
	<description>Deutschland ist Europameister - nicht im Fußball oder Handball, sondern im Übergewicht: Zwei Drittel der Männer und rund die Hälfte der Frauen haben zu viele Pfunde auf den Hüften. Um schlanker zu werden und auch zu bleiben, ist eins entscheidend, da sind sich die Experten einig: der eigene Stoffwechsel.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/21_stoffwechsel.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/21_stoffwechsel.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 24 Feb 2011 10:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/21_stoffwechsel.mp3" length="2140786" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>Weg mit dem Winterspeck! Was gegen die lästigen Pfunde helfen kann...</title>
	<description>Es ist jedes Jahr das Gleiche: Pünktlich zum Jahresbeginn merken wir erst einmal, wie viel wir uns die letzten Wochen angefuttert haben. Zeit also den Winterspeck wieder loszuwerden. Aber wie sagt man seinen lästigen Pfunden am besten den Kampf an?</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/20_fit.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/20_fit.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 03 Feb 2011 11:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/20_fit.mp3" length="1980290" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>Für ein gutes Bauchgefühl und gegen den Winterspeck: Gesund snacken mit Trockenfrüchten</title>
	<description>Äpfel, Aprikosen, Birnen, Bananen, Feigen – oder Pflaumen. Trockenfrüchte sind beliebt und längst nicht mehr nur Studentenfutter. Ob als Snack für zwischendurch oder im Hauptgericht: Vor allem getrocknete Pflaumen sorgen für ein gutes Bauchgefühl und können sogar helfen, lästige Pfunde des Winterspecks loszuwerden...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/19_pflaumen.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/19_pflaumen.mp3</guid>
	  <pubDate>Fri, 14 Jan 2011 09:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/19_pflaumen.mp3" length="1980290" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>Der Ess-Tipp: Kochen mit natürlich gebrauter Sojasauce</title>
	<description>Ob zuhause, in der Küche oder im Restaurant: Irgendwann hält sie mit Sicherheit jeder einmal in der Hand: Diese kleine Flasche mit ihrer geschwungenen Silhouette, die schlicht, zeitlos und elegant zugleich ist. Sie ist gefüllt mit natürlich gebrauter Sojasauce und steht auf Millionen Tischen in aller Welt. Selbst ins Museum of Modern Art hat sie es geschafft. Jetzt feiert die Designflasche ein besonderes Jubiläum...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/18_dispenser.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/18_dispenser.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 13 Jan 2011 08:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/18_dispenser.mp3" length="2168372" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>2 bis 4 Stunden putzen die Deutschen im Schnitt pro Woche, aber richtig? Internationale Hygienestudie zeigt, wo Keime und Schmutz wirklich sitzen</title>
	<description>Viele tun es, manche täglich, die meisten gründlich - doch nicht immer hat das Putzen in den eigenen vier Wänden den gewünschten Effekt. Was sauber aussieht, ist häufig trotzdem mit Keimen belastet, so das Ergebnis der aktuellen internationalen Hygienestudie 2010. Dabei lebt es sich gesünder, wenn es sauber ist und so Viren, Bakterien und Co keine Chance haben. Wie es auf den Oberflächen wirklich aussieht, dazu mehr im Podcast...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/17_hygiene.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/17_hygiene.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 16 Dec 2010 08:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/17_hygiene.mp3" length="2157085" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>Aktuelle Studie: Warum es fast 90 Prozent nicht schaffen, ihre guten Vorsätze fürs neue Jahr durchzuhalten</title>
	<description>Fast 90 Prozent aller guten Vorsätze, die wir uns jede Silvesternacht fest vornehmen, lösen sich leider im neuen Jahr wieder auf wie Seifenblasen. Das hat eine Studie des Instituts für Demoskopie herausgefunden. Doch warum ist das eigentlich so?</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/16_gute_vorsaetze.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/16_gute_vorsaetze.mp3</guid>
	  <pubDate>Mon, 13 Dec 2010 08:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/16_gute_vorsaetze.mp3" length="2124068" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>Ein echter Klassiker zu Weihnachten: Der festliche Putenbraten</title>
	<description>Weihnachten kommt immer näher und viele überlegen jetzt schon, was sie ihren Lieben nicht nur schenken sondern auch servieren wollen. Als klassisches Lieblingsgericht landet die Pute bei vielen zum Fest auf dem Tisch...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/15_festtagsbraten.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/15_festtagsbraten.mp3</guid>
	  <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 09:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/15_festtagsbraten.mp3" length="1658462" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>Umfrage Institut für Demoskopie Allensbach: Friede, Freude, Gänsebraten? Was stresst Sie in der Weihnachtszeit?</title>
	<description>Es soll ja eigentlich das Fest der Liebe und der Besinnung sein: Weihnachten. Doch leider schwirrt jedem fünften etwas ganz anderes durch den Sinn: Stress. Das Institut für Demoskopie Allensbach wollte deshalb jetzt in einer aktuellen Umfrage einmal herausfinden, was uns denn so stresst. Oder anders gefragt: Was stößt Ihnen am meisten auf in der Weihnachtszeit?</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/14_weihnachtsstress.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/14_weihnachtsstress.mp3</guid>
	  <pubDate>Tue, 30 Nov 2010 14:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/14_weihnachtsstress.mp3" length="1752502" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>Emnid und forsa-Umfragen: Gentechnik? Nein danke! Mehrheit der Deutschen lehnt gentechnisch veränderte Lebensmittel ab und wünscht sich bessere Kennzeichnung</title>
	<description>Es ist ein Dauerthema, das immer wieder die Gemüter erhitzt: die Gentechnik. Im Zusammenhang mit Lebensmitteln ist die Meinung dazu allerdings eindeutig: Nach einer Emnid-Umfrage lehnt sie die überwiegende Mehrheit der Bundesbürger zum Beispiel bei Milch, Fleisch und Eiern ab. Und rund 80 Prozent wünschen sich in einer weiteren forsa-Umfrage eine Kennzeichnung der Lebensmittel mit einem „Ohne Gentechnik-Siegel“. Mehr Infos im Podcast...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/13_gentechnik.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/13_gentechnik.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 04 Nov 2010 13:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/13_gentechnik.mp3" length="1967333" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>Leckere Herbstküche: Bratäpfel, Maronen, Zwiebelkuchen und Putenfleisch</title>
	<description>Als Christoph Kolumbus Amerika entdeckte, brachte er auf der Heimreise auch ein neues Geflügel mit nach Europa: die Pute. Anfangs war die so wertvoll, dass es sie nur am königlichen Hof zu essen gab. Das ist natürlich inzwischen anders. Gerade jetzt im Herbst und Winter landet Putenfleisch ganz klassisch bei vielen auf dem Teller und das nicht nur als Truthahn zu Weihnachten...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/12_pute.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/12_pute.mp3</guid>
	  <pubDate>Wed, 27 Oct 2010 12:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/12_pute.mp3" length="1655954" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>Östrogen gegen Testosteron: Warum Frauen häufiger an Kopfschmerzen leiden als Männer...</title>
	<description>Wenn jemand verliebt ist, spielen die Hormone verrückt. Dieser Spruch zeigt sehr gut, wie sehr uns Hormone beeinflussen: Sie machen uns glücklich oder traurig, steuern Vorgänge im Körper. Und manchmal sorgen die kleinen Moleküle auch dafür, dass wir uns krank fühlen oder Schmerzen haben. Frauen nehmen diese - intensiver und differenzierter wahr als Männer...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/11_hormone.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/11_hormone.mp3</guid>
	  <pubDate>Fri, 22 Oct 2010 11:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/11_hormone.mp3" length="1753756" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>Rekord-Import von 5.300 Tonnen: Wilde Blaubeeren immer beliebter</title>
	<description>Sie sind klein, rund, natürlich sehr blau und äußerst beliebt: wilde Blaubeeren. Im vergangenen Jahr stieg der Import der Früchte aus Nordamerika auf Rekordniveau. Damit liegen wir Deutschen jetzt weltweit auf Platz 2, hinter den USA und vor Japan. Für uns ist das Anlass genug, mal bei Ihnen nachzufragen, wie Sie sich die wilden Blaubeeren am liebsten schmecken lassen. Irgendwo müssen die vielen Beeren ja schließlich bleiben...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/10_blaubeeren.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/10_blaubeeren.mp3</guid>
	  <pubDate>Wed, 20 Oct 2010 12:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/10_blaubeeren.mp3" length="1926373" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>"Ich fühl mich wohl!" - Wie Düfte unser Leben beeinflussen...</title>
	<description>Düfte und Gerüche sind eine ganz wichtige Sache im Leben: Sie entscheiden zum Beispiel darüber, ob wir jemanden sympathisch finden oder nicht. Oder auch darüber, ob wir uns wohlfühlen oder eben nicht. Oft passiert dies ganz unbewusst, zum Beispiel wenn wir einen Duft als angenehm empfinden. Wenn das der Fall ist, kann das sogar gegen Schmerzen helfen...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/09_duft.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/09_duft.mp3</guid>
	  <pubDate>Mon, 18 Oct 2010 14:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/09_duft.mp3" length="1899624" type="audio/mpeg" />
	</item>
	
	<item>
	<title>Vitamine, Sonnenlicht, raus an die frische Luft: Wie wir uns jetzt fit machen für die Erkältungszeit in Herbst und Winter</title>
	<description>Die Sonne ist ja für viele ein wahres Lebenselixier: Sie sorgt für gute Laune, verschönert uns den Tag und - was viele nicht wissen - sie ist auch, richtig dosiert, gut für die Gesundheit. Durch ihr Licht bilden wir im Körper Vitamin D, das so genannte Sonnenvitamin, was unsere Abwehrkräfte stärkt.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/08_erkaeltungszeit.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/08_erkaeltungszeit.mp3</guid>
	  <pubDate>Tue, 05 Oct 2010 10:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/08_erkaeltungszeit.mp3" length="2022504" type="audio/mpeg" />
	</item>
	
	<item>
	<title>Deutscher Lungentag 2010: Zielgerichtete Therapie macht Hoffnung bei Lungenkrebs...</title>
	<description>Es gibt Hoffnung für Lungenkrebspatienten. Keine andere Krebsart fordert mehr Opfer: Jedes Jahr erkranken etwa 46.000 Patienten. Darunter auch Menschen, die ihr ganzes Leben lang keine Zigarette angerührt haben. Eine neu in die Leitlinien für Lungenkrebs aufgenommene, also von Experten empfohlene Therapie, macht Hoffnung. Sie zeigt gute Wirkung bei ganz bestimmten Patienten.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/07_lungenkrebs.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/07_lungenkrebs.mp3</guid>
	  <pubDate>Wed, 29 Sep 2010 12:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/07_lungenkrebs.mp3" length="1923448" type="audio/mpeg" />
	</item>
	
	<item>
	<title>Wenn die Haarpracht Stück für Stück verloren geht: Tabuthema Haarausfall bei Frauen</title>
	<description>Durchschnittlich hat jeder Mensch 85.000 - 100.000 Haare auf dem Kopf. Aber schauen Sie sich doch mal um, oft sind es viel weniger. Haarausfall ist ein Phänomen, das auch Frauen fürchten. Meist leiden sie unter hormonell erblich bedingtem Haarausfall, der mit Beginn der Wechseljahre verstärkt auftritt...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/06_haarausfall.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/06_haarausfall.mp3</guid>
	  <pubDate>Mon, 27 Sep 2010 09:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/06_haarausfall.mp3" length="2081436" type="audio/mpeg" />
	</item>
	
	<item>
	<title>Alkohol, Puder, Quark? Was wirklich hilft bei kleineren Verletzungen...</title>
	<description>Es ist meist schnell passiert: Der Schnitt in den Finger beim Brotschneiden, der Kratzer beim Streicheln der Katze oder die kleine Schürfwunde beim Sport. Ein unachtsamer Moment reicht oft aus, um sich eine so genannte Bagatellverletzung zu holen. So klein die auch sein mögen, sie richtig zu behandeln ist wichtig...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/05_verletzungen.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/05_verletzungen.mp3</guid>
	  <pubDate>Fri, 17 Sep 2010 09:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/05_verletzungen.mp3" length="1734530" type="audio/mpeg" />
	</item>
	
	<item>
	<title>Weltkindertag 2010: 'Mehr Respekt für Kinder'</title>
	<description>Weltweit findet er in 145 Ländern statt und am 20. September auch bei uns: der Weltkindertag. Das Motto lautet dieses Jahr: „Respekt für Kinder“. Kinder sollen die Beachtung und die Aufmerksamkeit bekommen, die sie verdienen. Genauso wichtig ist aber auch eine gute Gesundheit. Und hier mangelt es offenbar vor allem bei Kindern aus sozial schwachen Familien...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/04_kindertag.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/04_kindertag.mp3</guid>
	  <pubDate>Fri, 10 Sep 2010 08:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/04_kindertag.mp3" length="2108186" type="audio/mpeg" />
	</item>
	
	<item>
	<title>Viele helfen uneigennützig: Sozialpreis honoriert soziales Engagement im Gesundheitsbereich – Bewerbungsphase gestartet...</title>
	<description>Kennen Sie zufällig ein Projekt, in dem sich Menschen für Andere sozial einsetzen? Das zum Beispiel jemandem hilft, der krank oder älter ist – sich vielleicht auch um gefährdete oder behinderte Kinder kümmert? Und das alles ganz uneigennützig? Dann sollten Sie diese Initiative vorschlagen – vorschlagen für einen Sozialpreis...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/03_bewerbungsrunde.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/03_bewerbungsrunde.mp3</guid>
	  <pubDate>Tue, 07 Sep 2010 12:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/03_bewerbungsrunde.mp3" length="2050925" type="audio/mpeg" />
	</item>
	
	<item>
	<title>10 Jahre Infotelefon Organspende: Ein persönliches Gespräch ist durch nichts zu ersetzen...</title>
	<description>52 Gespräche am Tag: Das Infotelefon Organspende gibt vielen Menschen eine wichtige Entscheidungshilfe. Jetzt feiert es seinen 10. Geburtstag. Seit 2000 ist das Infotelefon Organspende eine wichtige Anlaufstelle für alle, die sich über die Themen Organspende und Transplantation informieren wollen...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/02_infotelefon.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/02_infotelefon.mp3</guid>
	  <pubDate>Wed, 18 Aug 2010 13:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/02_infotelefon.mp3" length="2138697" type="audio/mpeg" />
	</item>
	
	<item>
	<title>Von Aubergine bis Zucchini: Leckeres Grillen mit Gemüse</title>
	<description>'Fleisch ist mein Gemüse' - für Grillprofis gilt das schon immer. Doch wer für Abwechslung auf Rost und Tellern sorgt, der lässt von Aubergine bis zur Zucchini jetzt alles schmoren, was ihm unter die Grillzange kommt. Der Geheimtipp für gegrilltes Gemüse auf dem Rost: Natürlich gebraute Sojasoße...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/gue/01_gemuese.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/gue/01_gemuese.mp3</guid>
	  <pubDate>Mon, 16 Aug 2010 10:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/gue/01_gemuese.mp3" length="1035702" type="audio/mpeg" />
	</item>
	
</channel>
</rss>