<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
	<title>podformation 'Lifestyle &amp; Buntes' - podcast via medien-informationsdienst</title>
	<link>http://www.podformation.de</link>
	<description>Der RSS-Feed zum Abonnieren von podformation - podcast via medien-informationsdienst</description>
	<language>de</language>
	<copyright>Copyright by medien-informationsdienst GmbH 2010</copyright>
	<lastBuildDate>Mon, 04 Jun 2012 16:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <category>International</category>
  <webMaster>elzer@medieninfo.de (Birgit Elzer)</webMaster>
     <image>
        <url>http://www.podformation.de/podcast/podformation_lub.jpg</url>
        <title>podformation 'Lifestyle &amp; Buntes' - podcast via medien-informationsdienst</title>
        <link>http://www.podformation.de</link>
        <description>podformation Cover</description>
     </image>
  <atom:link href="http://www.podformation.de/podcast/feed_lub.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

  <itunes:owner>
  <itunes:name>podformation</itunes:name>
  <itunes:email>podformation@medieninfo.de</itunes:email>
  </itunes:owner>
  <itunes:author>podformation</itunes:author>
  <itunes:image href="http://www.podformation.de/podcast/podformation_lub.jpg" />
  <itunes:category text="Kids &amp; Family">
  </itunes:category>
  <itunes:category text="TV &amp; Film">
  </itunes:category>
  <itunes:category text="Society &amp; Culture">
  <itunes:category text="Places &amp; Travel" />
  </itunes:category>
  
<itunes:new-feed-url>http://www.podformation.de/podcast/feed_lub.xml</itunes:new-feed-url>
  <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
  <itunes:summary>podformation bietet Ihnen Audio-Tipps und Infos rund um den Bereich Lifestyle &amp; Buntes</itunes:summary>

 <item>
	<title>Einmal noch in Freiheit feiern: Junggesellenabschiede sind mega-in</title>
	<description>Heiraten ist wieder in. Doch bevor es unter die Haube geht, darf auch er nicht fehlen: der Junggesellenabschied. Dieser letzte wilde Abend in Freiheit ist absolut im Trend - sei es für die zukünftige Braut oder den Bräutigam. Wer heute Junggesellenabschied feiert, möchte immer häufiger etwas Besonderes und Neues erleben und schnappt sich kurzerhand die besten Freundinnen oder Freunde und dann nichts wie ab in den Flieger.</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/47_junggesellenabschied.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/47_junggesellenabschied.mp3</guid>
	  <pubDate>Mon, 04 Jun 2012 16:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/47_junggesellenabschied.mp3" length="1996173" type="audio/mpeg" />
	</item>      
  
 <item>
	<title>Die Fußball-EM 2012 in Polen und der Ukraine: "Anstoß zum Frieden"</title>
	<description>Es ist das dritte Mal, dass eine Fußball-Europameisterschaft gleich in zwei Ländern über den Rasen geht: 2000 in den Niederlanden und Belgien, 2008 in Österreich und der Schweiz. Und jetzt dreht sich bis zum 1. Juli in Polen und der Ukraine drei Wochen lang alles rund um den Fußball. Doch nicht nur darum, denn Polen und die Ukraine sind geschichtlich betrachtet zwei besondere Länder. Was hinter der Aktion "Anstoß zum Frieden" steckt, alle Details im Podcast...</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/46_fussball-em.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/46_fussball-em.mp3</guid>
	  <pubDate>Wed, 30 May 2012 11:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/46_fussball-em.mp3" length="1959810" type="audio/mpeg" />
	</item>    
  
 <item>
	<title>Von wegen "Schnee von gestern": Großvater, Vater, Ehemann, Bruder verzweifelt gesucht! Am 8. Mai 1945 endete der Zweite Weltkrieg in Europa...</title>
	<description>"Großvater, Vater, Ehemann oder auch Bruder - verzweifelt gesucht": Das könnte auch das Motto sein des 8. Mais. An diesem Tag endete 1945 der Zweite Weltkrieg in Europa. Und auch wenn das 67 Jahre her ist, handelt es sich keineswegs um "Schnee von gestern", denn bis heute sind etwa 1 1/2 Millionen Menschen nach wie vor vermisst. Ein Tag, der sicher zum Nachdenken anregt.</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/45_kriegsende.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/45_kriegsende.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 26 Apr 2012 10:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/45_kriegsende.mp3" length="2420401" type="audio/mpeg" />
	</item>        
  
 <item>
	<title>Manchmal werden Ideen ganz groß: Projekt "WorldCitizen" für mehr Toleranz und Dialog zwischen den Kulturen wird zum Hit</title>
	<description>Manchmal kann aus einer guten Idee eine ganz große Sache werden. Wichtig ist dabei die richtige Unterstützung und möglichst viel Aufmerksamkeit. Wenn dann noch etwas Glück hinzukommt, kann das sogar soweit führen, dass ein weltbekannter Musiker spontan sagt: "Ich mache mit".</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/44_worldcitizen.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/44_worldcitizen.mp3</guid>
	  <pubDate>Tue, 24 Apr 2012 15:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/44_worldcitizen.mp3" length="1946435" type="audio/mpeg" />
	</item>        
  
 <item>
	<title>Atmosphäre, Musik, Drinks, Clubs, Service, die Leute? Aktuelle Umfrage: Was ist Ihnen wichtig, wenn Sie ausgehen und sich ins Nachtleben stürzen?</title>
	<description>Wer die ganze Woche lang hart arbeitet, der hat sich am Wochenende eines redlich verdient: Spaß. Und das bedeutet für viele Deutsche wegzugehen und sich ins Nachtleben zu stürzen, also in die Clubs, Bars, Restaurants und so weiter. Was ihnen dabei wichtig ist und was ein guter Club im Nightlife bieten muss, hat jetzt eine aktuelle Umfrage herausgefunden, die es so noch nie gab.</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/43_nachtleben.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/43_nachtleben.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 14:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/43_nachtleben.mp3" length="2108186" type="audio/mpeg" />
	</item>         
  
 <item>
	<title>Bitte lächeln! Deutschlands witzigstes Familienfoto ist gekürt...</title>
	<description>Über sechs Wochen konnten Familien Bilder im Internet hochladen, die gerne lustige, seltsame oder schräge Situationen festhielten, Hauptsache witzig. Denn eins ist klar: Jede Familie sollte ein gemeinsames Foto haben, auf dem am besten viel gelacht wird. Eine Jury unter dem Vorsitz der vierfachen Mutter Dana Schweiger wählte dann das Foto der witzigsten Familie Deutschlands aus.</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/42_familienfoto.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/42_familienfoto.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 29 Mar 2012 13:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/42_familienfoto.mp3" length="1777580" type="audio/mpeg" />
	</item>        
  
 <item>
	<title>Wichtiges Jubiläum: 20 Jahre Kinderrechte in Deutschland</title>
	<description>Was glauben Sie, seit wann haben Kinder in Deutschland verbriefte Rechte? Zum Beispiel auf Bildung, Gesundheit oder eine gewaltfreie Erziehung. Überraschenderweise ist das erst seit genau 20 Jahren der Fall. 1992 unterzeichnete die Bundesrepublik Deutschland ganz offiziell die UN-Kinderrechtskonvention. Weil diese Rechte aber trotzdem oft alles andere als selbstverständlich sind, stehen sie zurzeit in einigen unserer Grundschulen auf dem Lehrplan. In besonderen Unterrichtsstunden wird den Kindern gezeigt, welche Rechte sie eigentlich haben.</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/41_kinderrechte.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/41_kinderrechte.mp3</guid>
	  <pubDate>Fri, 16 Mar 2012 10:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/41_kinderrechte.mp3" length="2260741" type="audio/mpeg" />
	</item>      
  
 <item>
	<title>"Ein Kick. Ein Trick": Spielfreudigster und trickreichster Hobbykicker Deutschlands gesucht…</title>
	<description>Die Fußball-Bundesliga: Millionen Fans freuen sich auf die Wochenenden, um spannende Spiele Ihres Lieblingsvereins zu verfolgen. Ob zu Hause vor dem Fernseher oder live im Stadion, clevere Spielzüge und Tricks der Profi-Kicker sorgen für Begeisterung. Doch nicht nur die Fußball-Idole haben was drauf, auch viele Fans und Freizeit-Kicker können was am Ball. Und das dürfen sie jetzt im Rahmen der Aktion "Ein Kick. Ein Trick" auch mal aller Welt zeigen.</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/40_ein_kick_ein_trick.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/40_ein_kick_ein_trick.mp3</guid>
	  <pubDate>Tue, 13 Mar 2012 15:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/40_ein_kick_ein_trick.mp3" length="2083526" type="audio/mpeg" />
	</item>       
  
 <item>
	<title>Aktuelle forsa-Umfrage: Augen, Haare, Beine, Po oder das Lächeln? Was gefällt Ihnen an Ihrem Partner besonders gut?</title>
	<description>Entschuldigung, aber ich bin jetzt mal etwas indiskret: Sind Sie eigentlich zufrieden mit Ihrem Körper? Und was gefällt Ihnen an Ihrem Partner besonders gut? Und mit welchem Promi gehen Sie am liebsten in die Sauna? Das sind einige der Fragen, die jetzt eine aktuelle forsa-Umfrage stellte. Und auch wenn es darin nur um Äußerlichkeiten geht, sind die Antworten doch nicht weniger spannend, oder?</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/39_koerper-umfrage.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/39_koerper-umfrage.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 15:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/39_koerper-umfrage.mp3" length="1935569" type="audio/mpeg" />
	</item>      
  
 <item>
	<title>Weil Kinder unsere Zukunft sind: Programm "Anschwung für frühe Chancen" will frühkindliche Förderung verbessern und ausbauen...</title>
	<description>Kinder sind unsere Zukunft und es ist sehr wichtig, sie schon von kleinauf zu unterstützen und zu fördern. Das ist das Ziel des Programms "Anschwung für frühe Chancen". Es ist eine gemeinsame Aktion des Bundesfamilienministeriums und der Deutschen Kinder- und Jugendstiftung. In vielen Städten, Landkreisen und Gemeinden sollen die Angebote für Kinder verbessert und ausgebaut werden.</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/38_anschwung.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/38_anschwung.mp3</guid>
	  <pubDate>Tue, 06 Mar 2012 10:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/38_anschwung.mp3" length="1985724" type="audio/mpeg" />
	</item>       
  
 <item>
	<title>Die ersten Blüten des neuen Jahres: Trendpflanze Gelbe Magnolie</title>
	<description>Mit dem nahenden Frühling beginnt für viele endlich wieder die Gartenzeit. Und das heißt auch, durch neue Pflanzen für Farbe zu sorgen. Im Trend dieses Jahr liegt hier eine ganz besondere Schönheit, die garantiert zum Star in Ihrem Garten wird und schon blüht, bevor der Frühling beginnt: die gelbe Magnolie.</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/37_magnolien.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/37_magnolien.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 01 Mar 2012 15:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/37_magnolien.mp3" length="1760026" type="audio/mpeg" />
	</item>     
  
 <item>
	<title>Mit Silberlöffeln fing es an: 400 Jahre staatliche Lotterie in Deutschland</title>
	<description>Was für ein Jubiläum. Was tippen Sie: Wann wurde die erste staatliche Lotterie in Deutschland ausgerufen? Sie wissen schon - Millionengewinne, Traumreisen, Jackpot und so. Ich sag‘s Ihnen: Vor genau 400 Jahren, also im Jahre 1612. Zu gewinnen gab es anfangs Silberlöffel, Pokale und auch Geld. Doch nicht nur die Gewinne sollten damals die Leute zum Mitspielen bewegen, sondern noch etwas ganz anderes.</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/36_staatslotterie.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/36_staatslotterie.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 23 Feb 2012 15:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/36_staatslotterie.mp3" length="2080600" type="audio/mpeg" />
	</item>      
  
 <item>
	<title>2 1/2 Millionen Studenten, überfüllte Unis und zu wenig Zimmer: Initiative "Bildung statt Miete" bietet kostenlose Studi-Zimmer fürs Sommersemester</title>
	<description>Die deutschen Unis platzen aus allen Nähten, selten gab es so viele Studenten wie jetzt. Das liegt vor allem am doppelten Abiturjahrgang und am Wegfall der Wehrpflicht. Rund 2 1/2 Millionen Studenten müssen sich die Plätze in den hoffnungslos überfüllten Hörsälen teilen. Es fehlt aber nicht nur an Sitzplätzen mit Sicht auf den Dozenten, sondern vor allem auch an bezahlbaren Zimmern, gerade auch für die 500.000 Erstsemester. Hier will das Projekt "Bildung statt Miete" helfen.</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/35_studentenzimmer.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/35_studentenzimmer.mp3</guid>
	  <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 11:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/35_studentenzimmer.mp3" length="2189688" type="audio/mpeg" />
	</item>      
  
 <item>
	<title>Jeder Jugendliche hat was drauf: Programm "Think Big" fördert Ideen und geht in die zweite Runde - Motto: "Denkt groß, legt los!"</title>
	<description>Jeder Jugendliche, egal aus welchem Umfeld er kommt, hat was drauf, hat Talente und Ideen. Woran es manchmal mangelt, ist eine Chance, das anderen auch zu zeigen. Und nicht selten fehlt es an ein paar guten Tipps und dem nötigen Geld. Genau das will das bundesweite Programm "Think Big" ändern, deren Schimherrin Bundesfamilienministerin Kristina Schröder ist. Es hilft jungen Leuten von 14 bis 25 dabei, ihre eigenen Projektideen umzusetzen. Jetzt geht das Programm in die zweite Runde.</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/34_thinkbig.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/34_thinkbig.mp3</guid>
	  <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 12:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/34_thinkbig.mp3" length="2181746" type="audio/mpeg" />
	</item>    
  
 <item>
	<title>100 Jahre im Namen der Freiheit: "African National Congress/ANC": Eine der bekanntesten Parteien der Welt feiert Geburtstag...</title>
	<description>Politische Parteien gibt es unzählige, doch diese ist sicher eine der weltweit bekanntesten: der African National Congress, kurz ANC. Gegründet als Freiheitsbewegung kämpfte der ANC für eine faire Behandlung und Gleichberechtigung aller Südafrikaner. Einer der bekanntesten Präsidenten ist Nelson Mandela. Und jetzt feiert die Partei ihren 100. Geburtstag.</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/33_anc.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/33_anc.mp3</guid>
	  <pubDate>Mon, 09 Jan 2012 16:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/33_anc.mp3" length="2213929" type="audio/mpeg" />
	</item>     
  
 <item>
	<title>Silvester-Umfrage 2011: Chinaböller, Raketen, Knallfrösche: Wie lassen Sie es krachen in der Silvesternacht?</title>
	<description>Bald ist Silvester und eine aktuelle Umfrage hat jetzt herausgefunden, ob und wie es die Deutschen in der Silvesternacht krachen lassen. Soll heißen, wer kauft Böller, wie viel wird dafür ausgegeben und in welchen Regionen des Landes wird besonders gern das neue Jahr mit Chinaböller, Rakete, Knallfrosch und Co. begrüßt.</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/32_silvesterboeller.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/32_silvesterboeller.mp3</guid>
	  <pubDate>Fri, 30 Dec 2011 12:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/32_silvesterboeller.mp3" length="1962318" type="audio/mpeg" />
	</item>      
  
 <item>
	<title>Wie feiert Europa Weihnachten? Große internationale Umfrage zum Fest der Familie...</title>
	<description>Weihnachten ist das Fest der Familie und der Besinnlichkeit. Und das ist natürlich nicht nur in Deutschland so, sondern auch in anderen europäischen Ländern. Eine länderübergreifende GfK-Umfrage hat jetzt herausgefunden, wie und vor allem wo Europa am liebsten Weihnachten feiert. Und eines kann ich Ihnen sagen - zumindest im Angesicht des Weihnachtsmannes herrscht in Europa offenbar große Einigkeit.</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/31_weihnachten-umfrage.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/31_weihnachten-umfrage.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 15 Nov 2011 14:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/31_weihnachten-umfrage.mp3" length="2099409" type="audio/mpeg" />
	</item>    
  
 <item>
	<title>"Wir Kinder haben Rechte!" Internationaler Weltkindertag 2011</title>
	<description>"Die Welt gehört in Kinderhände!" Das hat schon Herbert Grönemeyer in seinem Song "Kinder an die Macht" gefordert. Am 20. November gehört den Jüngsten wenigstens schon mal ein ganzer Tag - eben der Internationale Weltkindertag. Der dreht sich um die universellen Rechte der Kinder, die leider noch immer in weiten Teilen der Erde keine Anerkennung finden.</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/30_weltkindertag.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/30_weltkindertag.mp3</guid>
	  <pubDate>Mon, 14 Nov 2011 11:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/30_weltkindertag.mp3" length="2265756" type="audio/mpeg" />
	</item>   
  
 <item>
	<title>Internationaler Tag der Kinderrechte am 20. November: Jedes der 2,2 Milliarden Kinder dieser Welt hat Rechte!</title>
	<description>Am 20. November ist der Internationale Tag der Kinderrechte. Ins Leben gerufen wurde er 1989 von UNICEF und den Vereinten Nationen. Sie unterzeichneten eine wichtige Konvention, die die Grundrechte aller Kinder dieser Welt zu Papier brachte. Dazu zählen beispielsweise das Recht auf Bildung, auf eine eigene Meinung sowie das Recht auf Spiel und Freizeit, auf Erziehung ohne Gewalt und auf eine gute Gesundheitsvorsorge.</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/29_kinderrechte.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/29_kinderrechte.mp3</guid>
	  <pubDate>Fri, 11 Nov 2011 16:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/29_kinderrechte.mp3" length="2044656" type="audio/mpeg" />
	</item>     
  
 <item>
	<title>Eine Erinnerung für die Ewigkeit: So gelingt das perfekte Familienfoto...</title>
	<description>Ich wette mal, Sie haben auch eins. Es ist ja auch etwas ganz besonderes - das Familienfoto. Irgendwann kommt der Moment, in dem sich alle versammeln und "Cheese" sagen. Das kann im professionellen Fotostudio sein, einfach zu Hause oder auch gerne im Urlaub. Auf jeden Fall ist das Bild eine wichtige Erinnerung fürs Leben und sollte deshalb auch gelingen. Damit Ihr Familienfoto ein Erfolg wird, haben wir ein paar Tipps gesammelt.</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/28_foto-wettbewerb.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/28_foto-wettbewerb.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 03 Nov 2011 16:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/28_foto-wettbewerb.mp3" length="2068062" type="audio/mpeg" />
	</item>      
  
<item>
	<title>Sechs Teams, elf Mann an Bord, neun Monate unterwegs, einmal um den Globus: Härteste Segelregatta der Welt startet...</title>
	<description>Sind Sie vielleicht schon mal gesegelt? So ganz beschaulich über einen See oder so? Vergessen Sie‘s! Am 29. Oktober startet die härteste Hochsee-Regatta der Welt, die als eines der anspruchsvollsten Rennen überhaupt gilt. Sie verläuft einmal quer über den Globus von Spanien bis Irland und verlangt von den sechs Segelteams mit je elf Mann an Bord wirklich alles ab.</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/27_ocean_race.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/27_ocean_race.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 08:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/27_ocean_race.mp3" length="2003278" type="audio/mpeg" />
	</item>     
  
<item>
	<title>Augen zu und lauschen: Hörbücher sind gefragter denn je</title>
	<description>Ein Buch zu lesen ist für viele Erholung pur, gleiches gilt für die Variante zum Hören. Hörbücher sind nicht nur nach wie vor absolut im Trend, sondern haben vor allem einen Vorteil: Man muss nichts weiter tun, als die Augen zu schließen und zu lauschen. Und wenn dann noch bekannte Stimmen zu hören sind, wird's noch interessanter. So wie zum Beispiel bei der Hörbuchreihe "Starke Stimmen", die jetzt in die fünfte Runde geht und in der nur Promis zu hören sind.</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/26_starke_stimmen.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/26_starke_stimmen.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 12:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/26_starke_stimmen.mp3" length="2090213" type="audio/mpeg" />
	</item>     
  
<item>
	<title>Ideen umsetzen helfen, Selbstbewusstsein stärken: Aktion "Think Big" fördert lokale Eigeninitiative von Jugendlichen - Motto: "Mein Kiez. Meine Idee"</title>
	<description>In jedem Jugendlichen stecken Talente und Begabungen. Genau das will die bundesweite Aktion "Think Big" ändern, deren Schimherrin Bundesfamilienministerin Kristina Schröder ist. Die Aktion gibt jungen Leuten von 14 bis 25 die Möglichkeit, Ideen umzusetzen und der Öffentlichkeit zu zeigen, was sie drauf haben. Das Motto ist: "Mein Kiez. Meine Idee".</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/25_thinkbig.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/25_thinkbig.mp3</guid>
	  <pubDate>Tue, 09 Aug 2011 14:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/25_thinkbig.mp3" length="2131591" type="audio/mpeg" />
	</item>      
  
<item>
	<title>Das ist wirklich Kult: NIVEA feiert 100. Geburtstag</title>
	<description>Ihr Name stammt aus dem lateinischen: "Nix" oder "nivis" bedeutet dabei so viel wie Schnee. Und auch wenn wir zurzeit Sommer haben, die bekannteste Hautcreme der Welt feiert jetzt 100. Jubiläum. Sie ahnen es schon, ich spreche von NIVEA. Die Geschichte der schneeweißen Legende...</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/24_nivea.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/24_nivea.mp3</guid>
	  <pubDate>Wed, 03 Aug 2011 09:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/24_nivea.mp3" length="1619173" type="audio/mpeg" />
	</item>    
  
<item>
	<title>Sind die aktuell 2,2 Millionen Alleinerziehenden besser als ihr Ruf? Studie hat untersucht: Wie wirken sich die Solo-Eltern auf die Kinder aus?</title>
	<description>Rund 2,2 Millionen Alleinerziehende gibt es zurzeit in Deutschland. Die Zahl der Solo-Mütter oder -Väter steigt seit Jahren deutlich an. Eine aktuelle Studie hat untersucht, wie sich das auf die Kinder auswirkt. Sind sie beispielsweise häufiger von Armut betroffen und wie gut wird sich um sie gekümmert?</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/23_alleinerziehend.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/23_alleinerziehend.mp3</guid>
	  <pubDate>Tue, 02 Aug 2011 09:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/23_alleinerziehend.mp3" length="1941838" type="audio/mpeg" />
	</item>       
  
<item>
	<title>Sommer-Funsport Windsurfen: 2,5 Millionen Deutsche tun es regelmäßig - Windsurf Cup 2011 ermittelt jetzt den deutschen Meister</title>
	<description>Es gilt als eine der beliebtesten Funsportarten in Deutschland: Windsurfen. Über 2,5 Millionen Deutsche gleiten mit der Kraft des Windes über die Wellen. Aber nur ein kleiner Teil davon zählt zu den absoluten Profis. Und die machen zurzeit beim jährlichen Deutschen Windsurf Cup, der wichtigsten und erfolgreichsten Funsport-Serie, den Deutschen Meister unter sich aus - und das bereits zum 19. Mal.</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/22_surf_cup.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/22_surf_cup.mp3</guid>
	  <pubDate>Wed, 13 Jul 2011 15:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/22_surf_cup.mp3" length="1956884" type="audio/mpeg" />
	</item>     
  
<item>
	<title>"Willkommen im Club" - lokale Golf-Schnupperkurse mit Profi-Trainern in Deutschland</title>
	<description>Welche Namen fallen Ihnen ein, wenn ich nach einem deutschen Sportler frage, der Weltranglisten-Erster ist? Boris Becker vielleicht, der war es mal im Tennis. Vielleicht auch noch Timo Boll, der ist es aktuell im Tischtennis. Doch seit kurzem gibt es noch einen: Der 26jährige Martin Kaymer war für einige Zeit der zweitjüngste Weltranglisten-Erste aller Zeiten - und zwar im - Golf. Eine Sportart, die sich steigender Beliebtheit erfreut. Mittlerweile greifen über 610.000 Deutsche regelmäßig zum Schläger, Tendenz steigend.</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/21_play_golf.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/21_play_golf.mp3</guid>
	  <pubDate>Fri, 08 Jul 2011 13:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/21_play_golf.mp3" length="2136607" type="audio/mpeg" />
	</item>   
  
<item>
	<title>Für den Klimaschutz: Energiesparhaus, grüner Strom, vegetarisches Essen, Elektro-Auto: Wie eine Familie den CO2-Ausstoß von 7 auf 1 Tonne pro Kopf senkt...</title>
	<description>Was würden Sie alles fürs Klima tun? Jeder von uns kann dessen Ausstoß Tag für Tag senken helfen, zum Beispiel durch Strom sparen oder indem man einfach mal das Auto stehen lässt. In diesem Zusammenhang ist jetzt ein bisher einzigartiges Projekt zu Ende gegangen: Eine vierköpfige Familie hat über den Zeitraum von sechs Monaten versucht, den durchschnittlichen pro-Kopf-Ausstoß von 7 Tonnen CO2 auf 1 Tonne zu senken.</description>
	<link>http://www.podformation.de/mp3/lub/20_klimaprojekt-fazit.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/20_klimaprojekt-fazit.mp3</guid>
	  <pubDate>Tue, 05 Jul 2011 13:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/20_klimaprojekt-fazit.mp3" length="2265756" type="audio/mpeg" />
	</item>  
  
<item>
	<title>Urlaubstrend Fahrradreisen: Rund 5 Millionen machen sich mit zwei Rädern und Muskelkraft auf in die Ferien...</title>
	<description>Fahrradfahren ist der beliebteste Sport in Deutschland. Gut 27 Prozent sind regelmäßig mit dem Fahrrad unterwegs - das hat jetzt eine aktuelle Umfrage der Gesellschaft für Konsumforschung ergeben. Besonders im Trend ist es dabei, Urlaub mit dem Rad zu machen. Allein fünf Millionen Deutsche gehen mit zwei Rädern und Muskelkraft auf die Reise, übrigens überwiegend im eigenen Land.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/lub/19_radfahren.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/19_radfahren.mp3</guid>
	  <pubDate>Fri, 17 Jun 2011 08:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/19_radfahren.mp3" length="2086870" type="audio/mpeg" />
	</item>
  
  <item>
	<title>Urlaubsreise, Gehaltserhöhung, Hochzeitstag, neue Liebe? Bei welchen Gelegenheiten stoßen Sie spontan an?</title>
	<description>Eine gute Planung oder Vorbereitung ist ja oft wichtig im Leben: Sei es die Fernreise, das berufliche Meeting oder die Hochzeit. Gleichzeitig ist aber auch ein Schuss Spontanität gut - und wenn es dann ganz spontan etwas anzustoßen gibt, ist er meist dabei: der Sekt, in Spanien auch Cava genannt. Mit ihm feiert man den unerwarteten Erfolg auf der Arbeit, ein überraschendes Wiedersehen, aber auch Leidenschaft und die große Liebe.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/lub/18_anstossen.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/18_anstossen.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 16 Jun 2011 12:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/18_anstossen.mp3" length="2099409" type="audio/mpeg" />
	</item>
  
<item>
	<title>FIFA-Frauen-Fußball-WM 2011: Leistungsträgerin Ariane Hingst über Erwartungen, Ziele, Fans und die Konkurrenz...</title>
	<description>"20-Elf von seiner schönsten Seite" - das ist das Motto der diesjährigen FIFA-Frauen-Weltmeisterschaft in Deutschland. Wird es ein neues Sommermärchen, nur diesmal ein weibliches? Am 26. Juni rollt zum ersten Mal der Ball und die Chancen unseres Teams auf den dritten WM-Titel stehen gut, denn Gastgeber zu sein, ist ja schließlich ein entscheidender Vorteil.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/lub/17_frauen-wm.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/17_frauen-wm.mp3</guid>
	  <pubDate>Wed, 08 Jun 2011 08:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/17_frauen-wm.mp3" length="1890847" type="audio/mpeg" />
	</item>
  
<item>
	<title>Der Wohntrend 2011: Leben im Einklang mit Natur und Umwelt</title>
	<description>Natürlich leben ist in. Immer mehr Menschen wünschen sich, im Einklang mit Natur und Umwelt zu sein. Das zeigt sich beispielsweise an der boomenden Bio-Branche, aber auch in den eigenen vier Wänden. In einer Umfrage unter Architekten berichten 93 Prozent, dass immer mehr natürliche Materialien zum Einsatz kommen. Und die liegen uns immer häufiger auch zu Füßen.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/lub/16_kork.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/16_kork.mp3</guid>
	  <pubDate>Wed, 27 Apr 2011 15:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/16_kork.mp3" length="1818958" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>Das große Finale um 20.000 Euro: Aktion "Vereinsretter" kürt Deutschlands sanierungsbedürftigsten Amateur-Fußballverein</title>
	<description>Sie könnten "1. FC Pleite" oder "SV Kasse Leer" heißen - so mancher Amateur-Fußballverein in Deutschland. Um viele Clubs steht es nicht besonders gut: Da ist der Rasen löchrig, die Duschen undicht und das Flutlicht leuchtet schon lange nicht mehr. Die Aktion "Vereinsretter" rief deshalb Amateur-Fußballclubs dazu auf, sich als sanierungsbedürftigster Verein im Land zu bewerben, um eine Sanierungsleistung im Wert von 20.000 Euro zu erhalten. Jetzt stehen die Finalisten fest.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/lub/15_vereinsretter-finale.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/15_vereinsretter-finale.mp3</guid>
	  <pubDate>Tue, 13 Apr 2011 09:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/15_vereinsretter-finale.mp3" length="2072241" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>"Aktion Vereinsretter": 20.000 Euro für Deutschlands sanierungsbedürftigsten Amateur-Fußballverein</title>
	<description>Deutschland ist ja eine Fußball-Nation und besonders die Bundesliga mit ihren tollen Stadien bereitet Woche für Woche den Fans viel Spaß. Allerdings ist das nicht bei jedem Verein so, gerade auf Amateur-Ebene herrscht in Sachen Sportanlagen oft dringender Sanierungsbedarf. Meist fehlt es einfach an Geld. Das will jetzt eine außergewöhnliche Aktion ändern, die folgendes sucht: einen besonders sanierungsbedürftigen Fußballverein in Deutschland.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/lub/14_vereinsretter.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/14_vereinsretter.mp3</guid>
	  <pubDate>Tue, 08 Mar 2011 17:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/14_vereinsretter.mp3" length="2129084" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>Tschüss Winter! Die Vorsaison-Reisetipps für erste Frühlingsgefühle</title>
	<description>Wie sagt man dem langen kalten Winter am besten auf Wiedersehen? Richtig - mit einer Reise jetzt in der Vorsaison in wärmere Regionen, die bereits den Frühling eingeläutet haben. Ob für Pärchen oder gerade für Familien mit noch nicht schulpflichtigen Kindern ist das eine runde Sache.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/lub/13_vorsaison-reisetipps.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/13_vorsaison-reisetipps.mp3</guid>
	  <pubDate>Mon, 28 Feb 2011 13:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/13_vorsaison-reisetipps.mp3" length="2000770" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>"Warum kriegt ihr keine Kinder?" Sorge um Job, fehlende Kinderbetreuung, kein Partner: Aktuelle forsa-Studie zur geringen Geburtenrate in Deutschland</title>
	<description>Die Politik hat ja so einiges versucht, damit die Geburtenrate wieder steigt, doch Elterngeld und Co. haben aber offenbar nicht sehr viel bewirkt: Deutschland hat immer noch eine der geringsten Geburtenraten in Europa. Eine aktuelle forsa-Studie hat deshalb einmal ganz direkt potentielle Eltern zwischen 25 und 45 gefragt: „Warum kriegt ihr keine Kinder?“</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/lub/12_kinderkriegen.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/12_kinderkriegen.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 17 Feb 2011 10:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/12_kinderkriegen.mp3" length="1966497" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>Einzigartiges Projekt gegen den Klimawandel: Familie will CO2-Ausstoß von 7 auf 1 Tonne pro Kopf und Jahr senken...</title>
	<description>7 Tonnen CO2 verursacht jeder Mensch im Durchschnitt. Das ist zu viel und trägt spürbar zum Klimawandel bei. In diesem Zusammenhang startet jetzt ein außergewöhnliches Projekt. In einem weltweit einzigartigen Test versucht eine Familie ihren CO2-Ausstoß von 7 auf 1 Tonne pro Kopf und Jahr zu senken. Und das, ohne den gewohnten Lebensstil maßgeblich zu ändern.</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/lub/11_klimaprojekt.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/11_klimaprojekt.mp3</guid>
	  <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 13:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/11_klimaprojekt.mp3" length="1905893" type="audio/mpeg" />
	</item>
	
<item>
	<title>Lukas, Leon oder Paul? Anna, Lara oder Emma? Die aktuellen Trend-Namen 2011 und worauf Eltern achten sollten...</title>
	<description>Lukas, Leon oder doch lieber Paul? Anna, Lara oder doch Emma? Es ist ja mittlerweile fast schon eine Wissenschaft für sich, wenn Eltern den Namen ihres Kindes aussuchen. Doch was ist dabei eigentlich zu beachten und welche gesetzlichen Regeln gibt es sogar? Und vor allem: Welche Namen sind aktuell im Trend?</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/lub/10_kindernamen_quiz.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/10_kindernamen_quiz.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 27 Jan 2011 11:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/10_kindernamen.mp3" length="1656790" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>Das Quiz: Landschaften, Leckereien, Tiere und Traditionen - wie gut kennen Sie eigentlich Deutschland?</title>
	<description>Welche Baumart steht eigentlich am häufigsten in deutschen Wäldern? Eiche, Birke, Erle oder Buche? Und in welcher Gegend rasten immer tausende Kraniche auf ihrem Weg in den Süden? Wissen Sie das? Falls nicht, dann hören Sie einfach in den Podcast rein...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/lub/09_deutschland_quiz.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/09_deutschland_quiz.mp3</guid>
	  <pubDate>Mon, 17 Jan 2011 12:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/09_deutschland_quiz.mp3" length="1857828" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>Der eisige Wintertrend 2011: Ice Camps – Lifestyle-Treffpunkte aus Schnee und Eis mit viel Atmosphäre und Spaß</title>
	<description>Die Skisaison läuft auf Hochtouren und Hunderttausende machen sich auf den Weg in die Wintersportgebiete. Neben Sport und Spaß fasziniert vor allem die atemberaubende Natur in luftiger Höhe. Eine ganz besondere Atmosphäre bieten dabei in einigen Skigebieten die so genannten Ice Camps, die vollständig aus Schnee und Eis gebaut sind...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/lub/08_ice_camp.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/08_ice_camp.mp3</guid>
	  <pubDate>Wed, 12 Jan 2011 10:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/08_ice_camp.mp3" length="1938076" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>Eine Frauenzeitschrift ohne Profi-Models: Initiative „Ohne Models“ zieht Fazit nach einem Jahr</title>
	<description>Viele sind sie ja schon etwas leid, diese ewig gleichen Models, die in Werbespots und auf Zeitschriften zu sehen sind. Vor allem immer weniger Frauen können sich noch damit identifizieren, nicht nur wegen makelloser Körper, perfekter Gesichter und des Schlankheitswahns. Deshalb startete die bekannteste deutsche Frauenzeitschrift vor genau einem Jahr die Initiative „Ohne Models“ und verzichtete damit als Erste bewusst auf Models. Stattdessen setzte das Magazin nur noch auf attraktive Frauen aus dem echten Leben...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/lub/07_ohne_models.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/07_ohne_models.mp3</guid>
	  <pubDate>Tue, 11 Jan 2011 08:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/07_ohne_models.mp3" length="2108186" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>Aktuelle Studie: Geliebter Teddy aus Kindertagen - wie sehr Kuscheltiere unsere Persönlichkeit beeinflussen...</title>
	<description>Haben Sie Ihren auch noch? Vermutlich liegt er irgendwo im Schrank herum und vermisst Sie: Ich spreche vom heißgeliebten Teddy oder ähnlichem Stofftier aus Kindertagen. Der treue Gefährte von einst hat mehr Einfluss darauf, wie sich unsere Persönlichkeit entwickelt, als Sie vielleicht glauben. Das hat jetzt eine Studie herausgefunden, die untersucht hat, welche wichtigen Funktionen der beste Freund bei Kindern ganz selbstlos übernimmt...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/lub/06_teddy.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/06_teddy.mp3</guid>
	  <pubDate>Mon, 22 Nov 2010 10:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/06_teddy.mp3" length="2025848" type="audio/mpeg" />
	</item>

<item>
	<title>Kinder lieben Fernsehen: Woran Eltern gute Sendungen erkennen und wieviel Glotze gut ist für den Nachwuchs</title>
	<description>Das Sandmännchen, Ernie und Bert oder die Maus: allesamt große Helden für Kinder. Und die lieben Fernsehen: Schon ab dem zarten Alter von vier, fünf Monaten fasziniert sie die Glotze und das bleibt auch so. Viele Eltern fragen sich deshalb, wie viel Fernsehen gut ist für ihr Kind und welche Sendungen die richtigen sind...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/lub/05_kindersendung.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/05_kindersendung.mp3</guid>
	  <pubDate>Fri, 15 Oct 2010 12:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/05_kindersendung.mp3" length="1945182" type="audio/mpeg" />
	</item>	

	<item>
	<title>Warum kaufen wir fast immer mehr ein, als wir eigentlich wollten? Die Tricks der Geschäfte und wie wir nicht mehr darauf reinfallen...</title>
	<description>Haben Sie sich auch schon mal gefragt, warum wir eigentlich fast jedesmal im Geschäft oder Supermarkt mehr kaufen, als wir eigentlich wollten? Sei es beim Familien-Einkauf oder auch alleine? Ein Hauptgrund ist, dass wir bewusst und vor allem unbewusst zum Kaufen animiert werden. Und da haben die Geschäfte wirklich beeindruckende Tricks drauf. Die sind teilweise so raffiniert, dass wir manchmal beim Einkaufen regelrecht den Verstand verlieren...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/lub/04_shopping.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/04_shopping.mp3</guid>
	  <pubDate>Fri, 17 Sep 2010 09:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/04_shopping.mp3" length="2118635" type="audio/mpeg" />
	</item>
	
	<item>
	<title>Umfrage 'Kinder-ECHO': 6-12jährige äußern sich zu ihrer Zukunft: Erwartungen, Wünsche und Ängste</title>
	<description>Wenn ein Haushalt höchstens 1.203 Euro im Monat Einkommen hat, gilt er als arm. Davon betroffen sind zurzeit etwa drei Millionen Kinder bei uns. Eine Umfrage, das so genannte Kinder-ECHO, hat jetzt über 700 Sechs- bis Zwölfjährige befragt und zwar aus benachteiligten und gut situierten Elternhäusern. Sie äußerten sich zu ihrer Zukunft, Wünschen und Ängsten...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/lub/03_kinderfoerderung.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/03_kinderfoerderung.mp3</guid>
	  <pubDate>Fri, 27 Aug 2010 08:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/03_kinderfoerderung.mp3" length="2119471" type="audio/mpeg" />
	</item>
	
	<item>
	<title>Reise-Tipp: Miami – Kultur, Sonne, Traumstrände, Shopping, Nightlife, Cuisine, Flair, Wellness</title>
	<description>Städte-Trips sind in: Immer mehr Reisefreudige lieben es, sich in einen Flieger zu setzen, die Metropolen der Welt zu erkunden und so den eigenen Horizont zu erweitern. Und das gilt längst nicht mehr nur für europäische Ziele. Dank günstiger Flüge und besonderer Angebote wagen immer mehr Urlauber zum Beispiel auch den Sprung über den großen Teich. Hier liegt eine Stadt im Trend, die mit ihrem relaxten karibischen Flair sehr viel zu bieten hat und über der fast immer die Sonne lacht. Und Sie kennen sie sicher aus dem Fernsehen...</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/lub/01_miami.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/01_miami.mp3</guid>
	  <pubDate>Thu, 05 Aug 2010 08:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/01_miami.mp3" length="1138729" type="audio/mpeg" />
	</item>
	
	<item>
	<title>Tagesmutter, KiTa oder Babysitter? Woran Eltern eine gute Betreuung erkennen</title>
	<description>Babies sind etwas Wunderbares und es bereitet viel Freude, sie aufwachsen zu sehen. Da aber viele Eltern berufstätig sind, sind Betreuungsangebote gerade für die ganz Kleinen wichtig. Natürlich ist es keine leichte Entscheidung, das eigene Kind jemandem anzuvertrauen. Tagesmutter, KiTa oder Babysitter-Service?</description>
	  <link>http://www.podformation.de/mp3/lub/02_kinderbetreuung.mp3</link>
   	  <guid>http://www.podformation.de/mp3/lub/02_kinderbetreuung.mp3</guid>
	  <pubDate>Fri, 13 Aug 2010 14:00:00 GMT</pubDate>
      <itunes:author>Radio ThemenService</itunes:author>
	  <enclosure url="http://www.podformation.de/mp3/lub/02_kinderbetreuung.mp3" length="1023582" type="audio/mpeg" />
	</item>
	
</channel>
</rss>