<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>swissinfo.ch - Home</title><link>http://www.swissinfo.ch/eng/index.html</link>
            <description></description>
            <language>de</language>
            <lastBuildDate>
                Thu, 7 Jun 2012 00:59:35
                GMT
            </lastBuildDate>
            <copyright>Copyright2012, swissinfo.</copyright>
            <item>
                        <title>Auf dem Weg zu einem dreifachen Nein</title>
                        <link>http://www.swissinfo.ch/ger/politik_schweiz/Auf_dem_Weg_zu_einem_dreifachen_Nein.html?cid=32850058&#x26;rss=true
                            </link>
                            <pubDate>Wed, 6 Jun 2012 15:00:00 GMT</pubDate>
                                <description>Bei der Abstimmung am 17. Juni zeichnet sich zu allen 3 Vorlagen ein Nein ab. Am deutlichsten dürfte die Ablehnung zur Managed Care Vorlage ausfallen. Zu diesem Ergebnis kommt die 2. Umfrage des Instituts gfs.bern im Auftrag der SRG SSR.</description>
                                    </item>
                <item>
                        <title>Riechstoff-Hersteller schweben auf Erfolgs-Wolke</title>
                        <link>http://www.swissinfo.ch/ger/wirtschaft/Riechstoff-Hersteller_schweben_auf_Erfolgs-Wolke.html?cid=32816596&#x26;rss=true
                            </link>
                            <pubDate>Wed, 6 Jun 2012 09:01:11 GMT</pubDate>
                                <description>Givaudan und Firmenich: Die beiden Schweizer Firmen sind mit einem Anteil von zusammen 30% bis 40% Weltmarktführer bei der Herstellung von Aromen und Riechstoffen. Wie gelingt es ihnen, millionenfach Nasen zu betören und Gaumen zu erfreuen?</description>
                                    </item>
                <item>
                        <title>Jäger des perfekten Duftes</title>
                        <link>http://www.swissinfo.ch/ger/gesellschaft/Jaeger_des_perfekten_Duftes.html?cid=32836012&#x26;rss=true
                            </link>
                            <pubDate>Wed, 6 Jun 2012 09:01:11 GMT</pubDate>
                                <description>Die Beschaffung von natürlichem Ausgangsmaterial ist für Parfüm- und Dufthersteller zentral, um an der Spitze der globalen Märte mitzumischen. Im Dschungel Madagaskars werden die Forscher fündig.</description>
                                    </item>
                <item>
                        <title>Unabhängige Parfümeure überleben und florieren</title>
                        <link>http://www.swissinfo.ch/ger/gesellschaft/Unabhaengige_Parfuemeure_ueberleben_und_florieren.html?cid=32838766&#x26;rss=true
                            </link>
                            <pubDate>Wed, 6 Jun 2012 09:01:00 GMT</pubDate>
                                <description>Es braucht eine gute Nase und eine Prise Verrücktheit, um wie die Zürcher Vero Kern und Andy Tauer ins Parfümhandwerk einzusteigen. Sie müssen sich der riesigen Konkurrenz der Parfümindustrie stellen, doch dank dem Internet floriert ihr Nischenmarkt.</description>
                                    </item>
                <item>
                        <title>Solar Impulse in Marokko</title>
                        <link>http://www.swissinfo.ch/ger/wissen_und_technik/Solar_Impulse_in_Marokko.html?cid=32845138&#x26;rss=true
                            </link>
                            <pubDate>Wed, 6 Jun 2012 08:27:00 GMT</pubDate>
                                <description>Das Schweizer Solarflugzeug Solar Impulse hat einen neuen Rekord aufgestellt. Nach mehr als 18 Stunden Flugzeit ist das 1,6 Tonnen schwere Flugzeug nach seinem ersten Interkontinentalflug in der marokkanischen Hauptstadt Rabat gelandet.</description>
                                    </item>
                <item>
                        <title>Auf Spuren der syrischen Rebellen</title>
                        <link>http://www.swissinfo.ch/ger/politik_schweiz/Auf_Spuren_der_syrischen_Rebellen.html?cid=32828502&#x26;rss=true
                            </link>
                            <pubDate>Tue, 5 Jun 2012 09:00:56 GMT</pubDate>
                                <description>Der deutsche Fotoreporter Timo Vogt konnte sich in den letzten Monaten zweimal mit einer Handvoll Rebellen über die Türkei nach Syrien einschleusen. Seine Bilder wurden zum Augenzeugenbericht des Konflikts, der kürzlich mit dem Massaker von Hula seinen gegenwärtigen Höhepunkt erreicht hat.</description>
                                    </item>
                <item>
                        <title>Franken wird immer mehr zum sicheren Hafen</title>
                        <link>http://www.swissinfo.ch/ger/wirtschaft/Franken_wird_immer_mehr_zum_sicheren_Hafen.html?cid=32813868&#x26;rss=true
                            </link>
                            <pubDate>Mon, 4 Jun 2012 09:10:38 GMT</pubDate>
                                <description>Mit Blick auf die bevorstehenden Wahlen in Griechenland und wegen der Euro-Krise suchen Investoren nach sicheren Anlegemöglichkeiten. Mit der Folge, dass der Aufwertungs-Druck auf den Schweizer Franken zunimmt. Die Schweiz versucht, die Anleger draussen zu halten.</description>
                                    </item>
                <item>
                        <title>Goldgräberstimmung im Abfallmarkt</title>
                        <link>http://www.swissinfo.ch/ger/wirtschaft/Goldgraeberstimmung_im_Abfallmarkt.html?cid=32754188&#x26;rss=true
                            </link>
                            <pubDate>Sun, 3 Jun 2012 09:00:30 GMT</pubDate>
                                <description>2010 gab es in der Schweiz pro Kopf 707 kg Siedlungsmüll, 40% mehr als durchschnittlich in der EU. Die Schweiz verfügt jedoch über ein vorbildliches Entsorgungs- und Recyclingsystem, und der Handel mit Abfall ist zu einem profitablen Geschäft geworden.</description>
                                    </item>
                <item>
                        <title>Geflutete Kathedralen</title>
                        <link>http://www.swissinfo.ch/ger/kultur/Geflutete_Kathedralen.html?cid=32806010&#x26;rss=true
                            </link>
                            <pubDate>Sat, 2 Jun 2012 09:00:18 GMT</pubDate>
                                <description>Der Fotograf Silvio Maraini hat einmalige Dokumente von bisher nie gesehenen Räumen geschaffen. Erhabene Tempel, Stützen wie Kirchenpfeiler und ein scheinbar überdimensional grosses Gewölbe.</description>
                                    </item>
                <item>
                        <title>Irrungen und Wirrungen um Abzockerinitiative</title>
                        <link>http://www.swissinfo.ch/ger/wissen_und_technik/Irrungen_und_Wirrungen_um_Abzockerinitiative.html?cid=32810912&#x26;rss=true
                            </link>
                            <pubDate>Fri, 1 Jun 2012 13:09:00 GMT</pubDate>
                                <description>Das Schweizer Stimmvolk wird sich zur Abzockerinitiative äussern können. Und es wird die Wahl haben zwischen der Initiative und einem direkten Gegenvorschlag. Darauf hat sich das Parlament nach vierjährigem Taktieren in letzter Minute geeinigt.</description>
                                    </item>
                <item>
                        <title>Sprachminderheiten im Wettbewerb mit Englisch</title>
                        <link>http://www.swissinfo.ch/ger/politik_schweiz/Sprachminderheiten_im_Wettbewerb_mit_Englisch.html?cid=32797230&#x26;rss=true
                            </link>
                            <pubDate>Fri, 1 Jun 2012 09:00:00 GMT</pubDate>
                                <description>Sprachen werden in der Schweiz immer mehr zum Zankapfel. Französisch- und Italienischsprachige lehnen sich dagegen auf, dass Deutschsprachige vermehrt das Englische vorziehen. Doch die Wirklichkeit ist komplizierter als der Augenschein.</description>
                                    </item>
                <ttl>60</ttl>
    </channel>
</rss>

