<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>swissinfo.ch - Home</title><link>http://www.swissinfo.ch/eng/index.html</link>
            <description></description>
            <language>de</language>
            <lastBuildDate>
                Mon, 16 Jul 2012 00:54:59
                GMT
            </lastBuildDate>
            <copyright>Copyright2012, swissinfo.</copyright>
            <item>
                        <title>Der lange Weg zur Demokratie in Tunesien</title>
                        <link>http://www.swissinfo.ch/ger/politik_schweiz/Der_lange_Weg_zur_Demokratie_in_Tunesien.html?cid=33079566&#x26;rss=true
                            </link>
                            <pubDate>Sun, 15 Jul 2012 09:01:10 GMT</pubDate>
                                <description>Auch 18 Monate nach Beginn des arabischen Frühlings in Tunesien tut sich das Land schwer mit der Aufgabe, einen neuen Staat zu bilden. Die Schweiz war einer der ersten Staaten, welche die Transition zur Demokratie im Land unterstützt haben.</description>
                                    </item>
                <item>
                        <title>Farbenfrohe Revolution</title>
                        <link>http://www.swissinfo.ch/ger/kultur/Farbenfrohe_Revolution.html?cid=33081940&#x26;rss=true
                            </link>
                            <pubDate>Sun, 15 Jul 2012 09:01:10 GMT</pubDate>
                                <description>In einer Aktion ihrer Gewerkschaft haben tunesische Künstler ihre Freude über die neuen Freiheiten nach der Revolution von 2011 ausgedrückt. In farbigen Kunstwerken haben sie die Pfeiler einer Autobahn-Überführung in Tunis verziert.</description>
                                    </item>
                <item>
                        <title>Junge Tunesier werden für Jobsuche fit gemacht</title>
                        <link>http://www.swissinfo.ch/ger/wirtschaft/Junge_Tunesier_werden_fuer_Jobsuche_fit_gemacht.html?cid=33081822&#x26;rss=true
                            </link>
                            <pubDate>Sun, 15 Jul 2012 09:01:10 GMT</pubDate>
                                <description>Die Schweiz ermöglicht jungen, benachteiligten Tunesiern einen besseren Einstieg ins Berufsleben, unterstützt innovative Geschäftsideen von Jungunternehmern finanziell und hilft bei der Sanierung von Schulen. Ein Einblick in die Projekte.</description>
                                    </item>
                <item>
                        <title>Das Bundeshaus ist auch eine Bühne</title>
                        <link>http://www.swissinfo.ch/ger/politik_schweiz/Das_Bundeshaus_ist_auch_eine_Buehne.html?cid=33071924&#x26;rss=true
                            </link>
                            <pubDate>Sat, 14 Jul 2012 09:00:29 GMT</pubDate>
                                <description>Als eigentliche politische Bühne von Parlament und Regierung braucht das Bundeshaus auch Bühnenarbeiter hinter den Kulissen. Auch diesen Aspekt hat Pressefotograf Edouard Rieben im Bild- und Textband &#x22;Das Bundeshaus&#x22; beleuchtet.</description>
                                    </item>
                <item>
                        <title>Schneider Ammann beendet Mission mit Farbtupfer</title>
                        <link>http://www.swissinfo.ch/ger/wirtschaft/Schneider_Ammann_beendet_Mission_mit_Farbtupfer.html?cid=33104556&#x26;rss=true
                            </link>
                            <pubDate>Fri, 13 Jul 2012 13:10:00 GMT</pubDate>
                                <description>Zum Ende seiner Wirtschaftsmission im Reich der Mitte hat der Schweizer Wirtschaftsminister Johann Schneider-Ammann das Swatch Art Peace Hotel in Shanghai besucht. Er entdeckte diesen mythischen Ort, den er selber mitgeplant hatte.</description>
                                    </item>
                <item>
                        <title>Wer will den Kampf gegen Malaria bezahlen?</title>
                        <link>http://www.swissinfo.ch/ger/gesellschaft/Wer_will_den_Kampf_gegen_Malaria_bezahlen.html?cid=33049346&#x26;rss=true
                            </link>
                            <pubDate>Fri, 13 Jul 2012 09:00:29 GMT</pubDate>
                                <description>Seit zehn Jahren sind die Malariafälle weltweit rückläufig, namentlich dank Geldern von Privaten. Doch der Kampf ist noch lange nicht gewonnen, Staaten finden keinen Konsens über eine Konvention zur Finanzierung der Krankheitsbekämpfung.</description>
                                    </item>
                <item>
                        <title>Locarno: eine Hommage an die Geschichte des Kinos</title>
                        <link>http://www.swissinfo.ch/ger/kultur/Locarno:_eine_Hommage_an_die_Geschichte_des_Kinos.html?cid=33094084&#x26;rss=true
                            </link>
                            <pubDate>Thu, 12 Jul 2012 09:31:00 GMT</pubDate>
                                <description>Auch wenn wohl kein roter Teppich ausgelegt wird, kann das Filmfestival Locarno dieses Jahr mit einigen Prominenten aufwarten, darunter Alain Delon, Charlotte Rampling, Ornella Muti und Harry Belafonte. Doch auch der Schweizer Film kommt nicht zu kurz.</description>
                                    </item>
                <item>
                        <title>Heidi, eine ewig lebende Geschichte</title>
                        <link>http://www.swissinfo.ch/ger/kultur/Heidi,_eine_ewig_lebende_Geschichte.html?cid=33047966&#x26;rss=true
                            </link>
                            <pubDate>Thu, 12 Jul 2012 09:00:21 GMT</pubDate>
                                <description>Im letzten Jahrhundert wurden zahlreiche Heidi-Film- und Fernsehproduktionen realisiert. Neben dem Hollywood-Klassiker von 1937 mit Shirley Temple in der Rolle von Heidi gab es auch authentische Deutschschweizer Versionen und neue Adaptationen.</description>
                                    </item>
                <item>
                        <title>Sensibilisierung muss schon in der Schule beginnen</title>
                        <link>http://www.swissinfo.ch/ger/gesellschaft/Sensibilisierung_muss_schon_in_der_Schule_beginnen.html?cid=32894688&#x26;rss=true
                            </link>
                            <pubDate>Wed, 11 Jul 2012 09:00:33 GMT</pubDate>
                                <description>Homosexualität und Homophobie sind in den Schweizer Schulen oft noch immer  Tabuthemen. Dabei handelt es sich um eine ernsthafte Problematik: Junge homosexuelle Männer und Frauen nehmen sich viel öfter das Leben als gleichaltrige Heterosexuelle.</description>
                                    </item>
                <item>
                        <title>Schweiz-China: Ein Abkommen – sonst nichts</title>
                        <link>http://www.swissinfo.ch/ger/wirtschaft/Schweiz-China:_Ein_Abkommen_sonst_nichts.html?cid=33086316&#x26;rss=true
                            </link>
                            <pubDate>Wed, 11 Jul 2012 08:12:00 GMT</pubDate>
                                <description>Bundesrat Johann Schneider-Ammann weilt derzeit auf Wirtschaftsmission in China. Mit einer hochrangigen Delegation will er die bilateralen Beziehungen und das Freihandels-Abkommen fördern. Dieses sollte Ende Jahr skizziert sein.</description>
                                    </item>
                <item>
                        <title>Nelly Wenger erfindet die Insel Seguin neu</title>
                        <link>http://www.swissinfo.ch/ger/kultur/Nelly_Wenger_erfindet_die_Insel_Seguin_neu.html?cid=33080808&#x26;rss=true
                            </link>
                            <pubDate>Tue, 10 Jul 2012 14:08:17 GMT</pubDate>
                                <description>Neue Herausforderung für die ehemalige Generaldirektorin der Expo.02: Die Schaffung eines Kulturzentrums von weltweiter Ausstrahlung auf einer Insel in der Region von Paris, wo während 60 Jahren die Fabriken des Autoherstellers Renault standen.</description>
                                    </item>
                <ttl>60</ttl>
    </channel>
</rss>

